<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>game of thrones on Castálio Podcast</title><link>https://castalio.info/tags/game-of-thrones/</link><description>Recent content in game of thrones on Castálio Podcast</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><copyright>© 2011-{year} Castálio Podcast</copyright><lastBuildDate>Mon, 18 Sep 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://castalio.info/tags/game-of-thrones/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Episódio 118: Jefferson Rocha - Emmi Linux</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-118-jefferson-rocha-emmi-linux/</link><pubDate>Mon, 18 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-118-jefferson-rocha-emmi-linux/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Nosso convidado de hoje fez o que, na nossa opinião, deve ter sido o sonho de todo mundo que fez parte do mundo Open Source na década de 90 ou 2000: criar sua própria distribuição GNU/Linux! No episódio de hoje conversamos com o criador do Emmi Linux, uma distribuição baseada no Debian &amp;quot;simples, leve, e Brasileira&amp;quot; (como diz no site da distribuição).</description></item><item><title>Episódio 113: Multimedia no Linux - Parte 2</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-113-multimedia-no-linux-parte-2/</link><pubDate>Mon, 14 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-113-multimedia-no-linux-parte-2/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
No Episódio de hoje daremos continuidade a nossa série sobre produção multimídia no Linux. Já falamos um pouco sobre GIMP e Inkscape, e teremos ainda mais episódios sobre produção gráfica, 3D com Blender e edição de vídeo. Mas hoje a nossa atenção estará voltada para um tema pouco falado e que é muito importante também para produção de vídeo, produção musical e é claro para edição de podcasts.</description></item><item><title>Episódio 105: Loiane Groner</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-105-loiane-groner/</link><pubDate>Mon, 19 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-105-loiane-groner/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Nossa convidada de hoje é full-stack developer com mais de 10 anos de experiência, trabalhou com desenvolvimento Java na IBM e atualmente é developer no Citibank. É uma das pessoas mais influentes na comunidade JavaScript no Brasil, palestrante e organizadora de alguns eventos nessa área, autora de 7 livros e também tem um canal no Youtube com cursos online gratuitos de Java, Angular, Ionic e Javascript.</description></item><item><title>Cristiano Costa: Hora do Mac</title><link>https://castalio.info/episodes/cristiano-costa-hora-do-mac/</link><pubDate>Mon, 06 Aug 2012 14:35:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/cristiano-costa-hora-do-mac/</guid><description>Atualização: Me esqueci novamente de colocar o link para o vídeo da entrevista: Youtube
Mais um dia de calor aqui na Carolina do Norte, e mesmo na correria desta semana eu consegui achar um pouco de tempo para entrevistar o Cristiano Costa, aka &amp;#64;caccac, do podcast Hora do Mac (HDM)! Quem ainda não conhece o HDM não sabe o que está perdendo!
O HDM começou à quase 4 anos no fimzinho de 2008 lá em Porto Alegre e desde então o podcast já publicou 82 episódios e só tem aumentado em tamanho de equipe (divertidíssima diga-se de passagem), qualidade de assuntos, e popularidade.</description></item><item><title>Fábio Kung e Pedro Belo: Heroku</title><link>https://castalio.info/episodes/fabio-kung-e-pedro-belo-heroku/</link><pubDate>Sun, 29 Apr 2012 13:03:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/fabio-kung-e-pedro-belo-heroku/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio, desta vez com dois convidados: Fábio Kung e Pedro Belo, que atualmente trabalham na companhia Californiana Heroku! Se você escutou os dois últimos episódios, você deve se lembrar que eu mencionei sobre esta companhia com o Henrique Bastos e Júlio Monteiro, e como que eu tenho usado os serviços que eles oferecem para hospedar e rodar alguns dos meus projetos. Então quando o Júlio se ofereceu para me apresentar ao pessoal da Heroku eu aceitei na mesma hora!</description></item><item><title>Júlio Monteiro: JobScore</title><link>https://castalio.info/episodes/julio-monteiro-jobscore/</link><pubDate>Sun, 15 Apr 2012 20:40:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/julio-monteiro-jobscore/</guid><description>Depois de ter falado um pouco com pessoas que usam Python ou Django no seu dia-a-dia, eu decidi entrevistar alguém que trabalha com o framework Ruby on Rails para este episódio! Dentre as pessoas que eu conheço (online e pessoalmente) o nome do Júlio Monteiro foi o primeiro que passou pela minha cabeça.
Eu e o Júlio nos conhecemos na época que participávamos da comunidade Ubuntu Brasil, mas desde então eu tinha perdido um pouco de contato com ele, até descobrir que ele estava trabalhando para a JobScore com Ruby on Rails.</description></item><item><title>Hugo Dória - Arch Linux</title><link>https://castalio.info/episodes/hugo-doria-arch-linux/</link><pubDate>Mon, 08 Aug 2011 02:15:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/hugo-doria-arch-linux/</guid><description>O meu entrevistado de hoje é o Hugo Dória, que para mim foi por muito tempo sinônimo do Arch Linux no Brasil. Durante nosso bate-papo conversamos sobre sua história pelo Arch, alguns dos seus projetos de segurança e alerta de atualizações, e como que ele deixou de querer ser um&amp;nbsp;hacker, invadir a NASA e FBI, e acabou se especializando em segurança de sistemas! Também conversamos sobre a emoção de ser pai pela primeira vez, como que funciona o Tribunal de Justiça de Sergipe, o processo para iniciar a sua startup chamada POPCode, gostando de música a partir do joguinho Rock N' Roll Racing,&amp;nbsp;e é claro seu Top 5!</description></item></channel></rss>