<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>the beatles on Castálio Podcast</title><link>https://castalio.info/tags/the-beatles/</link><description>Recent content in the beatles on Castálio Podcast</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><copyright>© 2011-{year} Castálio Podcast</copyright><lastBuildDate>Mon, 29 Jan 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://castalio.info/tags/the-beatles/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Episódio 126: John Roa - PyCon Colombia</title><link>https://castalio.info/episodes/126-john-roa-pycon-colombia/</link><pubDate>Mon, 29 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/126-john-roa-pycon-colombia/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Our guest for today’s episode is a passionate self taught team lead and software developer. Cyclist that loves speed. Director of Engineering at LendingFront and PyCon Colombia chief organizer. Our guest today is John Roa and we are going to be talking about PyCon Colombia which is going to happen in Medellin, Colombia through February 9, 10 and 11 - 2018.</description></item><item><title>Episódio 106: Dan Bader</title><link>https://castalio.info/episodes/106-dan-bader/</link><pubDate>Mon, 26 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/106-dan-bader/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Nosso convidado de hoje se intitula “a complete python nut”, gosta de cozinhar comida vegetariana, é o autor do livro Python Tricks, recentemente se tornou o mantenedor do site http://pep8.org, publicou vários vídeos excelentes no YouTube, e, se não fosse o bastante, ele iniciou um projeto chamado PythonistaCafe! É com grande prazer que nos recebemos nosso convidado, Dan Bader.</description></item><item><title>Cristiano Costa: Hora do Mac</title><link>https://castalio.info/episodes/042-cristiano-costa-hora-do-mac/</link><pubDate>Mon, 06 Aug 2012 14:35:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/042-cristiano-costa-hora-do-mac/</guid><description>Atualização: Me esqueci novamente de colocar o link para o vídeo da entrevista: Youtube
Mais um dia de calor aqui na Carolina do Norte, e mesmo na correria desta semana eu consegui achar um pouco de tempo para entrevistar o Cristiano Costa, aka &amp;#64;caccac, do podcast Hora do Mac (HDM)! Quem ainda não conhece o HDM não sabe o que está perdendo!
O HDM começou à quase 4 anos no fimzinho de 2008 lá em Porto Alegre e desde então o podcast já publicou 82 episódios e só tem aumentado em tamanho de equipe (divertidíssima diga-se de passagem), qualidade de assuntos, e popularidade.</description></item></channel></rss>