<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>opodcastedelas on Castálio Podcast</title><link>https://castalio.info/tags/opodcastedelas/</link><description>Recent content in opodcastedelas on Castálio Podcast</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><copyright>© 2011-{year} Castálio Podcast</copyright><lastBuildDate>Tue, 27 Mar 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://castalio.info/tags/opodcastedelas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Episódio 130: Lígia Dutra Zeppelini - E-commerce</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-130-ligia-dutra-zeppelini-e-commerce/</link><pubDate>Tue, 27 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-130-ligia-dutra-zeppelini-e-commerce/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Para o segundo episódio da campanha O Podcast é Delas trazemos ela que é formada em administração, docente na ESPM onde ministra aulas de liderança e introdução ao varejo online e atualmente ocupa o cargo de gerente de marketing e e-commerce da Clean Medical, uma empresa de locação de equipamentos médicos.
Em 2008 ela fundou o Bate Papo E-commerce, o primeiro grupo especializado em debates sobre e-commerce que se organizava em eventos presenciais pelo Brasil todo e também com forte participação online nas listas de discussão.</description></item><item><title>Episódio 129: Cybelle Oliveira - Codamos Club, Cryptorave, Mozilla</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-129-cybelle-oliveira-codamos-club-cryptorave-mozilla/</link><pubDate>Mon, 19 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-129-cybelle-oliveira-codamos-club-cryptorave-mozilla/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Estamos participando da campanha O Podcast é Delas que é uma iniciativa para incentivar a partipação de mulheres nos podcasts brasileiros. Lembramos que aqui no Castálio já tivemos muitos outros episódios com mulheres e mesmo após esta campanha vamos tentar manter com regularidade a participação de mulheres no podcast.
Para dar início a nossa participação na campanha, convidamos ela que é formada em história, pós-graduada em gestão cultural e é uma profissional plural atuando em diversas áreas como a gestão e produção de eventos, gerenciamento de pessoas e comunicação.</description></item><item><title>Episódio 122: Python Brasil 13</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-122-python-brasil-13/</link><pubDate>Mon, 16 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-122-python-brasil-13/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Neste episódio teremos 3 convidados para falar um pouco de como foi a conferência Python Brasil 13 que ocorreu entre os dias 6 e 11 de Outubro em Belo Horizonte. Foram 6 dias de evento oficial com palestras, tutoriais e sprints e ainda os eventos adicionais como Django Day, Conexão Anitas, Workshop de Raspagem de Dados e de programação assíncrona e também o tradicional encontro no bar após cada dia de evento.</description></item><item><title>Episode 119: Carol Nichols - Rust Language</title><link>https://castalio.info/episodes/episode-119-carol-nichols-rust-language/</link><pubDate>Mon, 25 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episode-119-carol-nichols-rust-language/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Today, we are going to be talking about one of the new programming languages that have attracted attention from programmers and companies around the world. Presented by Mozilla Research as a &amp;quot;Safe, Practical and Concurrent&amp;quot; solution and with the promise of solving known systems programming problems, Rust is also a multi-paradigm and multi-purpose language. And we'll learn more about Rust with Carol Nichols one of its core-developers and author of The Rust Programming Language book.</description></item><item><title>Episódio 114: Mariatta Wijaya - CPython</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-114-mariatta-wijaya-cpython/</link><pubDate>Mon, 21 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-114-mariatta-wijaya-cpython/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Nossa convidada de hoje é engenheira de sofware em Vancouver, Canadá, é co-organizadora da PyLadies Vancouver e da conferencia PyCascades. Ela também é Python Core Developer, contribuindo com a documentação oficial do Python, Python Developer's Guide, Python Core Workflow, e o site python.org. Ela é a primeira pessoa que entrevistamos neste podcast que tem créditos em filmes no IMDB.</description></item><item><title>Episódio 111: Multimedia no Linux - Parte 1</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-111-multimedia-no-linux-parte-1/</link><pubDate>Mon, 31 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-111-multimedia-no-linux-parte-1/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
No episódio de hoje vamos falar sobre produção e edição gráfica no Linux. Para nos ajudar a aprender um pouco mais sobre esta área, nós trouxemos duas feras que manjam muito deste assunto: João Bueno nos contará sobre sua experiência usando e contribuindo com o desenvolvimento do GIMP e Barbara Tostes sobre sua experiência usando o Inkscape em uma gráfica profissional.</description></item><item><title>Episódio 105: Loiane Groner</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-105-loiane-groner/</link><pubDate>Mon, 19 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-105-loiane-groner/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Nossa convidada de hoje é full-stack developer com mais de 10 anos de experiência, trabalhou com desenvolvimento Java na IBM e atualmente é developer no Citibank. É uma das pessoas mais influentes na comunidade JavaScript no Brasil, palestrante e organizadora de alguns eventos nessa área, autora de 7 livros e também tem um canal no Youtube com cursos online gratuitos de Java, Angular, Ionic e Javascript.</description></item><item><title>Episódio 104: Caipyra 2017</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-104-caipyra-2017/</link><pubDate>Mon, 12 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-104-caipyra-2017/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Hoje, vamos falar a respeito do Caipyra, o único evento de Python com quentão e paçoquinha, que acontece de 23 à 27 de junho de 2017 em Ribeirão Preto. Contamos com a participação da Jéssica Temporal e do Guilherme Tavares (também conhecido como Xexa), dois dos organizadores do evento, para nos contar como foi no ano passado e o que esperar do evento este ano.</description></item><item><title>Episódio 93: Linguagem Lua - Parte 2</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-93-linguagem-lua-parte-2/</link><pubDate>Mon, 27 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-93-linguagem-lua-parte-2/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
No episódio de hoje continuamos com a segunda parte sobre a linguagem de programação Lua. Como na primeira parte, contamos com a presença da Etiene Dalcol para responder as nossas perguntas. Uma novidade deste episódio, foi que o Italo Maia nos enviou uma pergunta pelo Twitter e já começamos com ela logo no início. Também temos o Top 5 de links para aprender Lua.</description></item><item><title>Episódio 92: Linguagem Lua - Parte 1</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-92-linguagem-lua-parte-1/</link><pubDate>Mon, 20 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-92-linguagem-lua-parte-1/</guid><description>image:/images/lua.png image-alt:Linguagem Lua Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
No episódio de hoje falaremos sobre a linguagem de programação Lua, uma linguagem multi-plataforma e multi-paradigma, leve e extensível, bastante utilizada em software embarcado, games, scripts e plugins. A linguagem foi criada no Brasil, na PUC-Rio em 1993, inicialmente para ser utilizada em um projeto da Tecgraf na Petrobras. Mas devido a sua eficiência e clareza, passou a ser utilizada em outros projetos e então foi disponibilizada para uso geral sob a licença MIT.</description></item><item><title>Episódio 79: Paula Grangeiro - Pyladies</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-79-paula-grangeiro-pyladies/</link><pubDate>Sun, 18 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-79-paula-grangeiro-pyladies/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Nossa convidada de hoje atualmente trabalha como programadora na Stone Pagamentos, é voluntária das PyLadies Brasil, Django Girls e Rails Girls. Além disso tudo, ela também palestrou nos eventos CaiPyRa, Python Brasil, ganhou o Prêmio Dorneles Tremea, é ilustradora, gosta de gatos, e as redes sociais indicam que ela é fã da banda Korn. Ufa!!! Ladies and gentlemen, é com um grande prazer que eu apresento nossa convidada Paula Grangeiro!</description></item><item><title>Episódio 73: Python Brasil 12 - Parte 1</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-73-python-brasil-12-parte-1/</link><pubDate>Sun, 06 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-73-python-brasil-12-parte-1/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
No episódio de hoje trazemos um episódio diferente pois fizemos algumas entrevistas ao vivo durante a Python Brasil 12. Foram um total de 4 entrevistas que você irá conferir neste espisódio e no próximo, duas por episódio.
As entrevistas foram realizadas pelo Elyézer Rezende e Bruno Rocha, isso mesmo, agora o Bruno Rocha está participando conosco no Castálio! O Og infelizmente não estava presente nas entrevistas ao vivo, mas está presente no episódio.</description></item><item><title>Ana Cristina Fricke Matte: Texto Livre</title><link>https://castalio.info/episodes/ana-cristina-fricke-matte-texto-livre/</link><pubDate>Sun, 05 Feb 2012 22:13:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/ana-cristina-fricke-matte-texto-livre/</guid><description>Olá pessoal! Sejam muito bem-vindos a mais um episódio, que quase não saiu devido a problemas técnicos de última hora! Mas felizmente consegui resgatar e editar um bate-papo muito interessante que tive com a Ana Cristina Fricke Matte, ou &amp;quot;a acris&amp;nbsp; do Texto Livre&amp;quot;, como ele prefere. ;)
A acris conta sobre como a idéia do Texto Livre nasceu depois de uma reunião com a equipe do Ubuntu Brasil em 2006, os problemas que enfrentou no começo, o progama de &amp;quot;beta testers&amp;quot; para professores, e os objetivos para as próximas fases do projeto.</description></item><item><title>Aline Duarte Bessa - Accerciser</title><link>https://castalio.info/episodes/aline-duarte-bessa-accerciser/</link><pubDate>Mon, 25 Jul 2011 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/aline-duarte-bessa-accerciser/</guid><description>Neste episódio bato um papo com a Aline Duarte Bessa, mais uma Brasileira que está participando do GNOME Women Outreach Program (GWOP). Mesmo com um pouco de febre, gripe, e problemas técnicos com 2 de seus computadores, ela tirou um pouco do seu tempo para me contar como que ela está atualizando a documentação do Accerciser para desenvolvedores para implementação de acessibilidade. Para quem não sabe o que o Accerciser é:</description></item><item><title>Luciana Fujii Pontelo - GNOME Women Outreach Program</title><link>https://castalio.info/episodes/luciana-fujii-pontelo-gnome-women-outreach-progra/</link><pubDate>Sun, 03 Apr 2011 23:55:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/luciana-fujii-pontelo-gnome-women-outreach-progra/</guid><description>Neste episódio tive a oportunidade de entrevistar a Luciana Fujii Pontelo, uma das duas brasileiras que participaram do&amp;nbsp;último GNOME Women Outreach Program. Apesar de não poder contar com meu co-piloto, Evandro Pastor, que está com problemas de saúde, e do meu pouquíssimo conhecimento sobre edição de áudio, trago para vocês a nossa conversa sobre como foi participar de um projeto de software livre, como que mulheres ainda continuam tendo tratamento &amp;quot;especial&amp;quot; no mundo de TI e um pouco sobre as coisas que incentivaram a Luciana a ingressar no mundo de informática e software livre!</description></item></channel></rss>