<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>mountain view on Castálio Podcast</title><link>https://castalio.info/tags/mountain-view/</link><description>Recent content in mountain view on Castálio Podcast</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><copyright>© 2011-{year} Castálio Podcast</copyright><lastBuildDate>Sun, 16 Sep 2012 21:45:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://castalio.info/tags/mountain-view/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Licio Fonseca: Google</title><link>https://castalio.info/episodes/licio-fonseca-google/</link><pubDate>Sun, 16 Sep 2012 21:45:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/licio-fonseca-google/</guid><description>Nesta última quinta-feira tive o prazer em entrevistar o Licio Fonseca da Google! Eu e o Licio nos conhecemos nos saudosos tempos do Ubuntu Brasil, mas não conversávamos desde 2006 se não me engano. Desde então muita coisa aconteceu, e hoje ele trabalha na Google, fazendo toda a manutenção e administração da infra estrutura de toda a América do Sul!
Durante nosso bate-papo, conversamos sobre o que ele faz por lá, sobre o seu dia a dia, como que conseguiu este trabalho, e sobre o processo de entrevistas e seleção para trabalhar na Google.</description></item><item><title>Rodrigo Novo: Conectiva Linux</title><link>https://castalio.info/episodes/rodrigo-novo-conectiva-linux/</link><pubDate>Mon, 26 Dec 2011 18:16:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/rodrigo-novo-conectiva-linux/</guid><description>Olá pessoal e seja muito bem-vindo à este episódio de natal (e o último de 2011)! Dando continuidade à proposta de trazer mais uma entrevista com uma personalidade do Conectiva Linux, desta vez tenho o prazer de apresentar a vocês o Rodrigo Novo! Durante nosso bate-papo ele conta como que largou a faculdade para entrar no Conectiva Linux em 1997, trabalhando com o Aurélio &amp;quot;verde&amp;quot; Jargas, Marcelo Tosatti, entre outros na área de suporte, como que ele &amp;quot;graduou&amp;quot; para a equipe da distribuição, KDE 0.</description></item></channel></rss>