<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>book review on Castálio Podcast</title><link>https://castalio.info/tags/book-review/</link><description>Recent content in book review on Castálio Podcast</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><copyright>© 2011-{year} Castálio Podcast</copyright><lastBuildDate>Mon, 08 May 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://castalio.info/tags/book-review/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Episódio 99: Tech News e Book Review</title><link>https://castalio.info/episodes/099-tech-news-e-book-review/</link><pubDate>Mon, 08 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/099-tech-news-e-book-review/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Hoje trazemos um Tech News com notícias, sugestões e dicas. Também fazemos um Book Review do livro Complô Contra a América de Philip Roth. Além disso, temos uma novidade, o Castálio agora tem um canal no YouTube e este episódio foi gravado ao vivo por lá. Se você quer receber as novidades das próximas gravações ao vivo e outros conteúdos que estaremos publicando por lá, assine o Canal do YouTube do Castálio Podcast.</description></item><item><title>Episódio 89: Tech News e Review do livro Ready Player One</title><link>https://castalio.info/episodes/089-tech-news-e-book-review/</link><pubDate>Mon, 27 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/089-tech-news-e-book-review/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Se você ainda não migrou os seus projetos para Python 3 é melhor começar agora. Como já mencionamos aqui o Python 2.x está com os dias contados e alguns frameworks importantes como o Django estão começando a remover o suporte ao Python 2.
Além disso o Python 3 está trazendo novidades muito interessantes que não estarão disponíveis no Python 2, então a hora de migrar é agora!</description></item><item><title>Episódio 84: Tech News e Book Reviews por Hack and Cast</title><link>https://castalio.info/episodes/084-tech-news-e-book-review/</link><pubDate>Sun, 22 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/084-tech-news-e-book-review/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
No episódio de hoje temos como convidados Magnum, Jorge e Ricardo do Hack and Cast que fizeram os reviews dos livros Eu Sou a Lenda de Richard Matheson, A Última Pergunta e A Última resposta de Issac Asimov.
A dica de Python da semana é sobre o framework Kivy, e a sugestão foi do nosso ouvinte Hell Barba. O Kivy é um framework para desenvolvimento de interfaces orientadas a multi-touch especialmente voltado a tablets e dispositivos móveis, mas que também serve para desenvolver Desktop GUI para aplicativos Python de maneira bastante similar ao Tkinter que citamos no epiśodio 82.</description></item><item><title>Episódio 82: Book Review: 36 Books That Changed the World e The Martian Chronicles</title><link>https://castalio.info/episodes/082-book-reviews-e-novidades-da-semana/</link><pubDate>Sun, 08 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/082-book-reviews-e-novidades-da-semana/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
No episódio de hoje temos um convidado, o Rafael Rosa Fu que aceitou nosso convite e fez 2 book reviews, um falando sobre o livro &amp;quot;36 Books that Changed the World&amp;quot; e outro sobre o &amp;quot;The Martian Chronicles&amp;quot;.
A dica de Python da semana é sobre testes, mais especificamente sobre o uso do subTest que é um context manager que foi adicionado ao módulo unittest do Python3.</description></item><item><title>Episódio 81: Book Review: As Vinhas da Ira e Novidades da Semana</title><link>https://castalio.info/episodes/081-as-vinhas-da-ira-e-novidades-da-semana/</link><pubDate>Sun, 01 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/081-as-vinhas-da-ira-e-novidades-da-semana/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
No episódio de hoje o Og nos traz um book review do livro As Vinhas da Ira por John Steinbeck. Também trazemos algumas notícias, pacotes e projetos que valem a pena comentar e compartilhar.
Antes de começar, gostaríamos de desejar um feliz e próspero ano novo para todos os nossos amigos e ouvintes. Obrigado por todos os comentários e indicações, o Castálio é feito por todos nós e por isso a sua participação é muito importante para o podcast.</description></item><item><title>Episódio 77: Book Review: Practical Vim e Novidades da Semana</title><link>https://castalio.info/episodes/077-practical-vim-e-novidades-da-semana/</link><pubDate>Sun, 04 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/077-practical-vim-e-novidades-da-semana/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
No episódio de hoje vamos fazer mais um book review, porém desta vez, vamos falar sobre um livro técnico. Também trazemos as novidades da semana e a polêmica em torno do Python 3.
Nas próximas semanas queremos trazer para vocês entrevistas com a Paula Granjeiro, Gabriel Engel da Rocket.Chat e Kenneth Reitz, criador do Python Requests. Aguardem!
No episódio de hoje começamos falando sobre as novidades da semana:</description></item><item><title>Episódio 76: Book Review e Python Packages</title><link>https://castalio.info/episodes/076-book-review-python-packages/</link><pubDate>Sun, 27 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/076-book-review-python-packages/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Hoje trazemos um episódio num formato diferente: vamos fazer um book review e também falar sobre as novidades da semana no mundo Python. Aproveitamos para agradecer a todos que participaram da nossa enquete no Twitter apoiando a idéia de trazer o book review.
Para dar o pontapé inicial deste novo segmento, Book Review, o Castálio Podcast recomenda o livro H.</description></item></channel></rss>