<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>conectiva on Castálio Podcast</title><link>https://castalio.info/tags/conectiva/</link><description>Recent content in conectiva on Castálio Podcast</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><copyright>© 2011-{year} Castálio Podcast</copyright><lastBuildDate>Mon, 28 Oct 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://castalio.info/tags/conectiva/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Episódio 144: Osvaldo Santana - O Início da Comunidade Python Brasil</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-144-osvaldo-santana-o-inicio-da-comunidade-python-brasi/</link><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-144-osvaldo-santana-o-inicio-da-comunidade-python-brasi/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Nosso convidado de hoje é desenvolvedor Python e empreendedor. Participou ativamente na criação e organização da comunidade Python Brasil. Suas contribuições para a comunidade Python Brasil foi reconhecida em 2014, na Python Brasil 10 realizada em Porto de Galinhas, onde recebeu o Prêmio Dorneles Treméa. Nosso convidado já trabalhou na Conectiva, já teve sua própria empresa de consultoria Linux, já empreendeu na área de desenvolvimento Python e Django e também trabalhou na área de e-commerce.</description></item><item><title>Episódio 67: Aurelio Jargas - Conectiva e Livros</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-67-aurelio-jargas-conectiva-e-livros/</link><pubDate>Sat, 05 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-67-aurelio-jargas-conectiva-e-livros/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Após um bom tempo sem episódio, hoje estamos de volta com uma ótima surpresa. Conseguimos entrevistar o Aurelio Jargas e nossa conversa foi muito interessante. Ele nos contou algumas fases interessantes que passou durante a sua carreira profissional.
Ele nos conta como foi trabalhar na Conectiva, onde começou a trabalhar na década de 90. Se você está interessado em conhecer mais sobre os bastidores do ambiente profissional está no lugar certo!</description></item></channel></rss>