<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>ruby on Castálio Podcast</title><link>https://castalio.info/tags/ruby/</link><description>Recent content in ruby on Castálio Podcast</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><copyright>© 2011-{year} Castálio Podcast</copyright><lastBuildDate>Tue, 28 May 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://castalio.info/tags/ruby/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Episódio 141: George Guimarães - Code Review</title><link>https://castalio.info/episodes/141-george-guimaraes-code-review/</link><pubDate>Tue, 28 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/141-george-guimaraes-code-review/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Nosso convidado de hoje é co-founder da Plataformatec e co-founder do Ebert (renomeado para SourceLevel), uma ferramenta de análise de código e métricas de produtividade de equipes de software. Tem mais de 12 anos de atuação em equipes de software, fazendo a Plataformatec crescer de 4 para 70 pessoas, e atuando diretamente com os clientes e desenvolvedores, especialmente nas linguagens Ruby e Elixir.</description></item><item><title>Episódio 118: Jefferson Rocha - Emmi Linux</title><link>https://castalio.info/episodes/118-jefferson-rocha-emmi-linux/</link><pubDate>Mon, 18 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/118-jefferson-rocha-emmi-linux/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Nosso convidado de hoje fez o que, na nossa opinião, deve ter sido o sonho de todo mundo que fez parte do mundo Open Source na década de 90 ou 2000: criar sua própria distribuição GNU/Linux! No episódio de hoje conversamos com o criador do Emmi Linux, uma distribuição baseada no Debian &amp;quot;simples, leve, e Brasileira&amp;quot; (como diz no site da distribuição).</description></item><item><title>Episódio 111: Multimedia no Linux - Parte 1</title><link>https://castalio.info/episodes/111-multimedia-no-linux-parte-1/</link><pubDate>Mon, 31 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/111-multimedia-no-linux-parte-1/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
No episódio de hoje vamos falar sobre produção e edição gráfica no Linux. Para nos ajudar a aprender um pouco mais sobre esta área, nós trouxemos duas feras que manjam muito deste assunto: João Bueno nos contará sobre sua experiência usando e contribuindo com o desenvolvimento do GIMP e Barbara Tostes sobre sua experiência usando o Inkscape em uma gráfica profissional.</description></item><item><title>Episódio 110: Willian Molinari - Desconstruindo a Web</title><link>https://castalio.info/episodes/110-willian-molinari/</link><pubDate>Mon, 24 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/110-willian-molinari/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Hoje nosso convidado é formado em Sistemas de Informação e trabalha com desenvolvimento de Software há mais de 10 anos. É um dos fundadores do Guru-SP , ele desenvolveu alguns jogos com HTML5 e JavaScript. Ele também escreveu o próprio livro chamado Desconstruindo a web e neste episódio falamos sobre o processo de criação deste livro e sobre alguns tópicos abordados no livro.</description></item><item><title>Episódio 109: Jeferson Noronha - Canal LinuxTips</title><link>https://castalio.info/episodes/109-jeferson-noronha/</link><pubDate>Mon, 17 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/109-jeferson-noronha/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Hoje nosso convidado está por trás do Canal LinuxTips no Youtube, é especialista em DevOps, autor do livro Descomplicando o Docker e, assim como o Elyézer, um grande apreciador de cervejas. É com grande prazer que nós recebemos nosso convidado, Jeferson Noronha.
Abordamos os seguintes tópicos:
Como começou o Canal LinuxTips? Quanto tempo é dedicado para produzir o conteúdo e editar?</description></item><item><title>Episódio 103: Linguagem de Programação Elixir</title><link>https://castalio.info/episodes/103-linguagem-elixir/</link><pubDate>Mon, 05 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/103-linguagem-elixir/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Hoje, vamos falar a respeito da linguagem de programação Elixir, uma linguagem dinâmica baseada no paradigma funcional, criada pelo brasileiro José Valim e que roda na maquina virtual da Erlang. Para nos ajudar contamos com a participação de dois especialistas na linguagem o Guilherme Nogueira e o Renan (milhouse) Ranelli.
Abordamos os seguintes tópicos:
Elixir é descrita como uma linguagem dinâmica, de alto nível, multi propósito e funcional.</description></item><item><title>Episódio 91: Empreender e Programar - Parte 2</title><link>https://castalio.info/episodes/091-empreender-e-programar-parte-2/</link><pubDate>Mon, 13 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/091-empreender-e-programar-parte-2/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Continuamos nossa conversa sobre empreender e programar com o Flávio Juvenal, o Filipe Ximenes (Xima) e o Renato Oliveira.
Fizemos mais algumas perguntas para os nossos participantes e ao final eles deixam um Top 5 de referencias para quem quer empreender.
Escute enquanto lê os show notes MP3 OGG Neste episódio abordamos os seguintes tópicos:</description></item><item><title>Flávio Ribeiro: Globo.com</title><link>https://castalio.info/episodes/037-flavio-ribeiro-globo-com/</link><pubDate>Sun, 27 May 2012 18:01:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/037-flavio-ribeiro-globo-com/</guid><description>Eu gosto muito quando alguém me sugere um livro, filme, música ou pessoa para conhecer, e depois de trocar uns e-mails com meu amigo Yuri Malheiros na semana passada, decidi convidar o Flávio Ribeiro para uma entrevista! O Flávio é um engenheiro de software que trabalha na Globo.com no Rio de Janeiro (na entrevista parecia que ele estava sentado bem no meio de Interlagos hehehe) e está na equipe responsável por toda a área de streaming de conteúdo pela net!</description></item><item><title>Caike Souza: Envy Labs</title><link>https://castalio.info/episodes/036-caike-souza-envy-labs/</link><pubDate>Sun, 13 May 2012 23:03:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/036-caike-souza-envy-labs/</guid><description>Nem parece que já passaram duas semanas desde o último episódio, mas mais uma vez tive o prazer de entrevistar uma pessoa prá lá de interessante e divertida: o Caike Souza! Foi durante a minha entrevista com o Henrique Bastos que eu fiquei sabendo sobre ele, mas foi somente esta semana que eu fui saber que ele trabalha na Envy Labs desde 2009 lá em Orlando, na Flórida. A companhia parece ser super bacana e está por trás de vários projetos bacanas, como o Rails for Zombies, Code School e TryRuby.</description></item><item><title>Fábio Kung e Pedro Belo: Heroku</title><link>https://castalio.info/episodes/035-fabio-kung-e-pedro-belo-heroku/</link><pubDate>Sun, 29 Apr 2012 13:03:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/035-fabio-kung-e-pedro-belo-heroku/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio, desta vez com dois convidados: Fábio Kung e Pedro Belo, que atualmente trabalham na companhia Californiana Heroku! Se você escutou os dois últimos episódios, você deve se lembrar que eu mencionei sobre esta companhia com o Henrique Bastos e Júlio Monteiro, e como que eu tenho usado os serviços que eles oferecem para hospedar e rodar alguns dos meus projetos. Então quando o Júlio se ofereceu para me apresentar ao pessoal da Heroku eu aceitei na mesma hora!</description></item></channel></rss>