<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>audacity on Castálio Podcast</title><link>https://castalio.info/tags/audacity/</link><description>Recent content in audacity on Castálio Podcast</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><copyright>© 2011-{year} Castálio Podcast</copyright><lastBuildDate>Sat, 29 Feb 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://castalio.info/tags/audacity/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Episódio 146: Especial de 9 anos com Evandro Pastor e Og Maciel</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-146-especial-de-9-anos-com-evandro-pastor-e-og-macie/</link><pubDate>Sat, 29 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-146-especial-de-9-anos-com-evandro-pastor-e-og-macie/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Hoje estamos trazendo um episódio bastante especial! Neste ano de 2020, o Castálio complete 9 anos desde o seu primeiro episódio no dia 16 de Fevereiro de 2011. Por isso resolvemos trazer as duas pessoas que são os culpados pelo podcast existir, e revisitar a história de como o Castálio foi criado. Evandro Pastor e Og Maciel, sejam bem vindos ao Castálio Podcast.</description></item><item><title>Episódio 136: Pizza de Dados</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-136-pizza-de-dados/</link><pubDate>Mon, 12 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-136-pizza-de-dados/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Nossos convidados de hoje são de um podcast amigo nosso o Pizza de Dados. Hoje vamos conhecer um pouco mais sobre o podcast e seus participantes. Gustavo Coelho, Jessica Temporal e Leticia Portella sejam bem-vindos ao Castálio Podcast.
Escute enquanto lê os show notes! MP3 OGG Tópicos abordados neste episódio Como entraram para a aŕea de data science?</description></item><item><title>Episódio 113: Multimedia no Linux - Parte 2</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-113-multimedia-no-linux-parte-2/</link><pubDate>Mon, 14 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-113-multimedia-no-linux-parte-2/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
No Episódio de hoje daremos continuidade a nossa série sobre produção multimídia no Linux. Já falamos um pouco sobre GIMP e Inkscape, e teremos ainda mais episódios sobre produção gráfica, 3D com Blender e edição de vídeo. Mas hoje a nossa atenção estará voltada para um tema pouco falado e que é muito importante também para produção de vídeo, produção musical e é claro para edição de podcasts.</description></item><item><title>Episódio 58: Episódio de Natal - Parte 2</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-58-episodio-de-natal-parte-2/</link><pubDate>Sun, 21 Dec 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-58-episodio-de-natal-parte-2/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Na semana passada, junto com o Rafael Rosa Fu do Grok Podcast e Magnun Leno do Hack 'n' Cast , nós fizemos o que pode ter sido o primeiro episódio open source do Brasil? A idéia foi a seguinte: existem varias pessoas que fazem podcasts ou gostariam de fazer um mas não sabem como começar ou quais ferramentas usar ou talvez onde/como publicar os arquivos de áudio.</description></item><item><title>Enrico Nicoletto e Rafael Ferreira: Projeto GNOME</title><link>https://castalio.info/episodes/enrico-nicoletto-e-rafael-ferreira-projeto-gnome/</link><pubDate>Tue, 03 Sep 2013 01:11:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/enrico-nicoletto-e-rafael-ferreira-projeto-gnome/</guid><description>Depois de vários meses sem &amp;quot;fora do ar&amp;quot;, tenho o grande prazer em trazer mais um episódio sobre o projeto GNOME! Desta vez convidei o Enrico Nicoletto e Rafael Ferreira para conversar sobre o processo de traduções, que mais uma vez promete entregar mais uma versão completamente traduzida para o nosso bom português!
A entrevista aconteceu &amp;quot;na estrada&amp;quot; quando eu estava voltando de viagem, e acabei gravando o episódio de um hotel lá em Richmond no estado da Virgínia.</description></item><item><title>Carlos Brando e Rafael Rosa Fu: GrokPodcast - Part 2</title><link>https://castalio.info/episodes/carlos-brando-e-rafael-rosa-fu-grokpodcast-part-2/</link><pubDate>Sun, 14 Oct 2012 17:01:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/carlos-brando-e-rafael-rosa-fu-grokpodcast-part-2/</guid><description>Olá pessoal e sejam muito bem vindos a mais um episódio, desta vez sendo publicado da cidade de Brno na República Tcheca (estou aqui à trabalho)! Como prometido no último episódio, esta é a segunda parte da entrevista que eu fiz com o Carlos Brando e Rafael Rosa Fu do **GrokPodcast**! Desta vez o assunto da vez foi sobre o background de cada um, e algumas coisas bem interessantes que cada um já fez em suas vidas.</description></item><item><title>Carlos Brando e Rafael Rosa Fu: GrokPodcast - Part 1</title><link>https://castalio.info/episodes/carlos-brando-e-rafael-rosa-fu-grokpodcast-part-1/</link><pubDate>Sun, 30 Sep 2012 18:39:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/carlos-brando-e-rafael-rosa-fu-grokpodcast-part-1/</guid><description>Olá pessoal e sejam muito bem vindos ao primeiro episódio de outubro! Desta vez eu tive a oportunidade de conversar pelo Google Hangout com o Carlos Brando e Rafael Rosa Fu do **GrokPodcast**! Foi super divertido conversar com eles, e o bate-papo foi tão bom que eu decidi dividir a entrevista em duas partes para ficar mais conveninente para vocês escutarem.
Nesta primeira parte conversamos sobre como que a idéia de criar o podcast surgiu em um barzinho em São Paulo, quando o Brando e Rafael conversavam com o Fábio Akita depois de um RubyConf.</description></item><item><title>Ivan Brasil Fuzzer: Ubuntero</title><link>https://castalio.info/episodes/ivan-brasil-fuzzer-ubuntero/</link><pubDate>Sun, 04 Mar 2012 15:36:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/ivan-brasil-fuzzer-ubuntero/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos ao segundo episódio de 2012! Esta última semana tive a oportunidade de conversar com o Ivan Brasil Fuzzer, criador e mantenedor do web site de dicas e tutoriais &amp;nbsp;Ubuntero! Junto com uma equipe de colaboradores, o Ivan escreve artigos sobre todas as áreas relacionadas à tecnologia e tutorias, focando na área de software livre!
A história do Ubuntero me lembra um pouco a história do BR-Linux, começando como um catálogo de informações úteis para o Ivan e eventualmente tornando-se em um ponto de parada para todos aqueles usuários de Linux que procuram dicas e truques para lidarem com suas configurações.</description></item></channel></rss>