<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>jack johnson on Castálio Podcast</title><link>https://castalio.info/tags/jack-johnson/</link><description>Recent content in jack johnson on Castálio Podcast</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><copyright>© 2011-{year} Castálio Podcast</copyright><lastBuildDate>Mon, 09 Jul 2012 02:52:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://castalio.info/tags/jack-johnson/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Danilo Resende: Facebook</title><link>https://castalio.info/episodes/danilo-resende-facebook/</link><pubDate>Mon, 09 Jul 2012 02:52:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/danilo-resende-facebook/</guid><description>Olá pessoal e sejam muito bem-vindos à mais um episódio, mais uma vez com uma novidade: uma participação especial do&amp;nbsp;Ivan Brasil Fuzzer, criador e mantenedor do web site de dicas e tutoriais &amp;nbsp;Ubuntero! Com uma conexão Carolina do Norte - Rio Grande do Sul - Califórnia, batemos um papo muito legal com o Danilo Resende do Facebook!
Durante nosso bate-papo, conversamos sobre como que o Danilo começou sua carreira no Facebook, começando como estagiário ainda na faculdade, quais os projetos que ele trabalha, sobre sua vinda do Brasil e se acostumando à vida nos Estados Unidos, como que ele mata saudade da família e onde que ele encontra arroz com feijão na Califórnia!</description></item><item><title>Rodrigo Padula de Oliveira: UFRJ</title><link>https://castalio.info/episodes/rodrigo-padula-de-oliveira-ufrj/</link><pubDate>Sun, 08 Jan 2012 17:11:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/rodrigo-padula-de-oliveira-ufrj/</guid><description>Olá pessoal e sejam muito bem-vindos ao primeiro episódio de 2012! Desta vez entrevistei o Rodrigo Padula, amigo de algum tempo pela internet nas traduções do projeto GNOME. O Rodrigo tem um currículo bastante extensivo trabalhando em vários dos projetos de software livre, e durante nosso bate-papo ele conta sobre como tudo começou. Usuário de Linux desde 1997, ele participou da formação e organização do Projeto Fedora no Brasil, participando de várias conferências e iniciativas visando o crescimento do projeto na América Latina.</description></item></channel></rss>