<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>bruno rocha on Castálio Podcast</title><link>https://castalio.info/tags/bruno-rocha/</link><description>Recent content in bruno rocha on Castálio Podcast</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><copyright>© 2011-{year} Castálio Podcast</copyright><lastBuildDate>Mon, 08 May 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://castalio.info/tags/bruno-rocha/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Episódio 99: Tech News e Book Review</title><link>https://castalio.info/episodes/099-tech-news-e-book-review/</link><pubDate>Mon, 08 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/099-tech-news-e-book-review/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Hoje trazemos um Tech News com notícias, sugestões e dicas. Também fazemos um Book Review do livro Complô Contra a América de Philip Roth. Além disso, temos uma novidade, o Castálio agora tem um canal no YouTube e este episódio foi gravado ao vivo por lá. Se você quer receber as novidades das próximas gravações ao vivo e outros conteúdos que estaremos publicando por lá, assine o Canal do YouTube do Castálio Podcast.</description></item><item><title>Episódio 89: Tech News e Review do livro Ready Player One</title><link>https://castalio.info/episodes/089-tech-news-e-book-review/</link><pubDate>Mon, 27 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/089-tech-news-e-book-review/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Se você ainda não migrou os seus projetos para Python 3 é melhor começar agora. Como já mencionamos aqui o Python 2.x está com os dias contados e alguns frameworks importantes como o Django estão começando a remover o suporte ao Python 2.
Além disso o Python 3 está trazendo novidades muito interessantes que não estarão disponíveis no Python 2, então a hora de migrar é agora!</description></item><item><title>Episódio 88: Episódio Especial de 6 Anos</title><link>https://castalio.info/episodes/088-episodio-especial-de-6-anos/</link><pubDate>Mon, 20 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/088-episodio-especial-de-6-anos/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
No episódio de hoje trazemos um episodio para comemorar os 6 anos de Castálio Podcast. Para deixar ainda mais especial, gravamos o episódio no dia exato em que o Castálio fez aniversário, dia 16 de fevereiro de 2017. Além disso, tivemos a participação de nossos ouvintes que nos enviaram doze perguntas, spoiler: respondemos todas elas.
Escute enquanto lê os show notes MP3 OGG Começamos falando sobre a historia do Castálio desde o primeiro o episódio até o último lançado no momento da gravação, o episodio 87.</description></item><item><title>Episódio 71: Bruno Rocha - Quokka CMS</title><link>https://castalio.info/episodes/071-bruno-quokka-cms/</link><pubDate>Fri, 03 Jun 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/071-bruno-quokka-cms/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Hoje voltamos novamente com o Bruno Rocha, para continuarmos nosso bate papo, que como já esperávamos, foi muito bacana. Antes gostaríamos de agradecer a todos os comentários sobre o episódio anterior, muito obrigado a todos que dedicaram um tempinho para deixar uma mensagem.
No episódio de hoje, o Bruno nos conta como e por qual motivo o Quokka CMS surgiu, qual foram os desafios que ele encontrou no inicio do projeto, como depois de muito trabalho, ele se encontra hoje.</description></item><item><title>Episódio 70: Bruno Rocha - Flask e Veganismo</title><link>https://castalio.info/episodes/070-bruno-rocha-flask-veganismo/</link><pubDate>Sat, 21 May 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/070-bruno-rocha-flask-veganismo/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Ficamos um bom tempo sem novos episódios, mas finalmente estamos de volta e esperamos que consigamos conciliar nossa agenda com mais frequência e agente consiga trazer episódios com a frequência de sempre.
Sem mais delongas, no episódio de hoje trazemos nossa entrevista com o Bruno Rocha. Durante nosso bate-papo, ele nos conta o que é o Flask, um micro-framework em Python, e algumas das características que faz com ele curta bastante o framework.</description></item></channel></rss>