<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>pink floyd on Castálio Podcast</title><link>https://castalio.info/tags/pink-floyd/</link><description>Recent content in pink floyd on Castálio Podcast</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><copyright>© 2011-{year} Castálio Podcast</copyright><lastBuildDate>Mon, 28 Aug 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://castalio.info/tags/pink-floyd/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Episódio 115: Multimedia no Linux - Parte 3</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-115-multimedia-no-linux-parte-3/</link><pubDate>Mon, 28 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-115-multimedia-no-linux-parte-3/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
No Episódio de hoje daremos continuidade a nossa série sobre produção multimídia no Linux. Nos episódios anteriores nós já falamos um pouco sobre GIMP e Inkscape, Audacity e AudioLazy e hoje vamos falar sobre edição de videos no Linux. Para nos ajudar nós trouxemos o Dionatan Simioni (também conhecido como DioLinux), fundador do DioLinux um dos canais sobre Linux mais conhecidos do Youtube no Brasil e utiliza software livre no Linux para editar os videos do seu canal.</description></item><item><title>Episódio 106: Dan Bader</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-106-dan-bader/</link><pubDate>Mon, 26 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-106-dan-bader/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Nosso convidado de hoje se intitula “a complete python nut”, gosta de cozinhar comida vegetariana, é o autor do livro Python Tricks, recentemente se tornou o mantenedor do site http://pep8.org, publicou vários vídeos excelentes no YouTube, e, se não fosse o bastante, ele iniciou um projeto chamado PythonistaCafe! É com grande prazer que nos recebemos nosso convidado, Dan Bader.</description></item><item><title>Everaldo Canuto: Toca do Canuto</title><link>https://castalio.info/episodes/everaldo-canuto-toca-do-canuto/</link><pubDate>Mon, 18 Mar 2013 02:54:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/everaldo-canuto-toca-do-canuto/</guid><description>Eu conheci o Everaldo em uma tarde super calorenta durante a abertura do evento GUADEC nas Ilhas Canárias. O mais interessante foi que não demorou mais que um dia para que nossa amizade se tornasse igual aquelas amizades que fazemos quando criança... aquelas pessoas que não importa o tempo ou a distância, você sempre fica feliz de encontrar e bater um papo!
O Everaldo teve uma das oportunidades que eu sempre sonhei em ter: trabalhar lado a lado com o Miguel de Icaza, um dos fundadores do Projeto GNOME, figura quase que mitológica do mundo do software livre e hoje empresário com várias companhias de sucesso em seu histórico!</description></item><item><title>Hugo Dória - Arch Linux</title><link>https://castalio.info/episodes/hugo-doria-arch-linux/</link><pubDate>Mon, 08 Aug 2011 02:15:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/hugo-doria-arch-linux/</guid><description>O meu entrevistado de hoje é o Hugo Dória, que para mim foi por muito tempo sinônimo do Arch Linux no Brasil. Durante nosso bate-papo conversamos sobre sua história pelo Arch, alguns dos seus projetos de segurança e alerta de atualizações, e como que ele deixou de querer ser um&amp;nbsp;hacker, invadir a NASA e FBI, e acabou se especializando em segurança de sistemas! Também conversamos sobre a emoção de ser pai pela primeira vez, como que funciona o Tribunal de Justiça de Sergipe, o processo para iniciar a sua startup chamada POPCode, gostando de música a partir do joguinho Rock N' Roll Racing,&amp;nbsp;e é claro seu Top 5!</description></item></channel></rss>