<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>mozilla on Castálio Podcast</title><link>https://castalio.info/tags/mozilla/</link><description>Recent content in mozilla on Castálio Podcast</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><copyright>© 2011-{year} Castálio Podcast</copyright><lastBuildDate>Mon, 19 Mar 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://castalio.info/tags/mozilla/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Episódio 129: Cybelle Oliveira - Codamos Club, Cryptorave, Mozilla</title><link>https://castalio.info/episodes/129-cybelle-oliveira/</link><pubDate>Mon, 19 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/129-cybelle-oliveira/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Estamos participando da campanha O Podcast é Delas que é uma iniciativa para incentivar a partipação de mulheres nos podcasts brasileiros. Lembramos que aqui no Castálio já tivemos muitos outros episódios com mulheres e mesmo após esta campanha vamos tentar manter com regularidade a participação de mulheres no podcast.
Para dar início a nossa participação na campanha, convidamos ela que é formada em história, pós-graduada em gestão cultural e é uma profissional plural atuando em diversas áreas como a gestão e produção de eventos, gerenciamento de pessoas e comunicação.</description></item><item><title>Episódio 83: Tarek Ziadé - Mozilla</title><link>https://castalio.info/episodes/083-tarek-ziade/</link><pubDate>Sun, 15 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/083-tarek-ziade/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Nosso convidado de hoje é um desenvolvedor Python que trabalha na Mozilla no time de Serviços, escreveu vários livros sobre Python em inglês e francês, pai de 3, é um corredor ávido, usuário Vim e trabalha de Dijon, na França. É com grande prazer que trazemos mais uma entrevista em inglês e conversamos com o Tarek Ziadé.
Já vai aquecendo o seu inglês porque de agora em diante o post será escrito nesta lingua.</description></item><item><title>Fábio Kung e Pedro Belo: Heroku</title><link>https://castalio.info/episodes/035-fabio-kung-e-pedro-belo-heroku/</link><pubDate>Sun, 29 Apr 2012 13:03:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/035-fabio-kung-e-pedro-belo-heroku/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio, desta vez com dois convidados: Fábio Kung e Pedro Belo, que atualmente trabalham na companhia Californiana Heroku! Se você escutou os dois últimos episódios, você deve se lembrar que eu mencionei sobre esta companhia com o Henrique Bastos e Júlio Monteiro, e como que eu tenho usado os serviços que eles oferecem para hospedar e rodar alguns dos meus projetos. Então quando o Júlio se ofereceu para me apresentar ao pessoal da Heroku eu aceitei na mesma hora!</description></item></channel></rss>