<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>aniversario on Castálio Podcast</title><link>https://castalio.info/tags/aniversario/</link><description>Recent content in aniversario on Castálio Podcast</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><copyright>© 2011-{year} Castálio Podcast</copyright><lastBuildDate>Mon, 05 Mar 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://castalio.info/tags/aniversario/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Episódio 128: Especial de 7 anos de podcast com Og Maciel</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-128-especial-de-7-anos-de-podcast-com-og-macie/</link><pubDate>Mon, 05 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-128-especial-de-7-anos-de-podcast-com-og-macie/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Neste mês o Castálio completa 7 anos! Este projeto foi fundado em 2011 e foram 127 episódios com notícias, entrevistas, book reviews e curiosidades sobre pessoas e sobre projetos.
No episódio anterior anunciamos que o Og &amp;ldquo;pendurou as chuteiras&amp;rdquo; e deixou sob a nossa responsabilidade a missão de levar o Castalio por pelo menos mais 7 anos, e para comemorar esses 7 anos de história vamos entrevistar ele que é Gerente do Time de Qualidade, Red Hatter, programador Python casual, um leitor ávido, pai e fundador do Castalio Podcast, é um enorme prazer ter Og Maciel no Castalio Podcast!</description></item><item><title>Episódio 88: Episódio Especial de 6 Anos</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-88-episodio-especial-de-6-anos/</link><pubDate>Mon, 20 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-88-episodio-especial-de-6-anos/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
No episódio de hoje trazemos um episodio para comemorar os 6 anos de Castálio Podcast. Para deixar ainda mais especial, gravamos o episódio no dia exato em que o Castálio fez aniversário, dia 16 de fevereiro de 2017. Além disso, tivemos a participação de nossos ouvintes que nos enviaram doze perguntas, spoiler: respondemos todas elas.
Escute enquanto lê os show notes MP3 OGG Começamos falando sobre a historia do Castálio desde o primeiro o episódio até o último lançado no momento da gravação, o episodio 87.</description></item></channel></rss>