<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>mandriva linux on Castálio Podcast</title><link>https://castalio.info/tags/mandriva-linux/</link><description>Recent content in mandriva linux on Castálio Podcast</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><copyright>© 2011-{year} Castálio Podcast</copyright><lastBuildDate>Mon, 26 Dec 2011 18:16:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://castalio.info/tags/mandriva-linux/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Rodrigo Novo: Conectiva Linux</title><link>https://castalio.info/episodes/rodrigo-novo-conectiva-linux/</link><pubDate>Mon, 26 Dec 2011 18:16:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/rodrigo-novo-conectiva-linux/</guid><description>Olá pessoal e seja muito bem-vindo à este episódio de natal (e o último de 2011)! Dando continuidade à proposta de trazer mais uma entrevista com uma personalidade do Conectiva Linux, desta vez tenho o prazer de apresentar a vocês o Rodrigo Novo! Durante nosso bate-papo ele conta como que largou a faculdade para entrar no Conectiva Linux em 1997, trabalhando com o Aurélio &amp;quot;verde&amp;quot; Jargas, Marcelo Tosatti, entre outros na área de suporte, como que ele &amp;quot;graduou&amp;quot; para a equipe da distribuição, KDE 0.</description></item><item><title>Elvis Pfutzenreuter: Conectiva Linux</title><link>https://castalio.info/episodes/elvis-pfutzenreuter-conectiva-linux/</link><pubDate>Mon, 28 Nov 2011 03:37:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/elvis-pfutzenreuter-conectiva-linux/</guid><description>O episódio de hoje marca o início de um mini-projeto que estou planejando há algum tempo: conversar com o pessoal que iniciou e trabalhou nos primeiros anos da distribuição Conectiva Linux! Ao longo das próximas semanas vou tentar entrevistar um membro desta distribuição que foi tão importante nos primeiros anos de internet no Brasil, e publicar um novo episódio fora da agenda, assim que sair do forno!
Para dar o pontapé inicial, bati um papo com o Elvis Pfutzenreuter, que trabalhou inicialmente como documentador e depois mantenedor nos primeiros anos de 2000.</description></item></channel></rss>