<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>django on Castálio Podcast</title><link>https://castalio.info/tags/django/</link><description>Recent content in django on Castálio Podcast</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><copyright>© 2011-{year} Castálio Podcast</copyright><lastBuildDate>Tue, 27 Nov 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://castalio.info/tags/django/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Episódio 137: Vicente Marçal - Filosofia com Python</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-137-vicente-marcal-filosofia-com-python/</link><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-137-vicente-marcal-filosofia-com-python/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Nosso convidado de hoje é professor adjunto do Departamento de Filosofia da UNIR - Universidade Federal de Rondônia. Doutorando em Psicologia Social e do Trabalho pelo IP-USP - Instituto de Psicologia da Universidade de São Paulo. Mestre em Filosofia pela FFC-UNESP - Faculdade de Filosofia e Ciências da Universidade Estadual Paulista/Campus Marília. Especialista em Filosofia Moderna e Contemporânea: Aspectos Éticos e Jurídicos pela UEL - Universidade Estadual de Londrina.</description></item><item><title>Episódio 135: Fernando Masanori - Ensino de Python ao Redor do Mundo</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-135-fernando-masanori-ensino-de-python-ao-redor-do-mundo/</link><pubDate>Mon, 22 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-135-fernando-masanori-ensino-de-python-ao-redor-do-mundo/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Nosso convidado de hoje é professor na FATEC - São José dos Campos, ama ensinar e já viajou para vários lugares do mundo para falar e ensinar Python, é o autor de um dos maiores cursos do Brasil sobre Python, o Python para Zumbis e, atualmente, tem ajudado jornalistas a entrar na área de programação e ciência de dados.</description></item><item><title>Episódio 127: Regis Santos - Grupy-SP</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-127-regis-santos-grupy-sp/</link><pubDate>Mon, 19 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-127-regis-santos-grupy-sp/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
O nosso convidado de hoje é formado em matemática pela Universidade Federal do Mato Grosso e também estudou Análise e Desenvolvimento de Sistemas no SENAC. Atualmente trabalha como desenvolvedor web na JobConvo. Ele é um dos principais organizadores dos encontros do Grupy-SP. E, além disso, é responsável por um Workshop de desenvolvimento web que está indo para a sua segunda edição.</description></item><item><title>Episódio 114: Mariatta Wijaya - CPython</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-114-mariatta-wijaya-cpython/</link><pubDate>Mon, 21 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-114-mariatta-wijaya-cpython/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Nossa convidada de hoje é engenheira de sofware em Vancouver, Canadá, é co-organizadora da PyLadies Vancouver e da conferencia PyCascades. Ela também é Python Core Developer, contribuindo com a documentação oficial do Python, Python Developer's Guide, Python Core Workflow, e o site python.org. Ela é a primeira pessoa que entrevistamos neste podcast que tem créditos em filmes no IMDB.</description></item><item><title>Episódio 103: Linguagem de Programação Elixir</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-103-linguagem-de-programacao-elixir/</link><pubDate>Mon, 05 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-103-linguagem-de-programacao-elixir/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Hoje, vamos falar a respeito da linguagem de programação Elixir, uma linguagem dinâmica baseada no paradigma funcional, criada pelo brasileiro José Valim e que roda na maquina virtual da Erlang. Para nos ajudar contamos com a participação de dois especialistas na linguagem o Guilherme Nogueira e o Renan (milhouse) Ranelli.
Abordamos os seguintes tópicos:
Elixir é descrita como uma linguagem dinâmica, de alto nível, multi propósito e funcional.</description></item><item><title>Episódio 99: Tech News e Book Review</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-99-tech-news-e-book-review/</link><pubDate>Mon, 08 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-99-tech-news-e-book-review/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Hoje trazemos um Tech News com notícias, sugestões e dicas. Também fazemos um Book Review do livro Complô Contra a América de Philip Roth. Além disso, temos uma novidade, o Castálio agora tem um canal no YouTube e este episódio foi gravado ao vivo por lá. Se você quer receber as novidades das próximas gravações ao vivo e outros conteúdos que estaremos publicando por lá, assine o Canal do YouTube do Castálio Podcast.</description></item><item><title>Episódio 96: Plataforma de Desenvolvimento da Microsoft - Parte 2</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-96-plataforma-de-desenvolvimento-da-microsoft-parte-2/</link><pubDate>Mon, 17 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-96-plataforma-de-desenvolvimento-da-microsoft-parte-2/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
No episódio de hoje continuamos com a segunda parte sobre a plataforma de desenvolvimento da Microsoft que inclui ferramentas largamente utilizadas como C#, .NET, ASP, SQLServer, Sharepoint, Xamarin e Azure.
Escute enquanto lê o show notes MP3 OGG Assim como no episódio passado, continuamos com a presença do Giovanni Bassi para nos ajudar a responder nossas perguntas. Fique ligado pois temos perguntas enviadas pelo Twitter to Castálio Podcast assim como algumas que surgiram ao gravar o OpenCast.</description></item><item><title>Episódio 93: Linguagem Lua - Parte 2</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-93-linguagem-lua-parte-2/</link><pubDate>Mon, 27 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-93-linguagem-lua-parte-2/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
No episódio de hoje continuamos com a segunda parte sobre a linguagem de programação Lua. Como na primeira parte, contamos com a presença da Etiene Dalcol para responder as nossas perguntas. Uma novidade deste episódio, foi que o Italo Maia nos enviou uma pergunta pelo Twitter e já começamos com ela logo no início. Também temos o Top 5 de links para aprender Lua.</description></item><item><title>Episódio 89: Tech News e Review do livro Ready Player One</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-89-tech-news-e-review-do-livro-ready-player-one/</link><pubDate>Mon, 27 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-89-tech-news-e-review-do-livro-ready-player-one/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Se você ainda não migrou os seus projetos para Python 3 é melhor começar agora. Como já mencionamos aqui o Python 2.x está com os dias contados e alguns frameworks importantes como o Django estão começando a remover o suporte ao Python 2.
Além disso o Python 3 está trazendo novidades muito interessantes que não estarão disponíveis no Python 2, então a hora de migrar é agora!</description></item><item><title>Episódio 70: Bruno Rocha - Flask e Veganismo</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-70-bruno-rocha-flask-e-veganismo/</link><pubDate>Sat, 21 May 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-70-bruno-rocha-flask-e-veganismo/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Ficamos um bom tempo sem novos episódios, mas finalmente estamos de volta e esperamos que consigamos conciliar nossa agenda com mais frequência e agente consiga trazer episódios com a frequência de sempre.
Sem mais delongas, no episódio de hoje trazemos nossa entrevista com o Bruno Rocha. Durante nosso bate-papo, ele nos conta o que é o Flask, um micro-framework em Python, e algumas das características que faz com ele curta bastante o framework.</description></item><item><title>Episódio 60: Andrews Medina - Splinter</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-60-andrews-medina-splinter/</link><pubDate>Sun, 04 Jan 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-60-andrews-medina-splinter/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast, o primeiro de 2015!!!
No Episódio 56 nós conversamos sobre o projeto Splinter e como usá-lo para a automatização de testes para interfaces gráficas web. Desta vez conseguimos trazer o Andrews Medina da Globo.com, um dos primeiros desenvolvedores do Splinter, para nos contar um pouco sobre a história do projeto.
Apesar de hoje passar mais tempo focando em seu novo projeto, Tsuru, o Andrews ainda acompanha e ajuda a manter o Splinter e ultimamente está responsável por arrumar uns probleminhas que estão causando os testes do próprio projeto falharem pelo Travis.</description></item><item><title>Luciano Ramalho: Oficinas Turing</title><link>https://castalio.info/episodes/luciano-ramalho-oficinas-turing/</link><pubDate>Tue, 05 Feb 2013 03:47:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/luciano-ramalho-oficinas-turing/</guid><description>Um dias destes eu estava procurando documentação sobre umas coisas da linguagem python quando me deparei com uma apresentação do Luciano Ramalho, o entrevistado deste episódio deste episódio. O que me chamou atenção não foi nem tanto a qualidade do material ou a didática do mesmo, mas sim o fato do autor ser brasileiro E por ter feito tudo em inglês. Claro que, se você vive no Brasil e trabalha ou convive com quem trabalha com python, o nome do Luciano não lhe deve ser estranho.</description></item><item><title>Júlio Monteiro: JobScore</title><link>https://castalio.info/episodes/julio-monteiro-jobscore/</link><pubDate>Sun, 15 Apr 2012 20:40:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/julio-monteiro-jobscore/</guid><description>Depois de ter falado um pouco com pessoas que usam Python ou Django no seu dia-a-dia, eu decidi entrevistar alguém que trabalha com o framework Ruby on Rails para este episódio! Dentre as pessoas que eu conheço (online e pessoalmente) o nome do Júlio Monteiro foi o primeiro que passou pela minha cabeça.
Eu e o Júlio nos conhecemos na época que participávamos da comunidade Ubuntu Brasil, mas desde então eu tinha perdido um pouco de contato com ele, até descobrir que ele estava trabalhando para a JobScore com Ruby on Rails.</description></item><item><title>Henrique Bastos: Welcome to the Django</title><link>https://castalio.info/episodes/henrique-bastos-welcome-to-the-django/</link><pubDate>Sun, 01 Apr 2012 16:18:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/henrique-bastos-welcome-to-the-django/</guid><description>Há mais ou menos 1 anos e meio atrás eu tinha começado a aprender a programar com o framework Django e durante minhas pesquisas pela net encontrei o projeto do Henrique Bastos: Welcome to the Django. Não demorou muito para ver a qualidade e o potencial que este curso oferece, e desde então eu tenho acompanhado o trabalho que o Henrique tem feito! Nesta última quinta eu tive a oportunidade de bater um bate-papo com ele via Skype, e entrevistá-lo para este episódio!</description></item><item><title>Gabriel Falcão: Yipit</title><link>https://castalio.info/episodes/gabriel-falcao-yipi/</link><pubDate>Sun, 18 Mar 2012 20:33:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/gabriel-falcao-yipi/</guid><description>Olá pessoal e sejam muito bem-vindos ao episódio 32 do Castálio Podcast! Desta vez eu tive o enorme prazer de conversar com o Gabriel Falcão, desenvolvedor de vários projetos de software livre e que hoje mora em New York City.
A história do Gabriel é um excelente exemplo de como o mundo do software livre pode abrir as portas do mundo profissional para aqueles que são trabalhadores e competentes no que fazem!</description></item><item><title>Álvaro "Turicas" Justen - Arduino</title><link>https://castalio.info/episodes/alvaro-turicas-justen-arduino/</link><pubDate>Mon, 05 Sep 2011 03:26:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/alvaro-turicas-justen-arduino/</guid><description>No episódio de hoje conversei com o Álvaro &amp;quot;Turicas&amp;quot; Justen sobre um monte de coisas relacionadas ao Arduino, e como usá-lo junto com vários outros adaptadores (shields) para fazer um monte de coisas bacanas, como controlar a cor de um abajour pelo seu telefone Android e usar uma guitarra para jogar Frets on Fire! Também falamos do Turiquinhas, o carro controlado por luz cheio de firulas que ele desenvolveu junto com uns amigos.</description></item></channel></rss>