<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>jonh wendell on Castálio Podcast</title><link>https://castalio.info/tags/jonh-wendell/</link><description>Recent content in jonh wendell on Castálio Podcast</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><copyright>© 2011-{year} Castálio Podcast</copyright><lastBuildDate>Sun, 22 Jul 2012 22:52:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://castalio.info/tags/jonh-wendell/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Fábio Nogueira: Ubuntu Brasil</title><link>https://castalio.info/episodes/fabio-nogueira-ubuntu-brasi/</link><pubDate>Sun, 22 Jul 2012 22:52:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/fabio-nogueira-ubuntu-brasi/</guid><description>Atualização: Faltou o link do vídeo da entrevista! :)
Olá pessoal e sejam muito bem-vindos à mais um episódio! No começo deste ano eu tinha prometido fazer uma série especial sobre os primeiros membros do Ubuntu Brasil e como tudo começou (quem ainda não escutou o episódio com o Rodrigo Belém?), mas nem sempre é fácil conseguir arrumar um tempinho para bater um papo com estas pessoas. Felizmente, nesta última semana, consegui bater um papo com o Fábio Nogueira, um dos primeiros integrantes e membro das primeiras &amp;quot;safras&amp;quot; de pioneiros da comunidade Ubuntu Brasil!</description></item><item><title>Djavan Fagundes: GNOME Brasil</title><link>https://castalio.info/episodes/djavan-fagundes-gnome-brasi/</link><pubDate>Mon, 25 Jun 2012 01:22:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/djavan-fagundes-gnome-brasi/</guid><description>Olá pessoal e sejam muito bem-vindos à mais um episódio, desta vez com uma novidade: vídeo com os bastidores e a prórpria entrevista pelo Youtube! Deixa eu explicar melhor! Depois que vi o último episódio do Hora do Mac (HDM) sendo gravado ao vivo pelo Youtube usando o Google Hangout, decidi tentar fazer a mesma coisa para que as pessoas possam ver como que as entrevistas acontecem e poderem também participar com perguntas durante a gravação.</description></item><item><title>Rodrigo Padula de Oliveira: UFRJ</title><link>https://castalio.info/episodes/rodrigo-padula-de-oliveira-ufrj/</link><pubDate>Sun, 08 Jan 2012 17:11:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/rodrigo-padula-de-oliveira-ufrj/</guid><description>Olá pessoal e sejam muito bem-vindos ao primeiro episódio de 2012! Desta vez entrevistei o Rodrigo Padula, amigo de algum tempo pela internet nas traduções do projeto GNOME. O Rodrigo tem um currículo bastante extensivo trabalhando em vários dos projetos de software livre, e durante nosso bate-papo ele conta sobre como tudo começou. Usuário de Linux desde 1997, ele participou da formação e organização do Projeto Fedora no Brasil, participando de várias conferências e iniciativas visando o crescimento do projeto na América Latina.</description></item></channel></rss>