<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>podcast on Castálio Podcast</title><link>https://castalio.info/tags/podcast/</link><description>Recent content in podcast on Castálio Podcast</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><copyright>© 2011-{year} Castálio Podcast</copyright><lastBuildDate>Tue, 27 Mar 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://castalio.info/tags/podcast/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Episódio 130: Lígia Dutra Zeppelini - E-commerce</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-130-ligia-dutra-zeppelini-e-commerce/</link><pubDate>Tue, 27 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-130-ligia-dutra-zeppelini-e-commerce/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Para o segundo episódio da campanha O Podcast é Delas trazemos ela que é formada em administração, docente na ESPM onde ministra aulas de liderança e introdução ao varejo online e atualmente ocupa o cargo de gerente de marketing e e-commerce da Clean Medical, uma empresa de locação de equipamentos médicos.
Em 2008 ela fundou o Bate Papo E-commerce, o primeiro grupo especializado em debates sobre e-commerce que se organizava em eventos presenciais pelo Brasil todo e também com forte participação online nas listas de discussão.</description></item><item><title>Episódio 129: Cybelle Oliveira - Codamos Club, Cryptorave, Mozilla</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-129-cybelle-oliveira-codamos-club-cryptorave-mozilla/</link><pubDate>Mon, 19 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-129-cybelle-oliveira-codamos-club-cryptorave-mozilla/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Estamos participando da campanha O Podcast é Delas que é uma iniciativa para incentivar a partipação de mulheres nos podcasts brasileiros. Lembramos que aqui no Castálio já tivemos muitos outros episódios com mulheres e mesmo após esta campanha vamos tentar manter com regularidade a participação de mulheres no podcast.
Para dar início a nossa participação na campanha, convidamos ela que é formada em história, pós-graduada em gestão cultural e é uma profissional plural atuando em diversas áreas como a gestão e produção de eventos, gerenciamento de pessoas e comunicação.</description></item><item><title>Episódio 128: Especial de 7 anos de podcast com Og Maciel</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-128-especial-de-7-anos-de-podcast-com-og-macie/</link><pubDate>Mon, 05 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-128-especial-de-7-anos-de-podcast-com-og-macie/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Neste mês o Castálio completa 7 anos! Este projeto foi fundado em 2011 e foram 127 episódios com notícias, entrevistas, book reviews e curiosidades sobre pessoas e sobre projetos.
No episódio anterior anunciamos que o Og &amp;quot;pendurou as chuteiras&amp;quot; e deixou sob a nossa responsabilidade a missão de levar o Castalio por pelo menos mais 7 anos, e para comemorar esses 7 anos de história vamos entrevistar ele que é Gerente do Time de Qualidade, Red Hatter, programador Python casual, um leitor ávido, pai e fundador do Castalio Podcast, é um enorme prazer ter Og Maciel no Castalio Podcast!</description></item><item><title>Episódio 96: Plataforma de Desenvolvimento da Microsoft - Parte 2</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-96-plataforma-de-desenvolvimento-da-microsoft-parte-2/</link><pubDate>Mon, 17 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-96-plataforma-de-desenvolvimento-da-microsoft-parte-2/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
No episódio de hoje continuamos com a segunda parte sobre a plataforma de desenvolvimento da Microsoft que inclui ferramentas largamente utilizadas como C#, .NET, ASP, SQLServer, Sharepoint, Xamarin e Azure.
Escute enquanto lê o show notes MP3 OGG Assim como no episódio passado, continuamos com a presença do Giovanni Bassi para nos ajudar a responder nossas perguntas. Fique ligado pois temos perguntas enviadas pelo Twitter to Castálio Podcast assim como algumas que surgiram ao gravar o OpenCast.</description></item><item><title>Episódio 95: Plataforma de Desenvolvimento da Microsoft - Parte 1</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-95-plataforma-de-desenvolvimento-da-microsoft-parte-1/</link><pubDate>Mon, 10 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-95-plataforma-de-desenvolvimento-da-microsoft-parte-1/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
No episódio de hoje falaremos sobre a plataforma de desenvolvimento da Microsoft que inclui ferramentas largamente utilizadas como C#, .NET, ASP, SQLServer, Sharepoint, Xamarin e Azure.
Escute enquanto lê o show notes MP3 OGG Recentemente a empresa decidiu abraçar o Open Source juntando-se a Linux Foundation, possibilitando o intercâmbio de softwares com os sistemas operacionais Linux. A Microsoft também abriu o código fonte de alguns de seus produtos e até lançou ferramentas direcionadas a comunidade open source.</description></item><item><title>Episódio 59: Episódio de Natal - Parte 3</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-59-episodio-de-natal-parte-3/</link><pubDate>Mon, 22 Dec 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-59-episodio-de-natal-parte-3/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Na semana passada, junto com o Rafael Rosa Fu do Grok Podcast e Magnun Leno do Hack 'n' Cast , nós fizemos o que pode ter sido o primeiro episódio open source do Brasil? A idéia foi a seguinte: existem varias pessoas que fazem podcasts ou gostariam de fazer um mas não sabem como começar ou quais ferramentas usar ou talvez onde/como publicar os arquivos de áudio.</description></item><item><title>Episódio 58: Episódio de Natal - Parte 2</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-58-episodio-de-natal-parte-2/</link><pubDate>Sun, 21 Dec 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-58-episodio-de-natal-parte-2/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Na semana passada, junto com o Rafael Rosa Fu do Grok Podcast e Magnun Leno do Hack 'n' Cast , nós fizemos o que pode ter sido o primeiro episódio open source do Brasil? A idéia foi a seguinte: existem varias pessoas que fazem podcasts ou gostariam de fazer um mas não sabem como começar ou quais ferramentas usar ou talvez onde/como publicar os arquivos de áudio.</description></item><item><title>Episódio 57: Episódio de Natal - Parte 1</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-57-episodio-de-natal-parte-1/</link><pubDate>Sat, 20 Dec 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-57-episodio-de-natal-parte-1/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Desta vez nós temos um episódio super especial que é o nosso presente de natal para todos vocês que tem nos acompanhado e apoiado desde o começo!
Na semana passada, junto com o Rafael Rosa Fu do Grok Podcast e Magnun Leno do Hack 'n' Cast , nós fizemos o que pode ter sido o primeiro episódio open source do Brasil?</description></item><item><title>Episódio Zero: Og Maciel</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-zero-og-macie/</link><pubDate>Wed, 16 Feb 2011 15:07:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-zero-og-macie/</guid><description>Apresentando o primeiro episódio do Castalio. O entrevistado neste episódio é o Og Maciel, conhecido contribuinte do mundo do software livre, e atual membro da mesa diretora do GNOME Foundation. Por este ter sido o primeiro episódio, abusamos do Og e perguntamos várias coisas sobre assuntos variádos, como:
como ele ingressou no mundo do software livre; envolvimento junto à várias comunidades, incluindo a comunidade Ubuntu Brasil; quais as distribuições que ele usa e indica; seus aplicativos favoritos e o seu Top 5!</description></item></channel></rss>