<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>google hangout on Castálio Podcast</title><link>https://castalio.info/tags/google-hangout/</link><description>Recent content in google hangout on Castálio Podcast</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><copyright>© 2011-{year} Castálio Podcast</copyright><lastBuildDate>Mon, 18 Mar 2013 02:54:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://castalio.info/tags/google-hangout/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Everaldo Canuto: Toca do Canuto</title><link>https://castalio.info/episodes/everaldo-canuto-toca-do-canuto/</link><pubDate>Mon, 18 Mar 2013 02:54:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/everaldo-canuto-toca-do-canuto/</guid><description>Eu conheci o Everaldo em uma tarde super calorenta durante a abertura do evento GUADEC nas Ilhas Canárias. O mais interessante foi que não demorou mais que um dia para que nossa amizade se tornasse igual aquelas amizades que fazemos quando criança... aquelas pessoas que não importa o tempo ou a distância, você sempre fica feliz de encontrar e bater um papo!
O Everaldo teve uma das oportunidades que eu sempre sonhei em ter: trabalhar lado a lado com o Miguel de Icaza, um dos fundadores do Projeto GNOME, figura quase que mitológica do mundo do software livre e hoje empresário com várias companhias de sucesso em seu histórico!</description></item><item><title>Carlos Brando e Rafael Rosa Fu: GrokPodcast - Part 2</title><link>https://castalio.info/episodes/carlos-brando-e-rafael-rosa-fu-grokpodcast-part-2/</link><pubDate>Sun, 14 Oct 2012 17:01:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/carlos-brando-e-rafael-rosa-fu-grokpodcast-part-2/</guid><description>Olá pessoal e sejam muito bem vindos a mais um episódio, desta vez sendo publicado da cidade de Brno na República Tcheca (estou aqui à trabalho)! Como prometido no último episódio, esta é a segunda parte da entrevista que eu fiz com o Carlos Brando e Rafael Rosa Fu do **GrokPodcast**! Desta vez o assunto da vez foi sobre o background de cada um, e algumas coisas bem interessantes que cada um já fez em suas vidas.</description></item><item><title>Carlos Brando e Rafael Rosa Fu: GrokPodcast - Part 1</title><link>https://castalio.info/episodes/carlos-brando-e-rafael-rosa-fu-grokpodcast-part-1/</link><pubDate>Sun, 30 Sep 2012 18:39:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/carlos-brando-e-rafael-rosa-fu-grokpodcast-part-1/</guid><description>Olá pessoal e sejam muito bem vindos ao primeiro episódio de outubro! Desta vez eu tive a oportunidade de conversar pelo Google Hangout com o Carlos Brando e Rafael Rosa Fu do **GrokPodcast**! Foi super divertido conversar com eles, e o bate-papo foi tão bom que eu decidi dividir a entrevista em duas partes para ficar mais conveninente para vocês escutarem.
Nesta primeira parte conversamos sobre como que a idéia de criar o podcast surgiu em um barzinho em São Paulo, quando o Brando e Rafael conversavam com o Fábio Akita depois de um RubyConf.</description></item><item><title>Cristiano Costa: Hora do Mac</title><link>https://castalio.info/episodes/cristiano-costa-hora-do-mac/</link><pubDate>Mon, 06 Aug 2012 14:35:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/cristiano-costa-hora-do-mac/</guid><description>Atualização: Me esqueci novamente de colocar o link para o vídeo da entrevista: Youtube
Mais um dia de calor aqui na Carolina do Norte, e mesmo na correria desta semana eu consegui achar um pouco de tempo para entrevistar o Cristiano Costa, aka @caccac, do podcast Hora do Mac (HDM)! Quem ainda não conhece o HDM não sabe o que está perdendo!
O HDM começou à quase 4 anos no fimzinho de 2008 lá em Porto Alegre e desde então o podcast já publicou 82 episódios e só tem aumentado em tamanho de equipe (divertidíssima diga-se de passagem), qualidade de assuntos, e popularidade.</description></item><item><title>Djavan Fagundes: GNOME Brasil</title><link>https://castalio.info/episodes/djavan-fagundes-gnome-brasi/</link><pubDate>Mon, 25 Jun 2012 01:22:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/djavan-fagundes-gnome-brasi/</guid><description>Olá pessoal e sejam muito bem-vindos à mais um episódio, desta vez com uma novidade: vídeo com os bastidores e a prórpria entrevista pelo Youtube! Deixa eu explicar melhor! Depois que vi o último episódio do Hora do Mac (HDM) sendo gravado ao vivo pelo Youtube usando o Google Hangout, decidi tentar fazer a mesma coisa para que as pessoas possam ver como que as entrevistas acontecem e poderem também participar com perguntas durante a gravação.</description></item></channel></rss>