<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>gimp on Castálio Podcast</title><link>https://castalio.info/tags/gimp/</link><description>Recent content in gimp on Castálio Podcast</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><copyright>© 2011-{year} Castálio Podcast</copyright><lastBuildDate>Mon, 28 Aug 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://castalio.info/tags/gimp/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Episódio 115: Multimedia no Linux - Parte 3</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-115-multimedia-no-linux-parte-3/</link><pubDate>Mon, 28 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-115-multimedia-no-linux-parte-3/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
No Episódio de hoje daremos continuidade a nossa série sobre produção multimídia no Linux. Nos episódios anteriores nós já falamos um pouco sobre GIMP e Inkscape, Audacity e AudioLazy e hoje vamos falar sobre edição de videos no Linux. Para nos ajudar nós trouxemos o Dionatan Simioni (também conhecido como DioLinux), fundador do DioLinux um dos canais sobre Linux mais conhecidos do Youtube no Brasil e utiliza software livre no Linux para editar os videos do seu canal.</description></item><item><title>Episódio 111: Multimedia no Linux - Parte 1</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-111-multimedia-no-linux-parte-1/</link><pubDate>Mon, 31 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-111-multimedia-no-linux-parte-1/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
No episódio de hoje vamos falar sobre produção e edição gráfica no Linux. Para nos ajudar a aprender um pouco mais sobre esta área, nós trouxemos duas feras que manjam muito deste assunto: João Bueno nos contará sobre sua experiência usando e contribuindo com o desenvolvimento do GIMP e Barbara Tostes sobre sua experiência usando o Inkscape em uma gráfica profissional.</description></item><item><title>Bruno Gonçalves: BigLinux</title><link>https://castalio.info/episodes/bruno-goncalves-biglinux/</link><pubDate>Mon, 03 Sep 2012 16:42:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/bruno-goncalves-biglinux/</guid><description>Na semana passada eu tive o grande prazer e honra de participar do Opencast em um episódio onde discutimos várias coisas relacionadas à distribuições Linux! Por coincidência, meu amigo Vladimir Melo tinha me recomendando entrevistar uma pessoa que por muito tempo tinha criado e mantido uma distribuição nacional, e recentemente decidiu parar o projeto!
Neste último episódio então tive o grande prazer de conversar com o Bruno Gonçalves, criador e mantenedor do BigLinux!</description></item><item><title>João Fernando Costa Júnior: Revista Espírito Livre</title><link>https://castalio.info/episodes/joao-fernando-costa-junior-revista-espirito-livre/</link><pubDate>Mon, 12 Dec 2011 02:31:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/joao-fernando-costa-junior-revista-espirito-livre/</guid><description>O entrevistado deste episódio é o João Fernando Costa Júnior, criador e mantenedor da Revista Espírito Livre, &amp;quot;uma publicação em formato digital, a ser distribuída em PDF, gratuita e com foco em tecnologia, cultura livre, Internet, sempre tendo como plano de fundo o iniciativas como o software livre.&amp;quot;
Durante o nosso bate-papo, tive a oportunidade de aprender sobre como que o projeto foi iniciado, o seu objetivo, e perguntei tudo aquilo que você sempre quiz saber sobre a revista, mas tinha medo de perguntar!</description></item><item><title>Evandro Pastor: Quarto Estudio</title><link>https://castalio.info/episodes/evandro-pastor-quarto-estudio/</link><pubDate>Mon, 17 Oct 2011 12:37:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/evandro-pastor-quarto-estudio/</guid><description>No episódio de hoje vocês vão ter a oportunidade de conhecer um pouco melhor o Evandro Pastor, co-fundador deste podcast e amigo de guerra de vários anos! Vocês vão aprender sobre como nasceu a sua companhia de web design, Quarto Estudio, sobre o tempo que ele passou trabalhando no parque de diversões do Gugu, o que ele pensa sobre os cursos de web design no Brasil, sua paixão por video games, sua mudança para o interiorrrr de São Paulo e o começo de seu Plano C.</description></item></channel></rss>