<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>ac/dc on Castálio Podcast</title><link>https://castalio.info/tags/ac/dc/</link><description>Recent content in ac/dc on Castálio Podcast</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><copyright>© 2011-{year} Castálio Podcast</copyright><atom:link href="https://castalio.info/tags/ac/dc/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Episódio 115: Multimedia no Linux - Parte 3</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-115-multimedia-no-linux-parte-3/</link><pubDate>Mon, 28 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-115-multimedia-no-linux-parte-3/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
No Episódio de hoje daremos continuidade a nossa série sobre produção multimídia no Linux. Nos episódios anteriores nós já falamos um pouco sobre GIMP e Inkscape, Audacity e AudioLazy e hoje vamos falar sobre edição de videos no Linux. Para nos ajudar nós trouxemos o Dionatan Simioni (também conhecido como DioLinux), fundador do DioLinux um dos canais sobre Linux mais conhecidos do Youtube no Brasil e utiliza software livre no Linux para editar os videos do seu canal.</description></item><item><title>Felipe Ribeiro: Spotify</title><link>https://castalio.info/episodes/felipe-ribeiro-spotify/</link><pubDate>Sun, 10 Jun 2012 16:43:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/felipe-ribeiro-spotify/</guid><description>Olá pessoal e sejam muito bem-vindos à mais um episódio! Desta vez para comemorar o meu aniversário (que foi no dia 8 de junho, mas ainda há tempo para comprar o meu presente hehehe) tive a chance de conversar com o Felipe Ribeiro, o único Brasileiro que trabalha na companhia Spotify ! O Felipe é irmão do Flávio Ribeiro que eu entrevistei no último episódio, o que me leva a pensar que existe um movimento muito forte na Paraíba nas áreas de educação e software livre, já que foram várias pessoas da região que passaram por aqui.</description></item><item><title>Ivan Brasil Fuzzer: Ubuntero</title><link>https://castalio.info/episodes/ivan-brasil-fuzzer-ubuntero/</link><pubDate>Sun, 04 Mar 2012 15:36:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/ivan-brasil-fuzzer-ubuntero/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos ao segundo episódio de 2012! Esta última semana tive a oportunidade de conversar com o Ivan Brasil Fuzzer, criador e mantenedor do web site de dicas e tutoriais &amp;nbsp;Ubuntero! Junto com uma equipe de colaboradores, o Ivan escreve artigos sobre todas as áreas relacionadas à tecnologia e tutorias, focando na área de software livre!
A história do Ubuntero me lembra um pouco a história do BR-Linux, começando como um catálogo de informações úteis para o Ivan e eventualmente tornando-se em um ponto de parada para todos aqueles usuários de Linux que procuram dicas e truques para lidarem com suas configurações.</description></item><item><title>Rodrigo Padula de Oliveira: UFRJ</title><link>https://castalio.info/episodes/rodrigo-padula-de-oliveira-ufrj/</link><pubDate>Sun, 08 Jan 2012 17:11:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/rodrigo-padula-de-oliveira-ufrj/</guid><description>Olá pessoal e sejam muito bem-vindos ao primeiro episódio de 2012! Desta vez entrevistei o Rodrigo Padula, amigo de algum tempo pela internet nas traduções do projeto GNOME. O Rodrigo tem um currículo bastante extensivo trabalhando em vários dos projetos de software livre, e durante nosso bate-papo ele conta sobre como tudo começou. Usuário de Linux desde 1997, ele participou da formação e organização do Projeto Fedora no Brasil, participando de várias conferências e iniciativas visando o crescimento do projeto na América Latina.</description></item></channel></rss>