<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>elvis presley on Castálio Podcast</title><link>https://castalio.info/tags/elvis-presley/</link><description>Recent content in elvis presley on Castálio Podcast</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><copyright>© 2011-{year} Castálio Podcast</copyright><lastBuildDate>Sun, 01 Feb 2015 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://castalio.info/tags/elvis-presley/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Episódio 62: Diego Rodrigo Santos - SobreCervejas</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-62-diego-rodrigo-santos-sobrecervejas/</link><pubDate>Sun, 01 Feb 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-62-diego-rodrigo-santos-sobrecervejas/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
O assunto do episódio de hoje é um pouco diferente dos episódios antigos, mas na minha opinião não deixa de ser super interessante: Cervejas!!!
Eu descobri o SobreCervejas meio que por acaso um dia, quando eu olhava posts aleatórios no Instagram. No meio de um monte de selfies e fotos meio que sem muito sentido, eis que me deparei com uma foto de uma cerveja com uma aparência bem atraente :) Cliquei na foto e fui surpreendido por uma resenha super profissional que apresentava o perfil completo da cerveja.</description></item><item><title>Bruno Gonçalves: BigLinux</title><link>https://castalio.info/episodes/bruno-goncalves-biglinux/</link><pubDate>Mon, 03 Sep 2012 16:42:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/bruno-goncalves-biglinux/</guid><description>Na semana passada eu tive o grande prazer e honra de participar do Opencast em um episódio onde discutimos várias coisas relacionadas à distribuições Linux! Por coincidência, meu amigo Vladimir Melo tinha me recomendando entrevistar uma pessoa que por muito tempo tinha criado e mantido uma distribuição nacional, e recentemente decidiu parar o projeto!
Neste último episódio então tive o grande prazer de conversar com o Bruno Gonçalves, criador e mantenedor do BigLinux!</description></item><item><title>Fábio Nogueira: Ubuntu Brasil</title><link>https://castalio.info/episodes/fabio-nogueira-ubuntu-brasi/</link><pubDate>Sun, 22 Jul 2012 22:52:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/fabio-nogueira-ubuntu-brasi/</guid><description>Atualização: Faltou o link do vídeo da entrevista! :)
Olá pessoal e sejam muito bem-vindos à mais um episódio! No começo deste ano eu tinha prometido fazer uma série especial sobre os primeiros membros do Ubuntu Brasil e como tudo começou (quem ainda não escutou o episódio com o Rodrigo Belém?), mas nem sempre é fácil conseguir arrumar um tempinho para bater um papo com estas pessoas. Felizmente, nesta última semana, consegui bater um papo com o Fábio Nogueira, um dos primeiros integrantes e membro das primeiras &amp;quot;safras&amp;quot; de pioneiros da comunidade Ubuntu Brasil!</description></item></channel></rss>