<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>html on Castálio Podcast</title><link>https://castalio.info/tags/html/</link><description>Recent content in html on Castálio Podcast</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><copyright>© 2011-{year} Castálio Podcast</copyright><lastBuildDate>Mon, 19 Feb 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://castalio.info/tags/html/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Episódio 127: Regis Santos - Grupy-SP</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-127-regis-santos-grupy-sp/</link><pubDate>Mon, 19 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-127-regis-santos-grupy-sp/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
O nosso convidado de hoje é formado em matemática pela Universidade Federal do Mato Grosso e também estudou Análise e Desenvolvimento de Sistemas no SENAC. Atualmente trabalha como desenvolvedor web na JobConvo. Ele é um dos principais organizadores dos encontros do Grupy-SP. E, além disso, é responsável por um Workshop de desenvolvimento web que está indo para a sua segunda edição.</description></item><item><title>Episódio 110: Willian Molinari - Desconstruindo a Web</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-110-willian-molinari-desconstruindo-a-web/</link><pubDate>Mon, 24 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-110-willian-molinari-desconstruindo-a-web/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Hoje nosso convidado é formado em Sistemas de Informação e trabalha com desenvolvimento de Software há mais de 10 anos. É um dos fundadores do Guru-SP , ele desenvolveu alguns jogos com HTML5 e JavaScript. Ele também escreveu o próprio livro chamado Desconstruindo a web e neste episódio falamos sobre o processo de criação deste livro e sobre alguns tópicos abordados no livro.</description></item><item><title>Alexandre Gaigalas: Yahoo</title><link>https://castalio.info/episodes/alexandre-gaigalas-yahoo/</link><pubDate>Sun, 03 Mar 2013 21:48:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/alexandre-gaigalas-yahoo/</guid><description>Seja bem-vindo à mais um episódio, desta vez com o Alexandre Gaigalas que trabalha como engenheiro de software da Yahoo no Brasil! Durante nosso bate-papo conversamos sobre o que ele faz na Yahoo, em quais projetos que trabalha, e acabei descobrindo que ele é mais um exemplo de uma pessoa que teve seu trabalho perante uma comunidade de software livre reconhecido, levando-o a ser indicado para trabalhar em uma companhia de nome!</description></item><item><title>Júlio Monteiro: JobScore</title><link>https://castalio.info/episodes/julio-monteiro-jobscore/</link><pubDate>Sun, 15 Apr 2012 20:40:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/julio-monteiro-jobscore/</guid><description>Depois de ter falado um pouco com pessoas que usam Python ou Django no seu dia-a-dia, eu decidi entrevistar alguém que trabalha com o framework Ruby on Rails para este episódio! Dentre as pessoas que eu conheço (online e pessoalmente) o nome do Júlio Monteiro foi o primeiro que passou pela minha cabeça.
Eu e o Júlio nos conhecemos na época que participávamos da comunidade Ubuntu Brasil, mas desde então eu tinha perdido um pouco de contato com ele, até descobrir que ele estava trabalhando para a JobScore com Ruby on Rails.</description></item></channel></rss>