<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>ubuntu on Castálio Podcast</title><link>https://castalio.info/tags/ubuntu/</link><description>Recent content in ubuntu on Castálio Podcast</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><copyright>© 2011-{year} Castálio Podcast</copyright><lastBuildDate>Mon, 28 Aug 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://castalio.info/tags/ubuntu/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Episódio 115: Multimedia no Linux - Parte 3</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-115-multimedia-no-linux-parte-3/</link><pubDate>Mon, 28 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-115-multimedia-no-linux-parte-3/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
No Episódio de hoje daremos continuidade a nossa série sobre produção multimídia no Linux. Nos episódios anteriores nós já falamos um pouco sobre GIMP e Inkscape, Audacity e AudioLazy e hoje vamos falar sobre edição de videos no Linux. Para nos ajudar nós trouxemos o Dionatan Simioni (também conhecido como DioLinux), fundador do DioLinux um dos canais sobre Linux mais conhecidos do Youtube no Brasil e utiliza software livre no Linux para editar os videos do seu canal.</description></item><item><title>Episódio 97: Vladimir Melo - Software Livre e Obesidade Infantil</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-97-vladimir-melo-software-livre-e-obesidade-infanti/</link><pubDate>Mon, 24 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-97-vladimir-melo-software-livre-e-obesidade-infanti/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Nosso entrevistado de hoje é Psicólogo clínico, recentemente publicou um livro chamado Obesidade Infantil: Interações Familiares e Ciclo de Vida Numa Perspectiva Sistêmica, e, por muito tempo, foi membro da equipe de tradutores do projeto GNOME, traduzindo aplicativos GNOME para o português Brasileiro. É com grande prazer que nós recebemos nosso convidado de hoje, Vladmir Melo.
Começamos nossa conversa falando um pouco sobre a participação do Vladimir na equipe de tradutores to projeto GNOME.</description></item><item><title>Rodrigo Belém: Ubuntu Brasil</title><link>https://castalio.info/episodes/rodrigo-belem-ubuntu-brasi/</link><pubDate>Mon, 20 Feb 2012 00:02:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/rodrigo-belem-ubuntu-brasi/</guid><description>Olá pessoal e sejam mais uma vez muito bem-vindos a mais um novo episódio, este comemorando nosso primeiro ano no ar! Aproveitei a oportunidade então para dar o pontapé inicial em uma nova série, desta vez focada na criação do Ubuntu Brasil!!! Ame-a ou não, a distribuição Ubuntu teve uma história meteórica dentre os usuários de Linux brasileiros, e hoje em dia ainda continua liderando dentre as distribuições mais usadas no país.</description></item><item><title>Episódio Especial: André Gondim - Ubuntu Brasil</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-especial-andre-gondim-ubuntu-brasi/</link><pubDate>Sun, 06 Nov 2011 23:17:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-especial-andre-gondim-ubuntu-brasi/</guid><description>Olá pessoal! Foi com um enorme pezar que eu recebi a notícia sobre o falecimento de André Gondim, uma figura do software livre Brasileiro que, infelizmente, nos deixou na semana passada... O meu relacionamento com o André começou em 2005 quando eu ainda administrava a equipe de traduções do Ubuntu Brasil. Assim como o Fábio Nogueira e André Noel, pessoas que eventualmente também ocuparam o cardo de coordenador desta equipe, o André Gondim foi uma das pessoas com quem eu tive o prazer de trabalhar e instruir no processo de traduções.</description></item><item><title>Guilherme Salgado: Canonical e Linaro</title><link>https://castalio.info/episodes/guilherme-salgado-canonical-e-linaro/</link><pubDate>Sun, 30 Oct 2011 21:59:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/guilherme-salgado-canonical-e-linaro/</guid><description>O convidado de hoje é o Guilherme Salgado. Durante nosso bate-papo, conversamos sobre como que ele começou a usar computadores e Linux, sobre sua passagem pela companhia ASync e trabalhando no Launchpad, e sua ida para a Canonical, a companhia por trás da distribuição Ubuntu Linux! Também conversamos sobre o trabalho que ele tem feito na Linaro para melhorar e facilitar o desenvolvimento em dispositivos&amp;nbsp;ARM, sobre integração contínua, suas aventuras no mundo de bodyboarding, nova experiência vivendo na Argentina e sobre as criticas que a Canonical tem sofrido nos últimos anos!</description></item><item><title>Pete Savage: Git In The Trenches (GITT)</title><link>https://castalio.info/episodes/pete-savage-git-in-the-trenches-gi/</link><pubDate>Sun, 18 Sep 2011 21:44:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/pete-savage-git-in-the-trenches-gi/</guid><description>First off I'd like to welcome all the new visitors to this podcast's 17th episode and the very first one done in English! This podcast was born out of my curiosity of getting to know a bit more about the people I have met, whether in person or online, and go beyond the superficial information about them. So instead of just talking about what I already knew, I wanted to focus on what I didn't know.</description></item></channel></rss>