<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>profusion on Castálio Podcast</title><link>https://castalio.info/tags/profusion/</link><description>Recent content in profusion on Castálio Podcast</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><copyright>© 2011-{year} Castálio Podcast</copyright><lastBuildDate>Sun, 15 Mar 2015 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://castalio.info/tags/profusion/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Episódio 65: Gustavo Sverzut Barbieri - ProFUSION e Enlightenment</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-65-gustavo-sverzut-barbieri-profusion-e-enlightenmen/</link><pubDate>Sun, 15 Mar 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-65-gustavo-sverzut-barbieri-profusion-e-enlightenmen/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Primeiramente gostaríamos de agradecer a recomendação do Ricardo Wellington de Fortaleza (CE) que recomendou conversarmos com o Gustavo Barbieri. O nosso entrevistado de hoje participa ativamente do desenvolvimento do Enlightenment, é um dos principais desenvolvedores do binding da EFL (Enlightenment Foundation Libraries) para Python. E, também, foi sócio da ProFUSION, uma empresa de desenvolvimento para dispositivos móveis que foi comprada pela Intel em 2012.</description></item><item><title>Fabiano Fidêncio: Red Hat</title><link>https://castalio.info/episodes/fabiano-fidencio-red-ha/</link><pubDate>Mon, 21 Jan 2013 02:04:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/fabiano-fidencio-red-ha/</guid><description>Para o primeiro episódio de 2013 eu tive o prazer de entrevistar o Fabiano Fidêncio, recém contratado pela Red Hat! Durante nosso bate-papo o Fabiano conta como que ele aprendeu a programar &amp;quot;de verdade&amp;quot; na ProFUSION e como que&amp;nbsp;de usuário GNOME, ele se transformou em desenvolvedor quando começou a trabalhar no GNOME Boxes e libosinfo pelo Google Summer of Code. Sua participação neste projeto foi muito interessante, já que ele teve de aproveitar um código base escrito por uma pessoa da Red Hat e refatorar para que ficasse mais limpo e genérico, algo que não é super fácil de fazer.</description></item></channel></rss>