<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>matrix on Castálio Podcast</title><link>https://castalio.info/tags/matrix/</link><description>Recent content in matrix on Castálio Podcast</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><copyright>© 2011-{year} Castálio Podcast</copyright><lastBuildDate>Mon, 28 Aug 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://castalio.info/tags/matrix/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Episódio 115: Multimedia no Linux - Parte 3</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-115-multimedia-no-linux-parte-3/</link><pubDate>Mon, 28 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-115-multimedia-no-linux-parte-3/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
No Episódio de hoje daremos continuidade a nossa série sobre produção multimídia no Linux. Nos episódios anteriores nós já falamos um pouco sobre GIMP e Inkscape, Audacity e AudioLazy e hoje vamos falar sobre edição de videos no Linux. Para nos ajudar nós trouxemos o Dionatan Simioni (também conhecido como DioLinux), fundador do DioLinux um dos canais sobre Linux mais conhecidos do Youtube no Brasil e utiliza software livre no Linux para editar os videos do seu canal.</description></item><item><title>João Fernando Costa Júnior: Revista Espírito Livre</title><link>https://castalio.info/episodes/joao-fernando-costa-junior-revista-espirito-livre/</link><pubDate>Mon, 12 Dec 2011 02:31:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/joao-fernando-costa-junior-revista-espirito-livre/</guid><description>O entrevistado deste episódio é o João Fernando Costa Júnior, criador e mantenedor da Revista Espírito Livre, &amp;quot;uma publicação em formato digital, a ser distribuída em PDF, gratuita e com foco em tecnologia, cultura livre, Internet, sempre tendo como plano de fundo o iniciativas como o software livre.&amp;quot;
Durante o nosso bate-papo, tive a oportunidade de aprender sobre como que o projeto foi iniciado, o seu objetivo, e perguntei tudo aquilo que você sempre quiz saber sobre a revista, mas tinha medo de perguntar!</description></item><item><title>Rudá Moura: Conectiva Linux</title><link>https://castalio.info/episodes/ruda-moura-conectiva-linux/</link><pubDate>Sun, 04 Dec 2011 17:05:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/ruda-moura-conectiva-linux/</guid><description>Dando continuidade ao plano de trazer mais uma entrevista com um membro do Conectiva Linux, desta vez conversei com o Rudá Moura que trabalhou na área de suporte e empacotamento da distribuição! Durante o nosso bate-papo conversamos sobre como que entrar no Conectiva Linux foi para ele aquela famosa frase &amp;quot;estar no local certo, na hora certa!&amp;quot; Também falamos sobre como o Conectiva foi o equivalente da &amp;quot;Canonical Brasileira&amp;quot;, problemas comuns de suporte dos usuários e o mantra &amp;quot;Use o X Configurator&amp;quot;, as críticas que sofreram dos usuários brasileiros, rock stars, dia a dia no escritório.</description></item><item><title>Álvaro "Turicas" Justen - Arduino</title><link>https://castalio.info/episodes/alvaro-turicas-justen-arduino/</link><pubDate>Mon, 05 Sep 2011 03:26:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/alvaro-turicas-justen-arduino/</guid><description>No episódio de hoje conversei com o Álvaro &amp;quot;Turicas&amp;quot; Justen sobre um monte de coisas relacionadas ao Arduino, e como usá-lo junto com vários outros adaptadores (shields) para fazer um monte de coisas bacanas, como controlar a cor de um abajour pelo seu telefone Android e usar uma guitarra para jogar Frets on Fire! Também falamos do Turiquinhas, o carro controlado por luz cheio de firulas que ele desenvolveu junto com uns amigos.</description></item><item><title>Carlos Ribeiro - RadioTray</title><link>https://castalio.info/episodes/carlos-ribeiro-radiotray/</link><pubDate>Sun, 21 Aug 2011 21:03:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/carlos-ribeiro-radiotray/</guid><description>O entrevistado de hoje é o português Carlos Ribeiro, desenvolvedor do projeto RadioTray, um programa bem leve e simples para escutar estações de rádio online. Durante nosso bate-papo conversamos sobre a criação e o crescimento de seu projeto, sobre aprendendo a programar com python, como o&amp;nbsp;software livre é visto em Portugal, a falta de livros técnicos em português em Portugal e o seu Top 5!
No próximo episódio teremos o Álvaro &amp;quot;Turicas&amp;quot; Justem para conversar sobre Arduino!</description></item><item><title>Hugo Dória - Arch Linux</title><link>https://castalio.info/episodes/hugo-doria-arch-linux/</link><pubDate>Mon, 08 Aug 2011 02:15:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/hugo-doria-arch-linux/</guid><description>O meu entrevistado de hoje é o Hugo Dória, que para mim foi por muito tempo sinônimo do Arch Linux no Brasil. Durante nosso bate-papo conversamos sobre sua história pelo Arch, alguns dos seus projetos de segurança e alerta de atualizações, e como que ele deixou de querer ser um&amp;nbsp;hacker, invadir a NASA e FBI, e acabou se especializando em segurança de sistemas! Também conversamos sobre a emoção de ser pai pela primeira vez, como que funciona o Tribunal de Justiça de Sergipe, o processo para iniciar a sua startup chamada POPCode, gostando de música a partir do joguinho Rock N' Roll Racing,&amp;nbsp;e é claro seu Top 5!</description></item><item><title>Lucas Rocha - The Board (Parte 2)</title><link>https://castalio.info/episodes/lucas-rocha-the-board-parte-2/</link><pubDate>Mon, 04 Jul 2011 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/lucas-rocha-the-board-parte-2/</guid><description>Esta é a segunda parte da minha entrevista com o Lucas Rocha, contribuinte super conhecido do projeto GNOME. Desta vez conversamos sobre a experiência de viver fora do Brasil e algumas coisas engraçadas que só acontecem com quem muda para o exterior. Também conversamos sobre seu projeto The Board, o fator &amp;quot;cool&amp;quot; do javascript, CoffeeScript, Djavan, John Coultrane, Miles Davis, Agatha Christie, MacGyver e um monte de coisas interessantes!
Ah, antes que me esqueça, agora você já pode acompanhar o Castálio Podcast pelo iTunes Store!</description></item></channel></rss>