<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>luciano ramalho on Castálio Podcast</title><link>https://castalio.info/tags/luciano-ramalho/</link><description>Recent content in luciano ramalho on Castálio Podcast</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><copyright>© 2011-{year} Castálio Podcast</copyright><lastBuildDate>Mon, 28 Oct 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://castalio.info/tags/luciano-ramalho/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Episódio 144: Osvaldo Santana - O Início da Comunidade Python Brasil</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-144-osvaldo-santana-o-inicio-da-comunidade-python-brasi/</link><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-144-osvaldo-santana-o-inicio-da-comunidade-python-brasi/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Nosso convidado de hoje é desenvolvedor Python e empreendedor. Participou ativamente na criação e organização da comunidade Python Brasil. Suas contribuições para a comunidade Python Brasil foi reconhecida em 2014, na Python Brasil 10 realizada em Porto de Galinhas, onde recebeu o Prêmio Dorneles Treméa. Nosso convidado já trabalhou na Conectiva, já teve sua própria empresa de consultoria Linux, já empreendeu na área de desenvolvimento Python e Django e também trabalhou na área de e-commerce.</description></item><item><title>Episódio 140: Eduardo Mendes - Live de Python</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-140-eduardo-mendes-live-de-python/</link><pubDate>Mon, 29 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-140-eduardo-mendes-live-de-python/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Nosso convidado de hoje é apto fazedor de lambdas, apaixonado por software livre e ciência. Tem um canal no YouTube com mais de 5 mil inscritos e 130 mil visualizações e é responsável pela Live de Python. Eduardo Mendes seja bem-vindo ao Castálio Podcast.
Escute enquanto lê os show notes! MP3 OGG Tópicos abordados neste episódio Como o Eduardo começou na área de programação?</description></item><item><title>Livros - Julho 2015</title><link>https://castalio.info/news/livros-julho-2015/</link><pubDate>Wed, 29 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/news/livros-julho-2015/</guid><description>Este mês de julho eu viajei para o escritório da Red Hat em Brno, na República Tcheca para passar algum tempo com os meus companheiros de equipe por lá, e eu consegui encontrar bastante tempo para ler entre longas viagens de avião e um jet lag horrível por muitas noites :) Então, eu finalmente consegui terminar alguns dos livros que tinham acumulado na minha lista de leitura e até mesmo consegui, enfim, ler alguns dos livros que, juntos, compõem as Crônicas de Nárnia, já que eu nunca tinha os lido quando criança.</description></item><item><title>Livros - Junho de 2015</title><link>https://castalio.info/news/livros-junho-2015/</link><pubDate>Fri, 03 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/news/livros-junho-2015/</guid><description>Como eu tinha mencionado no artigo do mês passado, no mês de junho o número de livros comprados e que ganhei devido ao meu aniversário foi bem alto! Infelizmente nem todos vieram do meu Wish List no Amazon, mas quem ainda me quizer fazer feliz, fica a dica bem descarada aqui :)
Lidos Wise Blood por Flannery O'Connor The Open Organization por Jim Whitehurst Parece que eu li bem pouco, comparado com os outros meses, mas não foi bem assim não.</description></item><item><title>Livros - Maio de 2015</title><link>https://castalio.info/news/livros-maio-2015/</link><pubDate>Mon, 01 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/news/livros-maio-2015/</guid><description>O mês de maio foi com certeza um doa meses mais 'curtos' deste ano para mim... Talvez foi a minha viagem a Israel a` trabalho, o que me deixou bem desnorteado devido ao fuso horário e o tempo que passei entre vôos e aeroportos. De qualquer modo, continuei com a minha rotina de dedicar pelo menos 1 hora à leitura. Desta vez minha lista de livros lidos inclui o que pode ser considerado um livro técnico (Apprenticeship Patterns: Guidance for the Aspiring Software Craftsman), o que não deixa de ser um pouco atípico comparado com os meses anteriores.</description></item></channel></rss>