<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>firefox on Castálio Podcast</title><link>https://castalio.info/tags/firefox/</link><description>Recent content in firefox on Castálio Podcast</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><copyright>© 2011-{year} Castálio Podcast</copyright><lastBuildDate>Mon, 22 May 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://castalio.info/tags/firefox/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Episódio 101: Automatização de Interface Web com Selenium</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-101-automatizacao-de-interface-web-com-seleniu/</link><pubDate>Mon, 22 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-101-automatizacao-de-interface-web-com-seleniu/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Este foi mais um episódio gravado em nosso canal do YouTube. Falamos sobre automatização de interface web com Selenium. Comentamos sobre algumas opções para automatização de interface de usuário (UI), o que é e o por quê do Selenium. Em seguida aproveitamos a possibilidade de compartilhar a tela e fizemos três demos, mas não se preocupe que descrevemos bem para você que nos acompanha apenas pelo áudio.</description></item><item><title>Alexandre Gaigalas: Yahoo</title><link>https://castalio.info/episodes/alexandre-gaigalas-yahoo/</link><pubDate>Sun, 03 Mar 2013 21:48:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/alexandre-gaigalas-yahoo/</guid><description>Seja bem-vindo à mais um episódio, desta vez com o Alexandre Gaigalas que trabalha como engenheiro de software da Yahoo no Brasil! Durante nosso bate-papo conversamos sobre o que ele faz na Yahoo, em quais projetos que trabalha, e acabei descobrindo que ele é mais um exemplo de uma pessoa que teve seu trabalho perante uma comunidade de software livre reconhecido, levando-o a ser indicado para trabalhar em uma companhia de nome!</description></item><item><title>Evandro Pastor: Quarto Estudio</title><link>https://castalio.info/episodes/evandro-pastor-quarto-estudio/</link><pubDate>Mon, 17 Oct 2011 12:37:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/evandro-pastor-quarto-estudio/</guid><description>No episódio de hoje vocês vão ter a oportunidade de conhecer um pouco melhor o Evandro Pastor, co-fundador deste podcast e amigo de guerra de vários anos! Vocês vão aprender sobre como nasceu a sua companhia de web design, Quarto Estudio, sobre o tempo que ele passou trabalhando no parque de diversões do Gugu, o que ele pensa sobre os cursos de web design no Brasil, sua paixão por video games, sua mudança para o interiorrrr de São Paulo e o começo de seu Plano C.</description></item></channel></rss>