<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>vale do silício on Castálio Podcast</title><link>https://castalio.info/tags/vale-do-sil%C3%ADcio/</link><description>Recent content in vale do silício on Castálio Podcast</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><copyright>© 2011-{year} Castálio Podcast</copyright><lastBuildDate>Mon, 09 Jul 2012 02:52:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://castalio.info/tags/vale-do-sil%C3%ADcio/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Danilo Resende: Facebook</title><link>https://castalio.info/episodes/040-danilo-resende-facebook/</link><pubDate>Mon, 09 Jul 2012 02:52:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/040-danilo-resende-facebook/</guid><description>Olá pessoal e sejam muito bem-vindos à mais um episódio, mais uma vez com uma novidade: uma participação especial do&amp;nbsp;Ivan Brasil Fuzzer, criador e mantenedor do web site de dicas e tutoriais &amp;nbsp;Ubuntero! Com uma conexão Carolina do Norte - Rio Grande do Sul - Califórnia, batemos um papo muito legal com o Danilo Resende do Facebook!
Durante nosso bate-papo, conversamos sobre como que o Danilo começou sua carreira no Facebook, começando como estagiário ainda na faculdade, quais os projetos que ele trabalha, sobre sua vinda do Brasil e se acostumando à vida nos Estados Unidos, como que ele mata saudade da família e onde que ele encontra arroz com feijão na Califórnia!</description></item><item><title>Fábio Kung e Pedro Belo: Heroku</title><link>https://castalio.info/episodes/035-fabio-kung-e-pedro-belo-heroku/</link><pubDate>Sun, 29 Apr 2012 13:03:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/035-fabio-kung-e-pedro-belo-heroku/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio, desta vez com dois convidados: Fábio Kung e Pedro Belo, que atualmente trabalham na companhia Californiana Heroku! Se você escutou os dois últimos episódios, você deve se lembrar que eu mencionei sobre esta companhia com o Henrique Bastos e Júlio Monteiro, e como que eu tenho usado os serviços que eles oferecem para hospedar e rodar alguns dos meus projetos. Então quando o Júlio se ofereceu para me apresentar ao pessoal da Heroku eu aceitei na mesma hora!</description></item></channel></rss>