<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>harry potter on Castálio Podcast</title><link>https://castalio.info/tags/harry-potter/</link><description>Recent content in harry potter on Castálio Podcast</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><copyright>© 2011-{year} Castálio Podcast</copyright><lastBuildDate>Mon, 19 Jun 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://castalio.info/tags/harry-potter/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Episódio 105: Loiane Groner</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-105-loiane-groner/</link><pubDate>Mon, 19 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-105-loiane-groner/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Nossa convidada de hoje é full-stack developer com mais de 10 anos de experiência, trabalhou com desenvolvimento Java na IBM e atualmente é developer no Citibank. É uma das pessoas mais influentes na comunidade JavaScript no Brasil, palestrante e organizadora de alguns eventos nessa área, autora de 7 livros e também tem um canal no Youtube com cursos online gratuitos de Java, Angular, Ionic e Javascript.</description></item><item><title>Episódio 66: Thiago Perrotta - Leitura e Tecnologia</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-66-thiago-perrotta-leitura-e-tecnologia/</link><pubDate>Sun, 31 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-66-thiago-perrotta-leitura-e-tecnologia/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Nós sabemos que ficamos um tempo sem publicar um episódio, mas como você já deve saber, não conseguimos devido ao trabalho e, também, por alguns desencontros de agenda com as pessoas que gostaríamos de conversar. Felizmente hoje vamos quebrar este gelo!
Mas antes, durante este período, foi publicado dois artigos com sugestões e comentários sobre livros. Se você perdeu, dá uma olhada nos artigos Livros - Março de 2015 e Livros - Abril de 2015 e anota os livros que deseja ler.</description></item><item><title>Enrico Nicoletto e Rafael Ferreira: Projeto GNOME</title><link>https://castalio.info/episodes/enrico-nicoletto-e-rafael-ferreira-projeto-gnome/</link><pubDate>Tue, 03 Sep 2013 01:11:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/enrico-nicoletto-e-rafael-ferreira-projeto-gnome/</guid><description>Depois de vários meses sem &amp;quot;fora do ar&amp;quot;, tenho o grande prazer em trazer mais um episódio sobre o projeto GNOME! Desta vez convidei o Enrico Nicoletto e Rafael Ferreira para conversar sobre o processo de traduções, que mais uma vez promete entregar mais uma versão completamente traduzida para o nosso bom português!
A entrevista aconteceu &amp;quot;na estrada&amp;quot; quando eu estava voltando de viagem, e acabei gravando o episódio de um hotel lá em Richmond no estado da Virgínia.</description></item></channel></rss>