<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>gnome on Castálio Podcast</title><link>https://castalio.info/tags/gnome/</link><description>Recent content in gnome on Castálio Podcast</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><copyright>© 2011-{year} Castálio Podcast</copyright><lastBuildDate>Mon, 28 Oct 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://castalio.info/tags/gnome/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Episódio 144: Osvaldo Santana - O Início da Comunidade Python Brasil</title><link>https://castalio.info/episodes/144-osvaldo-santana-o-inicio-da-comunidade-python-brasil/</link><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/144-osvaldo-santana-o-inicio-da-comunidade-python-brasil/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Nosso convidado de hoje é desenvolvedor Python e empreendedor. Participou ativamente na criação e organização da comunidade Python Brasil. Suas contribuições para a comunidade Python Brasil foi reconhecida em 2014, na Python Brasil 10 realizada em Porto de Galinhas, onde recebeu o Prêmio Dorneles Treméa. Nosso convidado já trabalhou na Conectiva, já teve sua própria empresa de consultoria Linux, já empreendeu na área de desenvolvimento Python e Django e também trabalhou na área de e-commerce.</description></item><item><title>Episódio 120: Ambiente de Desenvolvimento - Parte 1</title><link>https://castalio.info/episodes/120-ambiente-de-desenvolvimento-parte1/</link><pubDate>Mon, 02 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/120-ambiente-de-desenvolvimento-parte1/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Neste episódio fomos inspirados pelas várias pessoas que entraram em contato via redes sociais pedindo para falarmos sobre nossos ambientes de desenvolvimento. Iniciantes em programação costumam ter a dúvida de qual sistema operacional, shell, editor de códigos e ferramentas adotarem, então resolvemos mostrar nossos ambientes e dar algumas dicas e responder as perguntas do chat ao vivo do YouTube.</description></item><item><title>Episódio 111: Multimedia no Linux - Parte 1</title><link>https://castalio.info/episodes/111-multimedia-no-linux-parte-1/</link><pubDate>Mon, 31 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/111-multimedia-no-linux-parte-1/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
No episódio de hoje vamos falar sobre produção e edição gráfica no Linux. Para nos ajudar a aprender um pouco mais sobre esta área, nós trouxemos duas feras que manjam muito deste assunto: João Bueno nos contará sobre sua experiência usando e contribuindo com o desenvolvimento do GIMP e Barbara Tostes sobre sua experiência usando o Inkscape em uma gráfica profissional.</description></item><item><title>Episódio 97: Vladimir Melo - Software Livre e Obesidade Infantil</title><link>https://castalio.info/episodes/097-vladimir-melo/</link><pubDate>Mon, 24 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/097-vladimir-melo/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Nosso entrevistado de hoje é Psicólogo clínico, recentemente publicou um livro chamado Obesidade Infantil: Interações Familiares e Ciclo de Vida Numa Perspectiva Sistêmica, e, por muito tempo, foi membro da equipe de tradutores do projeto GNOME, traduzindo aplicativos GNOME para o português Brasileiro. É com grande prazer que nós recebemos nosso convidado de hoje, Vladmir Melo.
Começamos nossa conversa falando um pouco sobre a participação do Vladimir na equipe de tradutores to projeto GNOME.</description></item><item><title>Edição de 2 Anos - Og Maciel: Red Hat</title><link>https://castalio.info/episodes/051-edicao-de-2-anos-og-maciel-red-hat/</link><pubDate>Mon, 18 Feb 2013 16:15:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/051-edicao-de-2-anos-og-maciel-red-hat/</guid><description>Usando um velho cliché, realmente parece que foi somente ôntem que eu e o Evandro, um dia batendo papo pelo Skype, resolvemos iniciar um programa de podcast para entrevistar as personalidades do mundo de software livre brasileiro, e tentar conhecer um pouco mais sobre os &amp;quot;bastidores&amp;quot; de suas vidas, seus gostos e desgostos. A idéia era fazer algo diferente e tentar passar para os ouvintes um pouco das coisas que afetaram a vida das pessoas que muitos só conhecem através de perfís online ou e-mails em listas de discussões.</description></item><item><title>Fabiano Fidêncio: Red Hat</title><link>https://castalio.info/episodes/049-fabiano-fidencio-red-hat/</link><pubDate>Mon, 21 Jan 2013 02:04:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/049-fabiano-fidencio-red-hat/</guid><description>Para o primeiro episódio de 2013 eu tive o prazer de entrevistar o Fabiano Fidêncio, recém contratado pela Red Hat! Durante nosso bate-papo o Fabiano conta como que ele aprendeu a programar &amp;quot;de verdade&amp;quot; na ProFUSION e como que&amp;nbsp;de usuário GNOME, ele se transformou em desenvolvedor quando começou a trabalhar no GNOME Boxes e libosinfo pelo Google Summer of Code. Sua participação neste projeto foi muito interessante, já que ele teve de aproveitar um código base escrito por uma pessoa da Red Hat e refatorar para que ficasse mais limpo e genérico, algo que não é super fácil de fazer.</description></item><item><title>Bruno Gonçalves: BigLinux</title><link>https://castalio.info/episodes/044-bruno-goncalves-biglinux/</link><pubDate>Mon, 03 Sep 2012 16:42:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/044-bruno-goncalves-biglinux/</guid><description>Na semana passada eu tive o grande prazer e honra de participar do Opencast em um episódio onde discutimos várias coisas relacionadas à distribuições Linux! Por coincidência, meu amigo Vladimir Melo tinha me recomendando entrevistar uma pessoa que por muito tempo tinha criado e mantido uma distribuição nacional, e recentemente decidiu parar o projeto!
Neste último episódio então tive o grande prazer de conversar com o Bruno Gonçalves, criador e mantenedor do BigLinux!</description></item><item><title>Gabriel Falcão: Yipit</title><link>https://castalio.info/episodes/032-gabriel-falcao-yipit/</link><pubDate>Sun, 18 Mar 2012 20:33:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/032-gabriel-falcao-yipit/</guid><description>Olá pessoal e sejam muito bem-vindos ao episódio 32 do Castálio Podcast! Desta vez eu tive o enorme prazer de conversar com o Gabriel Falcão, desenvolvedor de vários projetos de software livre e que hoje mora em New York City.
A história do Gabriel é um excelente exemplo de como o mundo do software livre pode abrir as portas do mundo profissional para aqueles que são trabalhadores e competentes no que fazem!</description></item><item><title>Rodrigo Belém: Ubuntu Brasil</title><link>https://castalio.info/episodes/030-rodrigo-belem-ubuntu-brasil/</link><pubDate>Mon, 20 Feb 2012 00:02:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/030-rodrigo-belem-ubuntu-brasil/</guid><description>Olá pessoal e sejam mais uma vez muito bem-vindos a mais um novo episódio, este comemorando nosso primeiro ano no ar! Aproveitei a oportunidade então para dar o pontapé inicial em uma nova série, desta vez focada na criação do Ubuntu Brasil!!! Ame-a ou não, a distribuição Ubuntu teve uma história meteórica dentre os usuários de Linux brasileiros, e hoje em dia ainda continua liderando dentre as distribuições mais usadas no país.</description></item><item><title>Rudá Moura: Conectiva Linux</title><link>https://castalio.info/episodes/024-ruda-moura-conectiva-linux/</link><pubDate>Sun, 04 Dec 2011 17:05:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/024-ruda-moura-conectiva-linux/</guid><description>Dando continuidade ao plano de trazer mais uma entrevista com um membro do Conectiva Linux, desta vez conversei com o Rudá Moura que trabalhou na área de suporte e empacotamento da distribuição! Durante o nosso bate-papo conversamos sobre como que entrar no Conectiva Linux foi para ele aquela famosa frase &amp;quot;estar no local certo, na hora certa!&amp;quot; Também falamos sobre como o Conectiva foi o equivalente da &amp;quot;Canonical Brasileira&amp;quot;, problemas comuns de suporte dos usuários e o mantra &amp;quot;Use o X Configurator&amp;quot;, as críticas que sofreram dos usuários brasileiros, rock stars, dia a dia no escritório.</description></item><item><title>Episódio Especial: André Gondim - Ubuntu Brasil</title><link>https://castalio.info/episodes/021-especial-andre-gondim-ubuntu-brasil/</link><pubDate>Sun, 06 Nov 2011 23:17:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/021-especial-andre-gondim-ubuntu-brasil/</guid><description>Olá pessoal! Foi com um enorme pezar que eu recebi a notícia sobre o falecimento de André Gondim, uma figura do software livre Brasileiro que, infelizmente, nos deixou na semana passada... O meu relacionamento com o André começou em 2005 quando eu ainda administrava a equipe de traduções do Ubuntu Brasil. Assim como o Fábio Nogueira e André Noel, pessoas que eventualmente também ocuparam o cardo de coordenador desta equipe, o André Gondim foi uma das pessoas com quem eu tive o prazer de trabalhar e instruir no processo de traduções.</description></item></channel></rss>