<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>selenium on Castálio Podcast</title><link>https://castalio.info/tags/selenium/</link><description>Recent content in selenium on Castálio Podcast</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><copyright>© 2011-{year} Castálio Podcast</copyright><lastBuildDate>Mon, 29 Apr 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://castalio.info/tags/selenium/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Episódio 140: Eduardo Mendes - Live de Python</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-140-eduardo-mendes-live-de-python/</link><pubDate>Mon, 29 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-140-eduardo-mendes-live-de-python/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Nosso convidado de hoje é apto fazedor de lambdas, apaixonado por software livre e ciência. Tem um canal no YouTube com mais de 5 mil inscritos e 130 mil visualizações e é responsável pela Live de Python. Eduardo Mendes seja bem-vindo ao Castálio Podcast.
Escute enquanto lê os show notes! MP3 OGG Tópicos abordados neste episódio Como o Eduardo começou na área de programação?</description></item><item><title>Episódio 117: Engenharia de Qualidade 101</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-117-engenharia-de-qualidade-101/</link><pubDate>Mon, 11 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-117-engenharia-de-qualidade-101/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Hoje trazemos um episódio temático para falar sobre Engenharia de Qualidade. Pretendemos fazer uma série com vários episódios sobre o assunto. À medida que formos progredindo pretendemos abordar diferentes conceitos e trazer na prática como são implementados. Fiquem ligados, pois estamos apenas o começo.
O foco de hoje será a diferença entre os termos Engenheiro de Qualidade (Quality Engineer ou QE) e Quality Assurance (QA) e porque alguém interessado em trabalhar na área de qualidade deveria almejar ser um Engenheiro de Qualidade.</description></item><item><title>Episódio 107: Chat Bots</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-107-chat-bots/</link><pubDate>Mon, 03 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-107-chat-bots/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
A humanidade sempre demonstrou interesse em comunicar-se com máquinas. O próprio Alan Turing na década de 50 já era fascinado pelo assunto, na década de 60 o MIT desenvolveu a ELIZA, conhecida como primeiro bot funcional baseado em regras, e hoje em dia com a evolução da inteligência artificial este é um assunto que está em bastante alta.</description></item><item><title>Episódio 101: Automatização de Interface Web com Selenium</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-101-automatizacao-de-interface-web-com-seleniu/</link><pubDate>Mon, 22 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-101-automatizacao-de-interface-web-com-seleniu/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Este foi mais um episódio gravado em nosso canal do YouTube. Falamos sobre automatização de interface web com Selenium. Comentamos sobre algumas opções para automatização de interface de usuário (UI), o que é e o por quê do Selenium. Em seguida aproveitamos a possibilidade de compartilhar a tela e fizemos três demos, mas não se preocupe que descrevemos bem para você que nos acompanha apenas pelo áudio.</description></item><item><title>Episódio 60: Andrews Medina - Splinter</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-60-andrews-medina-splinter/</link><pubDate>Sun, 04 Jan 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-60-andrews-medina-splinter/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast, o primeiro de 2015!!!
No Episódio 56 nós conversamos sobre o projeto Splinter e como usá-lo para a automatização de testes para interfaces gráficas web. Desta vez conseguimos trazer o Andrews Medina da Globo.com, um dos primeiros desenvolvedores do Splinter, para nos contar um pouco sobre a história do projeto.
Apesar de hoje passar mais tempo focando em seu novo projeto, Tsuru, o Andrews ainda acompanha e ajuda a manter o Splinter e ultimamente está responsável por arrumar uns probleminhas que estão causando os testes do próprio projeto falharem pelo Travis.</description></item><item><title>Episódio 56: Splinter</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-56-splinter/</link><pubDate>Sun, 07 Dec 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-56-splinter/</guid><description>No episódio de hoje, eu e o Elyézer conversamos um pouco sobre o Splinter, uma ferramente muito interessante para quem trabalha com a automatização de aplicativos web com python.
Na Red Hat, eu e Elyézer trabalhamos na automatização de testes funcionais do produto Satellite 6, certificando que todos recursos expostos pelas camadas de API, CLI (linha de comando) e UI (interface web gráfica) funcionam conforme as expectativas do design. Uma opção para efetuar estes testes seria fazer um mutirão no trabalho e testar tudo manualmente.</description></item><item><title>Alexandre Gaigalas: Yahoo</title><link>https://castalio.info/episodes/alexandre-gaigalas-yahoo/</link><pubDate>Sun, 03 Mar 2013 21:48:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/alexandre-gaigalas-yahoo/</guid><description>Seja bem-vindo à mais um episódio, desta vez com o Alexandre Gaigalas que trabalha como engenheiro de software da Yahoo no Brasil! Durante nosso bate-papo conversamos sobre o que ele faz na Yahoo, em quais projetos que trabalha, e acabei descobrindo que ele é mais um exemplo de uma pessoa que teve seu trabalho perante uma comunidade de software livre reconhecido, levando-o a ser indicado para trabalhar em uma companhia de nome!</description></item><item><title>Edição de 2 Anos - Og Maciel: Red Hat</title><link>https://castalio.info/episodes/edicao-de-2-anos-og-maciel-red-ha/</link><pubDate>Mon, 18 Feb 2013 16:15:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/edicao-de-2-anos-og-maciel-red-ha/</guid><description>Usando um velho cliché, realmente parece que foi somente ôntem que eu e o Evandro, um dia batendo papo pelo Skype, resolvemos iniciar um programa de podcast para entrevistar as personalidades do mundo de software livre brasileiro, e tentar conhecer um pouco mais sobre os &amp;quot;bastidores&amp;quot; de suas vidas, seus gostos e desgostos. A idéia era fazer algo diferente e tentar passar para os ouvintes um pouco das coisas que afetaram a vida das pessoas que muitos só conhecem através de perfís online ou e-mails em listas de discussões.</description></item><item><title>Gabriel Falcão: Yipit</title><link>https://castalio.info/episodes/gabriel-falcao-yipi/</link><pubDate>Sun, 18 Mar 2012 20:33:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/gabriel-falcao-yipi/</guid><description>Olá pessoal e sejam muito bem-vindos ao episódio 32 do Castálio Podcast! Desta vez eu tive o enorme prazer de conversar com o Gabriel Falcão, desenvolvedor de vários projetos de software livre e que hoje mora em New York City.
A história do Gabriel é um excelente exemplo de como o mundo do software livre pode abrir as portas do mundo profissional para aqueles que são trabalhadores e competentes no que fazem!</description></item></channel></rss>