<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>News on Castálio Podcast</title><link>https://castalio.info/news/</link><description>Recent content in News on Castálio Podcast</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><copyright>© 2011-{year} Castálio Podcast</copyright><lastBuildDate>Wed, 29 Jul 2015 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://castalio.info/news/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Livros - Julho 2015</title><link>https://castalio.info/news/livros-julho-2015/</link><pubDate>Wed, 29 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/news/livros-julho-2015/</guid><description>Este mês de julho eu viajei para o escritório da Red Hat em Brno, na República Tcheca para passar algum tempo com os meus companheiros de equipe por lá, e eu consegui encontrar bastante tempo para ler entre longas viagens de avião e um jet lag horrível por muitas noites :) Então, eu finalmente consegui terminar alguns dos livros que tinham acumulado na minha lista de leitura e até mesmo consegui, enfim, ler alguns dos livros que, juntos, compõem as Crônicas de Nárnia, já que eu nunca tinha os lido quando criança.</description></item><item><title>Livros - Junho de 2015</title><link>https://castalio.info/news/livros-junho-2015/</link><pubDate>Fri, 03 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/news/livros-junho-2015/</guid><description>Como eu tinha mencionado no artigo do mês passado, no mês de junho o número de livros comprados e que ganhei devido ao meu aniversário foi bem alto! Infelizmente nem todos vieram do meu Wish List no Amazon, mas quem ainda me quizer fazer feliz, fica a dica bem descarada aqui :)
Lidos Wise Blood por Flannery O&amp;rsquo;Connor The Open Organization por Jim Whitehurst Parece que eu li bem pouco, comparado com os outros meses, mas não foi bem assim não.</description></item><item><title>Livros - Maio de 2015</title><link>https://castalio.info/news/livros-maio-2015/</link><pubDate>Mon, 01 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/news/livros-maio-2015/</guid><description>O mês de maio foi com certeza um doa meses mais &amp;lsquo;curtos&amp;rsquo; deste ano para mim&amp;hellip; Talvez foi a minha viagem a Israel a trabalho, o que me deixou bem desnorteado devido ao fuso horário e o tempo que passei entre vôos e aeroportos. De qualquer modo, continuei com a minha rotina de dedicar pelo menos 1 hora à leitura. Desta vez minha lista de livros lidos inclui o que pode ser considerado um livro técnico (Apprenticeship Patterns: Guidance for the Aspiring Software Craftsman), o que não deixa de ser um pouco atípico comparado com os meses anteriores.</description></item><item><title>Livros - Abril de 2015</title><link>https://castalio.info/news/livros-abril-2015/</link><pubDate>Thu, 30 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/news/livros-abril-2015/</guid><description>Mais um mês passou e muitos foram os livros que passaram pelas minha mãos. Desta vez, a &amp;ldquo;culpa&amp;rdquo; foi uma feira de livros usados feito pela biblioteca pública da minha cidade, e eu acabei voltando para casa com uma caixa enorme de livros! Alguns dos livros eu comprei por serem &amp;ldquo;hard cover&amp;rdquo; e melhores do que a cópia que eu já tinha&amp;hellip; outros foram para experimentar um novo escritor mesmo.</description></item><item><title>Livros - Março de 2015</title><link>https://castalio.info/news/livros-marco-2015/</link><pubDate>Sun, 29 Mar 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/news/livros-marco-2015/</guid><description>Pessoal, infelizmente devido ao excesso de trabalho nestas últimas semanas, não foi possível agendar nenhuma entrevista para o episódio de hoje. Para não passar em branco, decidi indicar aqui quais os livros que eu ando lendo, li, e comprei neste mês de março com a intenção de quem sabe receber de vocês algum feedback ou indicação de algum livro que eu deveria olhar, e talvez também indicar para vocês algumas obras que chamaram a minha atenção.</description></item><item><title>Aviso aos Navegantes</title><link>https://castalio.info/news/aviso-aos-navegantes/</link><pubDate>Mon, 12 Nov 2012 15:51:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/news/aviso-aos-navegantes/</guid><description>Olá pessoal! As últimas semanas foram bem difíceis aqui no podcast devido a problemas de família. Há mais ou menos 2 semanas minhas 2 filhas, minha esposa e eu fomos ao médico fazer um ultra-som, já que ela estava grávida de quase 10 semanas. A idéia era para que nossas crianças fossem as primeiras a escutar as batidinhas do coração do novo membro da família, para somente depois compartilhar a novidade com o resto da família e amigos&amp;hellip; só que infelizmente não conseguimos escutar nada, e saimos do consultório cheios de dúvidas e sem saber o que estava acontecendo.</description></item><item><title>Um Ano De Dados</title><link>https://castalio.info/news/um-ano-de-dados/</link><pubDate>Wed, 22 Feb 2012 16:21:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/news/um-ano-de-dados/</guid><description>Dizem que uma foto às vezes vale mais que 1,000 palavras! Então, aqui vão 2 fotos que mostram o crescimento deste podcast em seu primeiro ano de vida!
Google Analytics WordPress</description></item><item><title>Castálio Podcast: Primeiro Ano e Bastidores</title><link>https://castalio.info/news/castalio-podcast-primeiro-ano-e-bastidores/</link><pubDate>Thu, 16 Feb 2012 04:07:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/news/castalio-podcast-primeiro-ano-e-bastidores/</guid><description>No dia 16 de fevereiro de 2011, de forma simples e despretenciosa, foi publicado o primeiro episódio do Castálio Podcast! Veterano de alguns podcast nos últimos anos (quem ainda se lembra do Ubuntu Brasil e Foocast podcasts?), foi com um pouco de incerteza que eu decidi iniciar este projeto &amp;ldquo;com o objetivo de entrevistar e ao mesmo tempo apresentar pessoas e projetos que sejam fonte de inspiração para os ouvintes&amp;rdquo;.</description></item><item><title>Em Memória de André Gondim</title><link>https://castalio.info/news/em-memoria-de-andre-gondim/</link><pubDate>Wed, 23 Nov 2011 21:41:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/news/em-memoria-de-andre-gondim/</guid><description>O Castálio Podcast está de luto devido ao falecimento de André Gondim, um colaborador do mundo de traduções do software livre, um exemplo de luta e um amigo! Descanse em paz André!!!</description></item><item><title>Convidado para o episódio 19!</title><link>https://castalio.info/news/convidado-para-o-episodio-19/</link><pubDate>Wed, 07 Sep 2011 01:26:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/news/convidado-para-o-episodio-19/</guid><description>Não perca a primeira entrevista em inglês no dia 19 de setembro!</description></item><item><title>Próximo Episódio: Carlos Ribeiro - RadioTray</title><link>https://castalio.info/news/proximo-episodio-carlos-ribeiro-radiotray/</link><pubDate>Tue, 09 Aug 2011 14:32:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/news/proximo-episodio-carlos-ribeiro-radiotray/</guid><description>Olá pessoal! Só queria avisar que o meu próximo convidado será o Carlos Ribeiro do projeto RadioTray! O Carlos vai estar falando direto de Portugal comigo pelo Skype, e eu estou interessadíssimo em saber um pouco mais sobre o seu projeto e como é a cultura de ser um programador na Europa! Caso vocês queiram participar deste episódio, deixe suas perguntas aqui nos comentários.</description></item><item><title>Prêmio FRIDA/IGF 2011</title><link>https://castalio.info/news/premio-fridaigf-2011/</link><pubDate>Wed, 20 Jul 2011 20:18:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/news/premio-fridaigf-2011/</guid><description>O Castálio Podcast está concorrendo ao Prêmio FRIDA/IGF 2011 no tema &amp;ldquo;Acesso&amp;rdquo;. O Prêmio FRIDA pretende reconhecer projetos e iniciativas que colaborem de forma significativa com o uso da Internet como catalisador para a mudança na América Latina e o Caribe.
Caso você tenha interesse e um tempo livre, vote no Castálio e outros projetos que também estão concorrendo!</description></item></channel></rss>