<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>mr. robot on Castálio Podcast</title><link>https://castalio.info/tags/mr.-robot/</link><description>Recent content in mr. robot on Castálio Podcast</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><copyright>© 2011-{year} Castálio Podcast</copyright><lastBuildDate>Mon, 19 Feb 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://castalio.info/tags/mr.-robot/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Episódio 127: Regis Santos - Grupy-SP</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-127-regis-santos-grupy-sp/</link><pubDate>Mon, 19 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-127-regis-santos-grupy-sp/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
O nosso convidado de hoje é formado em matemática pela Universidade Federal do Mato Grosso e também estudou Análise e Desenvolvimento de Sistemas no SENAC. Atualmente trabalha como desenvolvedor web na JobConvo. Ele é um dos principais organizadores dos encontros do Grupy-SP. E, além disso, é responsável por um Workshop de desenvolvimento web que está indo para a sua segunda edição.</description></item><item><title>Episódio 125: Bruno Oliveira - pytest</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-125-bruno-oliveira-pytes/</link><pubDate>Mon, 15 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-125-bruno-oliveira-pytes/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Nosso convidado de hoje mora Florianópolis e contribui com varios projetos open source em seu tempo livre. Ele descobriu o pytest há 5 ou 6 anos atrás e se apaixonou imediatamente pelo projeto, por isso, ele começou a contribuir e é um core developer do pytest por mais de 4 anos. Suas contribuições para o projeto são diárias e por isso ele também é mantenedor de varios plugins para o pytest: pytest-xdist, pytest-mock, pytest-faulthandler, pytest-cpp, pytest-qt.</description></item><item><title>Episódio 109: Jeferson Noronha - Canal LinuxTips</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-109-jeferson-noronha-canal-linuxtips/</link><pubDate>Mon, 17 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-109-jeferson-noronha-canal-linuxtips/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Hoje nosso convidado está por trás do Canal LinuxTips no Youtube, é especialista em DevOps, autor do livro Descomplicando o Docker e, assim como o Elyézer, um grande apreciador de cervejas. É com grande prazer que nós recebemos nosso convidado, Jeferson Noronha.
Abordamos os seguintes tópicos:
Como começou o Canal LinuxTips? Quanto tempo é dedicado para produzir o conteúdo e editar?</description></item></channel></rss>