<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>linux on Castálio Podcast</title><link>https://castalio.info/tags/linux/</link><description>Recent content in linux on Castálio Podcast</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><copyright>© 2011-{year} Castálio Podcast</copyright><lastBuildDate>Mon, 18 Sep 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://castalio.info/tags/linux/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Episódio 118: Jefferson Rocha - Emmi Linux</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-118-jefferson-rocha-emmi-linux/</link><pubDate>Mon, 18 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-118-jefferson-rocha-emmi-linux/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Nosso convidado de hoje fez o que, na nossa opinião, deve ter sido o sonho de todo mundo que fez parte do mundo Open Source na década de 90 ou 2000: criar sua própria distribuição GNU/Linux! No episódio de hoje conversamos com o criador do Emmi Linux, uma distribuição baseada no Debian &amp;quot;simples, leve, e Brasileira&amp;quot; (como diz no site da distribuição).</description></item><item><title>Episódio 117: Engenharia de Qualidade 101</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-117-engenharia-de-qualidade-101/</link><pubDate>Mon, 11 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-117-engenharia-de-qualidade-101/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Hoje trazemos um episódio temático para falar sobre Engenharia de Qualidade. Pretendemos fazer uma série com vários episódios sobre o assunto. À medida que formos progredindo pretendemos abordar diferentes conceitos e trazer na prática como são implementados. Fiquem ligados, pois estamos apenas o começo.
O foco de hoje será a diferença entre os termos Engenheiro de Qualidade (Quality Engineer ou QE) e Quality Assurance (QA) e porque alguém interessado em trabalhar na área de qualidade deveria almejar ser um Engenheiro de Qualidade.</description></item><item><title>Episódio 111: Multimedia no Linux - Parte 1</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-111-multimedia-no-linux-parte-1/</link><pubDate>Mon, 31 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-111-multimedia-no-linux-parte-1/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
No episódio de hoje vamos falar sobre produção e edição gráfica no Linux. Para nos ajudar a aprender um pouco mais sobre esta área, nós trouxemos duas feras que manjam muito deste assunto: João Bueno nos contará sobre sua experiência usando e contribuindo com o desenvolvimento do GIMP e Barbara Tostes sobre sua experiência usando o Inkscape em uma gráfica profissional.</description></item><item><title>Episódio 100: Cage Match de Sistemas Operacionais</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-100-cage-match-de-sistemas-operacionais/</link><pubDate>Mon, 15 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-100-cage-match-de-sistemas-operacionais/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Em 16 de fevereiro de 2011 o Castálio Podcast publicou seu primeiro episódio, naquele dia ninguém imaginava que o podcast completaria 100 episódios publicados mas hoje, não só imaginamos, mas estamos publicando o episódio de número 100. Como temos isso como um marco muito importante para o projeto resolvemos trazer um formato novo e esperamos que vocês gostem. Já sabem né?</description></item><item><title>Episódio 96: Plataforma de Desenvolvimento da Microsoft - Parte 2</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-96-plataforma-de-desenvolvimento-da-microsoft-parte-2/</link><pubDate>Mon, 17 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-96-plataforma-de-desenvolvimento-da-microsoft-parte-2/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
No episódio de hoje continuamos com a segunda parte sobre a plataforma de desenvolvimento da Microsoft que inclui ferramentas largamente utilizadas como C#, .NET, ASP, SQLServer, Sharepoint, Xamarin e Azure.
Escute enquanto lê o show notes MP3 OGG Assim como no episódio passado, continuamos com a presença do Giovanni Bassi para nos ajudar a responder nossas perguntas. Fique ligado pois temos perguntas enviadas pelo Twitter to Castálio Podcast assim como algumas que surgiram ao gravar o OpenCast.</description></item><item><title>Episódio 95: Plataforma de Desenvolvimento da Microsoft - Parte 1</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-95-plataforma-de-desenvolvimento-da-microsoft-parte-1/</link><pubDate>Mon, 10 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-95-plataforma-de-desenvolvimento-da-microsoft-parte-1/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
No episódio de hoje falaremos sobre a plataforma de desenvolvimento da Microsoft que inclui ferramentas largamente utilizadas como C#, .NET, ASP, SQLServer, Sharepoint, Xamarin e Azure.
Escute enquanto lê o show notes MP3 OGG Recentemente a empresa decidiu abraçar o Open Source juntando-se a Linux Foundation, possibilitando o intercâmbio de softwares com os sistemas operacionais Linux. A Microsoft também abriu o código fonte de alguns de seus produtos e até lançou ferramentas direcionadas a comunidade open source.</description></item><item><title>Júlio Monteiro: JobScore</title><link>https://castalio.info/episodes/julio-monteiro-jobscore/</link><pubDate>Sun, 15 Apr 2012 20:40:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/julio-monteiro-jobscore/</guid><description>Depois de ter falado um pouco com pessoas que usam Python ou Django no seu dia-a-dia, eu decidi entrevistar alguém que trabalha com o framework Ruby on Rails para este episódio! Dentre as pessoas que eu conheço (online e pessoalmente) o nome do Júlio Monteiro foi o primeiro que passou pela minha cabeça.
Eu e o Júlio nos conhecemos na época que participávamos da comunidade Ubuntu Brasil, mas desde então eu tinha perdido um pouco de contato com ele, até descobrir que ele estava trabalhando para a JobScore com Ruby on Rails.</description></item><item><title>Marcelo Hashimoto: Polly Twitter Client</title><link>https://castalio.info/episodes/marcelo-hashimoto-polly-twitter-clien/</link><pubDate>Sun, 22 Jan 2012 17:53:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/marcelo-hashimoto-polly-twitter-clien/</guid><description>Olá pessoal! Sejam muito bem-vindos a mais um episódio, o segundo deste ano! O convidado de hoje é o Marcelo Hashimoto, desenvolvedor do cliente de Twitter chamado Polly! Se você curte programar com Gtk e Python, ou tem interesse em conhecer um aplicativo específico para o seu sistem Linux para acessar o Twitter, então dê uma olhadinho no programa do Marcelo. Ultimamente o Polly tem atraído bastante atenção, especialmente depois de ter saído em sites como o OMG!</description></item></channel></rss>