<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>litl on Castálio Podcast</title><link>https://castalio.info/tags/litl/</link><description>Recent content in litl on Castálio Podcast</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><copyright>© 2011-{year} Castálio Podcast</copyright><lastBuildDate>Mon, 04 Jul 2011 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://castalio.info/tags/litl/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Lucas Rocha - The Board (Parte 2)</title><link>https://castalio.info/episodes/011-lucas-rocha-the-board-parte-2/</link><pubDate>Mon, 04 Jul 2011 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/011-lucas-rocha-the-board-parte-2/</guid><description>Esta é a segunda parte da minha entrevista com o Lucas Rocha, contribuinte super conhecido do projeto GNOME. Desta vez conversamos sobre a experiência de viver fora do Brasil e algumas coisas engraçadas que só acontecem com quem muda para o exterior. Também conversamos sobre seu projeto The Board, o fator &amp;quot;cool&amp;quot; do javascript, CoffeeScript, Djavan, John Coultrane, Miles Davis, Agatha Christie, MacGyver e um monte de coisas interessantes!
Ah, antes que me esqueça, agora você já pode acompanhar o Castálio Podcast pelo iTunes Store!</description></item><item><title>Johan Dahlin - Stoq: Gestor Comercial Livre</title><link>https://castalio.info/episodes/009-johan-dahlin-stoq-gestor-comercial-livre/</link><pubDate>Sun, 12 Jun 2011 21:31:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/009-johan-dahlin-stoq-gestor-comercial-livre/</guid><description>Hoje o meu convidado é o Johan Dahlin, um dos programadores do mundo do software livre &amp;nbsp;que eu mais admiro! O Johan nasceu na Suécia mas mora no Brasil desde 2004. No currículo dele temos participações em várias companhias de nome no mundo do software livre, como a Fluendo, Litl, e a Async onde ele hoje trabalha e é um dos sócios. Neste episódio conversamos sobre como a adaptação Suécia - Brasil, sua primeira contribuição com software livre, vários de seus projetos como o Stoq, um software de gestão comercial livre, e é claro que não podia faltar o top 5!</description></item></channel></rss>