<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>eminem on Castálio Podcast</title><link>https://castalio.info/tags/eminem/</link><description>Recent content in eminem on Castálio Podcast</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><copyright>© 2011-{year} Castálio Podcast</copyright><lastBuildDate>Mon, 18 Sep 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://castalio.info/tags/eminem/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Episódio 118: Jefferson Rocha - Emmi Linux</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-118-jefferson-rocha-emmi-linux/</link><pubDate>Mon, 18 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-118-jefferson-rocha-emmi-linux/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Nosso convidado de hoje fez o que, na nossa opinião, deve ter sido o sonho de todo mundo que fez parte do mundo Open Source na década de 90 ou 2000: criar sua própria distribuição GNU/Linux! No episódio de hoje conversamos com o criador do Emmi Linux, uma distribuição baseada no Debian &amp;quot;simples, leve, e Brasileira&amp;quot; (como diz no site da distribuição).</description></item><item><title>Episódio 66: Thiago Perrotta - Leitura e Tecnologia</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-66-thiago-perrotta-leitura-e-tecnologia/</link><pubDate>Sun, 31 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-66-thiago-perrotta-leitura-e-tecnologia/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Nós sabemos que ficamos um tempo sem publicar um episódio, mas como você já deve saber, não conseguimos devido ao trabalho e, também, por alguns desencontros de agenda com as pessoas que gostaríamos de conversar. Felizmente hoje vamos quebrar este gelo!
Mas antes, durante este período, foi publicado dois artigos com sugestões e comentários sobre livros. Se você perdeu, dá uma olhada nos artigos Livros - Março de 2015 e Livros - Abril de 2015 e anota os livros que deseja ler.</description></item><item><title>Carlos Ribeiro - RadioTray</title><link>https://castalio.info/episodes/carlos-ribeiro-radiotray/</link><pubDate>Sun, 21 Aug 2011 21:03:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/carlos-ribeiro-radiotray/</guid><description>O entrevistado de hoje é o português Carlos Ribeiro, desenvolvedor do projeto RadioTray, um programa bem leve e simples para escutar estações de rádio online. Durante nosso bate-papo conversamos sobre a criação e o crescimento de seu projeto, sobre aprendendo a programar com python, como o&amp;nbsp;software livre é visto em Portugal, a falta de livros técnicos em português em Portugal e o seu Top 5!
No próximo episódio teremos o Álvaro &amp;quot;Turicas&amp;quot; Justem para conversar sobre Arduino!</description></item></channel></rss>