<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>kate on Castálio Podcast</title><link>https://castalio.info/tags/kate/</link><description>Recent content in kate on Castálio Podcast</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><copyright>© 2011-{year} Castálio Podcast</copyright><lastBuildDate>Mon, 25 Mar 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://castalio.info/tags/kate/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Episódio 139: Elcio Ferreira - Padrões e Desenvolvimento Web</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-139-elcio-ferreira-padroes-e-desenvolvimento-web/</link><pubDate>Mon, 25 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-139-elcio-ferreira-padroes-e-desenvolvimento-web/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Nosso convidado de hoje é sócio fundador da Visie Padrões Web. Pioneiro no uso e divulgação dos padrões do W3C no Brasil, ele já treinou equipes de dezenas de empresas como Globo.com, Terra, Petrobras, iG e Locaweb. Além disso, tem dirigido as equipes da Visie no desenvolvimento de projetos web para marcas como Brastemp, Itaú Unibanco, Johnson &amp;amp; Johnson e Rede Globo.</description></item><item><title>Augusto Campos: BR-Linux, BR-Mac, Efetividade</title><link>https://castalio.info/episodes/augusto-campos-br-linux-br-mac-efetividade/</link><pubDate>Sun, 02 Oct 2011 16:43:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/augusto-campos-br-linux-br-mac-efetividade/</guid><description>Em um dia de muita chuva em Florianópolis, SC finalmente consegui bater um bom papo com o Augusto Campos, fundador dos super populares&amp;nbsp;sites BR-Linux, BR-Mac e Efetividade! Devido à conexão que estava sofrendo muita perda de pacotes (para cada 7 minutos de áudio, passei 60 minutos editando), mantivemos nossa entrevista por apenas 34 minutos, mas mesmo assim deu tempo para discutirmos sobre a criação dos web sites, as mudanças que aconteceram durante os anos, sobre a entrevista com GTalk Show do Karlisson, o mercado de trabalho em Santa Catarina, suas ferramentas de trabalho, livros, filmes e música.</description></item></channel></rss>