<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>the it crowd on Castálio Podcast</title><link>https://castalio.info/tags/the-it-crowd/</link><description>Recent content in the it crowd on Castálio Podcast</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><copyright>© 2011-{year} Castálio Podcast</copyright><lastBuildDate>Mon, 15 Jan 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://castalio.info/tags/the-it-crowd/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Episódio 125: Bruno Oliveira - pytest</title><link>https://castalio.info/episodes/125-pytest/</link><pubDate>Mon, 15 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/125-pytest/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Nosso convidado de hoje mora Florianópolis e contribui com varios projetos open source em seu tempo livre. Ele descobriu o pytest há 5 ou 6 anos atrás e se apaixonou imediatamente pelo projeto, por isso, ele começou a contribuir e é um core developer do pytest por mais de 4 anos. Suas contribuições para o projeto são diárias e por isso ele também é mantenedor de varios plugins para o pytest: pytest-xdist, pytest-mock, pytest-faulthandler, pytest-cpp, pytest-qt.</description></item><item><title>Felipe Borges: Google Summer of Code</title><link>https://castalio.info/episodes/043-felipe-borges-google-summer-of-code/</link><pubDate>Sun, 19 Aug 2012 22:49:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/043-felipe-borges-google-summer-of-code/</guid><description>Finalzinho do verão americano e no ar já se sente um pouco a vinda do outono e a volta às aulas. Nada melhor então que bater um papo com o Felipe Borges que está participando do Google Summer of Code pelo projeto GNOME!
Durante estes últimos meses o Felipe tem trabalhado no GNOME Documents, adicionando suporte para administrar e visualizar arquivos em dispositivos removíveis, e tendo como mentor o italiano Cosimo Cecchi.</description></item><item><title>Djavan Fagundes: GNOME Brasil</title><link>https://castalio.info/episodes/039-djavan-fagundes-gnome-brasil/</link><pubDate>Mon, 25 Jun 2012 01:22:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/039-djavan-fagundes-gnome-brasil/</guid><description>Olá pessoal e sejam muito bem-vindos à mais um episódio, desta vez com uma novidade: vídeo com os bastidores e a prórpria entrevista pelo Youtube! Deixa eu explicar melhor! Depois que vi o último episódio do Hora do Mac (HDM) sendo gravado ao vivo pelo Youtube usando o Google Hangout, decidi tentar fazer a mesma coisa para que as pessoas possam ver como que as entrevistas acontecem e poderem também participar com perguntas durante a gravação.</description></item><item><title>Júlio Monteiro: JobScore</title><link>https://castalio.info/episodes/034-julio-monteiro-jobscore/</link><pubDate>Sun, 15 Apr 2012 20:40:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/034-julio-monteiro-jobscore/</guid><description>Depois de ter falado um pouco com pessoas que usam Python ou Django no seu dia-a-dia, eu decidi entrevistar alguém que trabalha com o framework Ruby on Rails para este episódio! Dentre as pessoas que eu conheço (online e pessoalmente) o nome do Júlio Monteiro foi o primeiro que passou pela minha cabeça.
Eu e o Júlio nos conhecemos na época que participávamos da comunidade Ubuntu Brasil, mas desde então eu tinha perdido um pouco de contato com ele, até descobrir que ele estava trabalhando para a JobScore com Ruby on Rails.</description></item></channel></rss>