<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>ubuntu linux on Castálio Podcast</title><link>https://castalio.info/tags/ubuntu-linux/</link><description>Recent content in ubuntu linux on Castálio Podcast</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><copyright>© 2011-{year} Castálio Podcast</copyright><lastBuildDate>Sun, 03 Mar 2013 21:48:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://castalio.info/tags/ubuntu-linux/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Alexandre Gaigalas: Yahoo</title><link>https://castalio.info/episodes/alexandre-gaigalas-yahoo/</link><pubDate>Sun, 03 Mar 2013 21:48:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/alexandre-gaigalas-yahoo/</guid><description>Seja bem-vindo à mais um episódio, desta vez com o Alexandre Gaigalas que trabalha como engenheiro de software da Yahoo no Brasil! Durante nosso bate-papo conversamos sobre o que ele faz na Yahoo, em quais projetos que trabalha, e acabei descobrindo que ele é mais um exemplo de uma pessoa que teve seu trabalho perante uma comunidade de software livre reconhecido, levando-o a ser indicado para trabalhar em uma companhia de nome!</description></item><item><title>Edição de 2 Anos - Og Maciel: Red Hat</title><link>https://castalio.info/episodes/edicao-de-2-anos-og-maciel-red-ha/</link><pubDate>Mon, 18 Feb 2013 16:15:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/edicao-de-2-anos-og-maciel-red-ha/</guid><description>Usando um velho cliché, realmente parece que foi somente ôntem que eu e o Evandro, um dia batendo papo pelo Skype, resolvemos iniciar um programa de podcast para entrevistar as personalidades do mundo de software livre brasileiro, e tentar conhecer um pouco mais sobre os &amp;quot;bastidores&amp;quot; de suas vidas, seus gostos e desgostos. A idéia era fazer algo diferente e tentar passar para os ouvintes um pouco das coisas que afetaram a vida das pessoas que muitos só conhecem através de perfís online ou e-mails em listas de discussões.</description></item><item><title>Bruno Gonçalves: BigLinux</title><link>https://castalio.info/episodes/bruno-goncalves-biglinux/</link><pubDate>Mon, 03 Sep 2012 16:42:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/bruno-goncalves-biglinux/</guid><description>Na semana passada eu tive o grande prazer e honra de participar do Opencast em um episódio onde discutimos várias coisas relacionadas à distribuições Linux! Por coincidência, meu amigo Vladimir Melo tinha me recomendando entrevistar uma pessoa que por muito tempo tinha criado e mantido uma distribuição nacional, e recentemente decidiu parar o projeto!
Neste último episódio então tive o grande prazer de conversar com o Bruno Gonçalves, criador e mantenedor do BigLinux!</description></item><item><title>Fábio Nogueira: Ubuntu Brasil</title><link>https://castalio.info/episodes/fabio-nogueira-ubuntu-brasi/</link><pubDate>Sun, 22 Jul 2012 22:52:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/fabio-nogueira-ubuntu-brasi/</guid><description>Atualização: Faltou o link do vídeo da entrevista! :)
Olá pessoal e sejam muito bem-vindos à mais um episódio! No começo deste ano eu tinha prometido fazer uma série especial sobre os primeiros membros do Ubuntu Brasil e como tudo começou (quem ainda não escutou o episódio com o Rodrigo Belém?), mas nem sempre é fácil conseguir arrumar um tempinho para bater um papo com estas pessoas. Felizmente, nesta última semana, consegui bater um papo com o Fábio Nogueira, um dos primeiros integrantes e membro das primeiras &amp;quot;safras&amp;quot; de pioneiros da comunidade Ubuntu Brasil!</description></item><item><title>Gabriel Falcão: Yipit</title><link>https://castalio.info/episodes/gabriel-falcao-yipi/</link><pubDate>Sun, 18 Mar 2012 20:33:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/gabriel-falcao-yipi/</guid><description>Olá pessoal e sejam muito bem-vindos ao episódio 32 do Castálio Podcast! Desta vez eu tive o enorme prazer de conversar com o Gabriel Falcão, desenvolvedor de vários projetos de software livre e que hoje mora em New York City.
A história do Gabriel é um excelente exemplo de como o mundo do software livre pode abrir as portas do mundo profissional para aqueles que são trabalhadores e competentes no que fazem!</description></item><item><title>Ivan Brasil Fuzzer: Ubuntero</title><link>https://castalio.info/episodes/ivan-brasil-fuzzer-ubuntero/</link><pubDate>Sun, 04 Mar 2012 15:36:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/ivan-brasil-fuzzer-ubuntero/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos ao segundo episódio de 2012! Esta última semana tive a oportunidade de conversar com o Ivan Brasil Fuzzer, criador e mantenedor do web site de dicas e tutoriais &amp;nbsp;Ubuntero! Junto com uma equipe de colaboradores, o Ivan escreve artigos sobre todas as áreas relacionadas à tecnologia e tutorias, focando na área de software livre!
A história do Ubuntero me lembra um pouco a história do BR-Linux, começando como um catálogo de informações úteis para o Ivan e eventualmente tornando-se em um ponto de parada para todos aqueles usuários de Linux que procuram dicas e truques para lidarem com suas configurações.</description></item><item><title>Rodrigo Belém: Ubuntu Brasil</title><link>https://castalio.info/episodes/rodrigo-belem-ubuntu-brasi/</link><pubDate>Mon, 20 Feb 2012 00:02:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/rodrigo-belem-ubuntu-brasi/</guid><description>Olá pessoal e sejam mais uma vez muito bem-vindos a mais um novo episódio, este comemorando nosso primeiro ano no ar! Aproveitei a oportunidade então para dar o pontapé inicial em uma nova série, desta vez focada na criação do Ubuntu Brasil!!! Ame-a ou não, a distribuição Ubuntu teve uma história meteórica dentre os usuários de Linux brasileiros, e hoje em dia ainda continua liderando dentre as distribuições mais usadas no país.</description></item><item><title>Ana Cristina Fricke Matte: Texto Livre</title><link>https://castalio.info/episodes/ana-cristina-fricke-matte-texto-livre/</link><pubDate>Sun, 05 Feb 2012 22:13:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/ana-cristina-fricke-matte-texto-livre/</guid><description>Olá pessoal! Sejam muito bem-vindos a mais um episódio, que quase não saiu devido a problemas técnicos de última hora! Mas felizmente consegui resgatar e editar um bate-papo muito interessante que tive com a Ana Cristina Fricke Matte, ou &amp;quot;a acris&amp;nbsp; do Texto Livre&amp;quot;, como ele prefere. ;)
A acris conta sobre como a idéia do Texto Livre nasceu depois de uma reunião com a equipe do Ubuntu Brasil em 2006, os problemas que enfrentou no começo, o progama de &amp;quot;beta testers&amp;quot; para professores, e os objetivos para as próximas fases do projeto.</description></item><item><title>Marcelo Hashimoto: Polly Twitter Client</title><link>https://castalio.info/episodes/marcelo-hashimoto-polly-twitter-clien/</link><pubDate>Sun, 22 Jan 2012 17:53:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/marcelo-hashimoto-polly-twitter-clien/</guid><description>Olá pessoal! Sejam muito bem-vindos a mais um episódio, o segundo deste ano! O convidado de hoje é o Marcelo Hashimoto, desenvolvedor do cliente de Twitter chamado Polly! Se você curte programar com Gtk e Python, ou tem interesse em conhecer um aplicativo específico para o seu sistem Linux para acessar o Twitter, então dê uma olhadinho no programa do Marcelo. Ultimamente o Polly tem atraído bastante atenção, especialmente depois de ter saído em sites como o OMG!</description></item><item><title>Rudá Moura: Conectiva Linux</title><link>https://castalio.info/episodes/ruda-moura-conectiva-linux/</link><pubDate>Sun, 04 Dec 2011 17:05:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/ruda-moura-conectiva-linux/</guid><description>Dando continuidade ao plano de trazer mais uma entrevista com um membro do Conectiva Linux, desta vez conversei com o Rudá Moura que trabalhou na área de suporte e empacotamento da distribuição! Durante o nosso bate-papo conversamos sobre como que entrar no Conectiva Linux foi para ele aquela famosa frase &amp;quot;estar no local certo, na hora certa!&amp;quot; Também falamos sobre como o Conectiva foi o equivalente da &amp;quot;Canonical Brasileira&amp;quot;, problemas comuns de suporte dos usuários e o mantra &amp;quot;Use o X Configurator&amp;quot;, as críticas que sofreram dos usuários brasileiros, rock stars, dia a dia no escritório.</description></item></channel></rss>