<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>top 5 on Castálio Podcast</title><link>https://castalio.info/tags/top-5/</link><description>Recent content in top 5 on Castálio Podcast</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><copyright>© 2011-{year} Castálio Podcast</copyright><lastBuildDate>Mon, 17 Apr 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://castalio.info/tags/top-5/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Episódio 96: Plataforma de Desenvolvimento da Microsoft - Parte 2</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-96-plataforma-de-desenvolvimento-da-microsoft-parte-2/</link><pubDate>Mon, 17 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-96-plataforma-de-desenvolvimento-da-microsoft-parte-2/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
No episódio de hoje continuamos com a segunda parte sobre a plataforma de desenvolvimento da Microsoft que inclui ferramentas largamente utilizadas como C#, .NET, ASP, SQLServer, Sharepoint, Xamarin e Azure.
Escute enquanto lê o show notes MP3 OGG Assim como no episódio passado, continuamos com a presença do Giovanni Bassi para nos ajudar a responder nossas perguntas. Fique ligado pois temos perguntas enviadas pelo Twitter to Castálio Podcast assim como algumas que surgiram ao gravar o OpenCast.</description></item><item><title>Episódio 88: Episódio Especial de 6 Anos</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-88-episodio-especial-de-6-anos/</link><pubDate>Mon, 20 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-88-episodio-especial-de-6-anos/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
No episódio de hoje trazemos um episodio para comemorar os 6 anos de Castálio Podcast. Para deixar ainda mais especial, gravamos o episódio no dia exato em que o Castálio fez aniversário, dia 16 de fevereiro de 2017. Além disso, tivemos a participação de nossos ouvintes que nos enviaram doze perguntas, spoiler: respondemos todas elas.
Escute enquanto lê os show notes MP3 OGG &amp;lt;br /&amp;gt; Começamos falando sobre a historia do Castálio desde o primeiro o episódio até o último lançado no momento da gravação, o episodio 87.</description></item></channel></rss>