<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>async on Castálio Podcast</title><link>https://castalio.info/tags/async/</link><description>Recent content in async on Castálio Podcast</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><copyright>© 2011-{year} Castálio Podcast</copyright><lastBuildDate>Sun, 30 Oct 2011 21:59:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://castalio.info/tags/async/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Guilherme Salgado: Canonical e Linaro</title><link>https://castalio.info/episodes/guilherme-salgado-canonical-e-linaro/</link><pubDate>Sun, 30 Oct 2011 21:59:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/guilherme-salgado-canonical-e-linaro/</guid><description>O convidado de hoje é o Guilherme Salgado. Durante nosso bate-papo, conversamos sobre como que ele começou a usar computadores e Linux, sobre sua passagem pela companhia ASync e trabalhando no Launchpad, e sua ida para a Canonical, a companhia por trás da distribuição Ubuntu Linux! Também conversamos sobre o trabalho que ele tem feito na Linaro para melhorar e facilitar o desenvolvimento em dispositivos ARM, sobre integração contínua, suas aventuras no mundo de bodyboarding, nova experiência vivendo na Argentina e sobre as criticas que a Canonical tem sofrido nos últimos anos!</description></item><item><title>Johan Dahlin - Stoq: Gestor Comercial Livre</title><link>https://castalio.info/episodes/johan-dahlin-stoq-gestor-comercial-livre/</link><pubDate>Sun, 12 Jun 2011 21:31:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/johan-dahlin-stoq-gestor-comercial-livre/</guid><description>Hoje o meu convidado é o Johan Dahlin, um dos programadores do mundo do software livre que eu mais admiro! O Johan nasceu na Suécia mas mora no Brasil desde 2004. No currículo dele temos participações em várias companhias de nome no mundo do software livre, como a Fluendo, Litl, e a Async onde ele hoje trabalha e é um dos sócios. Neste episódio conversamos sobre como a adaptação Suécia - Brasil, sua primeira contribuição com software livre, vários de seus projetos como o Stoq, um software de gestão comercial livre, e é claro que não podia faltar o top 5!</description></item></channel></rss>