<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>br-mac on Castálio Podcast</title><link>https://castalio.info/tags/br-mac/</link><description>Recent content in br-mac on Castálio Podcast</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><copyright>© 2011-{year} Castálio Podcast</copyright><lastBuildDate>Sun, 02 Oct 2011 16:43:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://castalio.info/tags/br-mac/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Augusto Campos: BR-Linux, BR-Mac, Efetividade</title><link>https://castalio.info/episodes/018-augusto-campos-br-linux-br-mac-efetividade/</link><pubDate>Sun, 02 Oct 2011 16:43:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/018-augusto-campos-br-linux-br-mac-efetividade/</guid><description>Em um dia de muita chuva em Florianópolis, SC finalmente consegui bater um bom papo com o Augusto Campos, fundador dos super populares&amp;nbsp;sites BR-Linux, BR-Mac e Efetividade! Devido à conexão que estava sofrendo muita perda de pacotes (para cada 7 minutos de áudio, passei 60 minutos editando), mantivemos nossa entrevista por apenas 34 minutos, mas mesmo assim deu tempo para discutirmos sobre a criação dos web sites, as mudanças que aconteceram durante os anos, sobre a entrevista com GTalk Show do Karlisson, o mercado de trabalho em Santa Catarina, suas ferramentas de trabalho, livros, filmes e música.</description></item><item><title>Hugo Dória - Arch Linux</title><link>https://castalio.info/episodes/014-hugo-doria-arch-linux/</link><pubDate>Mon, 08 Aug 2011 02:15:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/014-hugo-doria-arch-linux/</guid><description>O meu entrevistado de hoje é o Hugo Dória, que para mim foi por muito tempo sinônimo do Arch Linux no Brasil. Durante nosso bate-papo conversamos sobre sua história pelo Arch, alguns dos seus projetos de segurança e alerta de atualizações, e como que ele deixou de querer ser um&amp;nbsp;hacker, invadir a NASA e FBI, e acabou se especializando em segurança de sistemas! Também conversamos sobre a emoção de ser pai pela primeira vez, como que funciona o Tribunal de Justiça de Sergipe, o processo para iniciar a sua startup chamada POPCode, gostando de música a partir do joguinho Rock N' Roll Racing,&amp;nbsp;e é claro seu Top 5!</description></item></channel></rss>