<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>angra on Castálio Podcast</title><link>https://castalio.info/tags/angra/</link><description>Recent content in angra on Castálio Podcast</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><copyright>© 2011-{year} Castálio Podcast</copyright><lastBuildDate>Mon, 19 Jun 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://castalio.info/tags/angra/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Episódio 105: Loiane Groner</title><link>https://castalio.info/episodes/105-loiane-groner/</link><pubDate>Mon, 19 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/105-loiane-groner/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Nossa convidada de hoje é full-stack developer com mais de 10 anos de experiência, trabalhou com desenvolvimento Java na IBM e atualmente é developer no Citibank. É uma das pessoas mais influentes na comunidade JavaScript no Brasil, palestrante e organizadora de alguns eventos nessa área, autora de 7 livros e também tem um canal no Youtube com cursos online gratuitos de Java, Angular, Ionic e Javascript.</description></item><item><title>João Fernando Costa Júnior: Revista Espírito Livre</title><link>https://castalio.info/episodes/025-joao-fernando-costa-junior-revista-espirito-livre/</link><pubDate>Mon, 12 Dec 2011 02:31:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/025-joao-fernando-costa-junior-revista-espirito-livre/</guid><description>O entrevistado deste episódio é o João Fernando Costa Júnior, criador e mantenedor da Revista Espírito Livre, &amp;quot;uma publicação em formato digital, a ser distribuída em PDF, gratuita e com foco em tecnologia, cultura livre, Internet, sempre tendo como plano de fundo o iniciativas como o software livre.&amp;quot;
Durante o nosso bate-papo, tive a oportunidade de aprender sobre como que o projeto foi iniciado, o seu objetivo, e perguntei tudo aquilo que você sempre quiz saber sobre a revista, mas tinha medo de perguntar!</description></item></channel></rss>