<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>isaac asimov on Castálio Podcast</title><link>https://castalio.info/tags/isaac-asimov/</link><description>Recent content in isaac asimov on Castálio Podcast</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><copyright>© 2011-{year} Castálio Podcast</copyright><lastBuildDate>Mon, 10 Jul 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://castalio.info/tags/isaac-asimov/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Episódio 108: Data Science e Machine Learning</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-108-data-science-e-machine-learning/</link><pubDate>Mon, 10 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-108-data-science-e-machine-learning/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Hoje continuaremos nossa exploração no mundo da inteligência artificial falando sobre Data Science e Machine Learning. Para nos ajudar com este tema, contamos com a presença do Eder Martins que é Data Scientist em um dos maiores Job Boards do Mundo e do Vinicius Mesel pesquisador de machine learning na USP.
Abordamos os seguintes tópicos:
Qual o significado de Data Science, Machine Learning e Deep Learning?</description></item><item><title>Episódio 84: Tech News e Book Reviews por Hack and Cast</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-84-tech-news-e-book-reviews-por-hack-and-cas/</link><pubDate>Sun, 22 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-84-tech-news-e-book-reviews-por-hack-and-cas/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
No episódio de hoje temos como convidados Magnum, Jorge e Ricardo do Hack and Cast que fizeram os reviews dos livros Eu Sou a Lenda de Richard Matheson, A Última Pergunta e A Última resposta de Issac Asimov.
A dica de Python da semana é sobre o framework Kivy, e a sugestão foi do nosso ouvinte Hell Barba. O Kivy é um framework para desenvolvimento de interfaces orientadas a multi-touch especialmente voltado a tablets e dispositivos móveis, mas que também serve para desenvolver Desktop GUI para aplicativos Python de maneira bastante similar ao Tkinter que citamos no epiśodio 82.</description></item><item><title>Livros - Junho de 2015</title><link>https://castalio.info/news/livros-junho-2015/</link><pubDate>Fri, 03 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/news/livros-junho-2015/</guid><description>Como eu tinha mencionado no artigo do mês passado, no mês de junho o número de livros comprados e que ganhei devido ao meu aniversário foi bem alto! Infelizmente nem todos vieram do meu Wish List no Amazon, mas quem ainda me quizer fazer feliz, fica a dica bem descarada aqui :)
Lidos Wise Blood por Flannery O'Connor The Open Organization por Jim Whitehurst Parece que eu li bem pouco, comparado com os outros meses, mas não foi bem assim não.</description></item></channel></rss>