<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>opensuse linux on Castálio Podcast</title><link>https://castalio.info/tags/opensuse-linux/</link><description>Recent content in opensuse linux on Castálio Podcast</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><copyright>© 2011-{year} Castálio Podcast</copyright><lastBuildDate>Mon, 03 Sep 2012 16:42:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://castalio.info/tags/opensuse-linux/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Bruno Gonçalves: BigLinux</title><link>https://castalio.info/episodes/bruno-goncalves-biglinux/</link><pubDate>Mon, 03 Sep 2012 16:42:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/bruno-goncalves-biglinux/</guid><description>Na semana passada eu tive o grande prazer e honra de participar do Opencast em um episódio onde discutimos várias coisas relacionadas à distribuições Linux! Por coincidência, meu amigo Vladimir Melo tinha me recomendando entrevistar uma pessoa que por muito tempo tinha criado e mantido uma distribuição nacional, e recentemente decidiu parar o projeto!
Neste último episódio então tive o grande prazer de conversar com o Bruno Gonçalves, criador e mantenedor do BigLinux!</description></item><item><title>Rudá Moura: Conectiva Linux</title><link>https://castalio.info/episodes/ruda-moura-conectiva-linux/</link><pubDate>Sun, 04 Dec 2011 17:05:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/ruda-moura-conectiva-linux/</guid><description>Dando continuidade ao plano de trazer mais uma entrevista com um membro do Conectiva Linux, desta vez conversei com o Rudá Moura que trabalhou na área de suporte e empacotamento da distribuição! Durante o nosso bate-papo conversamos sobre como que entrar no Conectiva Linux foi para ele aquela famosa frase &amp;quot;estar no local certo, na hora certa!&amp;quot; Também falamos sobre como o Conectiva foi o equivalente da &amp;quot;Canonical Brasileira&amp;quot;, problemas comuns de suporte dos usuários e o mantra &amp;quot;Use o X Configurator&amp;quot;, as críticas que sofreram dos usuários brasileiros, rock stars, dia a dia no escritório.</description></item></channel></rss>