<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>google on Castálio Podcast</title><link>https://castalio.info/tags/google/</link><description>Recent content in google on Castálio Podcast</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><copyright>© 2011-{year} Castálio Podcast</copyright><lastBuildDate>Mon, 01 May 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://castalio.info/tags/google/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Episódio 98: Rodolpho Eckhardt - YouTube, Google e SRE</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-98-rodolpho-eckhardt-youtube-google-e-sre/</link><pubDate>Mon, 01 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-98-rodolpho-eckhardt-youtube-google-e-sre/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Nosso convidado de hoje tem uma profissão muito interessante, ele é Engenheiro de Confiabilidade de Sistemas no Google, ele é o responsável por fazer com que os vídeos (e principalmente os anúncios) do YouTube funcionem rapidamente e sem gargalos! Ele também é um participante ativo da comunidade Python no Brasil, já organizou vários encontros do Grupy quando morava no Brasil e hoje mora e trabalha na Suíça.</description></item><item><title>Licio Fonseca: Google</title><link>https://castalio.info/episodes/licio-fonseca-google/</link><pubDate>Sun, 16 Sep 2012 21:45:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/licio-fonseca-google/</guid><description>Nesta última quinta-feira tive o prazer em entrevistar o Licio Fonseca da Google! Eu e o Licio nos conhecemos nos saudosos tempos do Ubuntu Brasil, mas não conversávamos desde 2006 se não me engano. Desde então muita coisa aconteceu, e hoje ele trabalha na Google, fazendo toda a manutenção e administração da infra estrutura de toda a América do Sul!
Durante nosso bate-papo, conversamos sobre o que ele faz por lá, sobre o seu dia a dia, como que conseguiu este trabalho, e sobre o processo de entrevistas e seleção para trabalhar na Google.</description></item><item><title>Fábio Kung e Pedro Belo: Heroku</title><link>https://castalio.info/episodes/fabio-kung-e-pedro-belo-heroku/</link><pubDate>Sun, 29 Apr 2012 13:03:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/fabio-kung-e-pedro-belo-heroku/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio, desta vez com dois convidados: Fábio Kung e Pedro Belo, que atualmente trabalham na companhia Californiana Heroku! Se você escutou os dois últimos episódios, você deve se lembrar que eu mencionei sobre esta companhia com o Henrique Bastos e Júlio Monteiro, e como que eu tenho usado os serviços que eles oferecem para hospedar e rodar alguns dos meus projetos. Então quando o Júlio se ofereceu para me apresentar ao pessoal da Heroku eu aceitei na mesma hora!</description></item><item><title>Henrique Bastos: Welcome to the Django</title><link>https://castalio.info/episodes/henrique-bastos-welcome-to-the-django/</link><pubDate>Sun, 01 Apr 2012 16:18:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/henrique-bastos-welcome-to-the-django/</guid><description>Há mais ou menos 1 anos e meio atrás eu tinha começado a aprender a programar com o framework Django e durante minhas pesquisas pela net encontrei o projeto do Henrique Bastos: Welcome to the Django. Não demorou muito para ver a qualidade e o potencial que este curso oferece, e desde então eu tenho acompanhado o trabalho que o Henrique tem feito! Nesta última quinta eu tive a oportunidade de bater um bate-papo com ele via Skype, e entrevistá-lo para este episódio!</description></item></channel></rss>