<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>o hobbit on Castálio Podcast</title><link>https://castalio.info/tags/o-hobbit/</link><description>Recent content in o hobbit on Castálio Podcast</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><copyright>© 2011-{year} Castálio Podcast</copyright><lastBuildDate>Tue, 03 Sep 2013 01:11:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://castalio.info/tags/o-hobbit/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Enrico Nicoletto e Rafael Ferreira: Projeto GNOME</title><link>https://castalio.info/episodes/054-enrico-nicoletto-rafael-ferreira-projeto-gnome/</link><pubDate>Tue, 03 Sep 2013 01:11:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/054-enrico-nicoletto-rafael-ferreira-projeto-gnome/</guid><description>Depois de vários meses sem &amp;quot;fora do ar&amp;quot;, tenho o grande prazer em trazer mais um episódio sobre o projeto GNOME! Desta vez convidei o Enrico Nicoletto e Rafael Ferreira para conversar sobre o processo de traduções, que mais uma vez promete entregar mais uma versão completamente traduzida para o nosso bom português!
A entrevista aconteceu &amp;quot;na estrada&amp;quot; quando eu estava voltando de viagem, e acabei gravando o episódio de um hotel lá em Richmond no estado da Virgínia.</description></item><item><title>Everaldo Canuto: Toca do Canuto</title><link>https://castalio.info/episodes/053-everaldo-canuto-toca-do-canuto/</link><pubDate>Mon, 18 Mar 2013 02:54:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/053-everaldo-canuto-toca-do-canuto/</guid><description>Eu conheci o Everaldo em uma tarde super calorenta durante a abertura do evento GUADEC nas Ilhas Canárias. O mais interessante foi que não demorou mais que um dia para que nossa amizade se tornasse igual aquelas amizades que fazemos quando criança... aquelas pessoas que não importa o tempo ou a distância, você sempre fica feliz de encontrar e bater um papo!
O Everaldo teve uma das oportunidades que eu sempre sonhei em ter: trabalhar lado a lado com o Miguel de Icaza, um dos fundadores do Projeto GNOME, figura quase que mitológica do mundo do software livre e hoje empresário com várias companhias de sucesso em seu histórico!</description></item></channel></rss>