<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>spotify on Castálio Podcast</title><link>https://castalio.info/tags/spotify/</link><description>Recent content in spotify on Castálio Podcast</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><copyright>© 2011-{year} Castálio Podcast</copyright><lastBuildDate>Sun, 04 Jan 2015 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://castalio.info/tags/spotify/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Episódio 60: Andrews Medina - Splinter</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-60-andrews-medina-splinter/</link><pubDate>Sun, 04 Jan 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-60-andrews-medina-splinter/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast, o primeiro de 2015!!!
No Episódio 56 nós conversamos sobre o projeto Splinter e como usá-lo para a automatização de testes para interfaces gráficas web. Desta vez conseguimos trazer o Andrews Medina da Globo.com, um dos primeiros desenvolvedores do Splinter, para nos contar um pouco sobre a história do projeto.
Apesar de hoje passar mais tempo focando em seu novo projeto, Tsuru, o Andrews ainda acompanha e ajuda a manter o Splinter e ultimamente está responsável por arrumar uns probleminhas que estão causando os testes do próprio projeto falharem pelo Travis.</description></item><item><title>Everaldo Canuto: Toca do Canuto</title><link>https://castalio.info/episodes/everaldo-canuto-toca-do-canuto/</link><pubDate>Mon, 18 Mar 2013 02:54:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/everaldo-canuto-toca-do-canuto/</guid><description>Eu conheci o Everaldo em uma tarde super calorenta durante a abertura do evento GUADEC nas Ilhas Canárias. O mais interessante foi que não demorou mais que um dia para que nossa amizade se tornasse igual aquelas amizades que fazemos quando criança... aquelas pessoas que não importa o tempo ou a distância, você sempre fica feliz de encontrar e bater um papo!
O Everaldo teve uma das oportunidades que eu sempre sonhei em ter: trabalhar lado a lado com o Miguel de Icaza, um dos fundadores do Projeto GNOME, figura quase que mitológica do mundo do software livre e hoje empresário com várias companhias de sucesso em seu histórico!</description></item><item><title>Felipe Ribeiro: Spotify</title><link>https://castalio.info/episodes/felipe-ribeiro-spotify/</link><pubDate>Sun, 10 Jun 2012 16:43:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/felipe-ribeiro-spotify/</guid><description>Olá pessoal e sejam muito bem-vindos à mais um episódio! Desta vez para comemorar o meu aniversário (que foi no dia 8 de junho, mas ainda há tempo para comprar o meu presente hehehe) tive a chance de conversar com o Felipe Ribeiro, o único Brasileiro que trabalha na companhia Spotify ! O Felipe é irmão do Flávio Ribeiro que eu entrevistei no último episódio, o que me leva a pensar que existe um movimento muito forte na Paraíba nas áreas de educação e software livre, já que foram várias pessoas da região que passaram por aqui.</description></item></channel></rss>