<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>pep8 on Castálio Podcast</title><link>https://castalio.info/tags/pep8/</link><description>Recent content in pep8 on Castálio Podcast</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><copyright>© 2011-{year} Castálio Podcast</copyright><lastBuildDate>Mon, 19 Feb 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://castalio.info/tags/pep8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Episódio 127: Regis Santos - Grupy-SP</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-127-regis-santos-grupy-sp/</link><pubDate>Mon, 19 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-127-regis-santos-grupy-sp/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
O nosso convidado de hoje é formado em matemática pela Universidade Federal do Mato Grosso e também estudou Análise e Desenvolvimento de Sistemas no SENAC. Atualmente trabalha como desenvolvedor web na JobConvo. Ele é um dos principais organizadores dos encontros do Grupy-SP. E, além disso, é responsável por um Workshop de desenvolvimento web que está indo para a sua segunda edição.</description></item><item><title>Episódio 117: Engenharia de Qualidade 101</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-117-engenharia-de-qualidade-101/</link><pubDate>Mon, 11 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-117-engenharia-de-qualidade-101/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Hoje trazemos um episódio temático para falar sobre Engenharia de Qualidade. Pretendemos fazer uma série com vários episódios sobre o assunto. À medida que formos progredindo pretendemos abordar diferentes conceitos e trazer na prática como são implementados. Fiquem ligados, pois estamos apenas o começo.
O foco de hoje será a diferença entre os termos Engenheiro de Qualidade (Quality Engineer ou QE) e Quality Assurance (QA) e porque alguém interessado em trabalhar na área de qualidade deveria almejar ser um Engenheiro de Qualidade.</description></item><item><title>Episódio 106: Dan Bader</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-106-dan-bader/</link><pubDate>Mon, 26 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-106-dan-bader/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Nosso convidado de hoje se intitula “a complete python nut”, gosta de cozinhar comida vegetariana, é o autor do livro Python Tricks, recentemente se tornou o mantenedor do site http://pep8.org, publicou vários vídeos excelentes no YouTube, e, se não fosse o bastante, ele iniciou um projeto chamado PythonistaCafe! É com grande prazer que nos recebemos nosso convidado, Dan Bader.</description></item></channel></rss>