<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>globo.com on Castálio Podcast</title><link>https://castalio.info/tags/globo.com/</link><description>Recent content in globo.com on Castálio Podcast</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><copyright>© 2011-{year} Castálio Podcast</copyright><lastBuildDate>Sun, 04 Jan 2015 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://castalio.info/tags/globo.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Episódio 60: Andrews Medina - Splinter</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-60-andrews-medina-splinter/</link><pubDate>Sun, 04 Jan 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-60-andrews-medina-splinter/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast, o primeiro de 2015!!!
No Episódio 56 nós conversamos sobre o projeto Splinter e como usá-lo para a automatização de testes para interfaces gráficas web. Desta vez conseguimos trazer o Andrews Medina da Globo.com, um dos primeiros desenvolvedores do Splinter, para nos contar um pouco sobre a história do projeto.
Apesar de hoje passar mais tempo focando em seu novo projeto, Tsuru, o Andrews ainda acompanha e ajuda a manter o Splinter e ultimamente está responsável por arrumar uns probleminhas que estão causando os testes do próprio projeto falharem pelo Travis.</description></item><item><title>Henrique Bastos: Welcome to the Django</title><link>https://castalio.info/episodes/henrique-bastos-welcome-to-the-django/</link><pubDate>Sun, 01 Apr 2012 16:18:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/henrique-bastos-welcome-to-the-django/</guid><description>Há mais ou menos 1 anos e meio atrás eu tinha começado a aprender a programar com o framework Django e durante minhas pesquisas pela net encontrei o projeto do Henrique Bastos: Welcome to the Django. Não demorou muito para ver a qualidade e o potencial que este curso oferece, e desde então eu tenho acompanhado o trabalho que o Henrique tem feito! Nesta última quinta eu tive a oportunidade de bater um bate-papo com ele via Skype, e entrevistá-lo para este episódio!</description></item><item><title>Gabriel Falcão: Yipit</title><link>https://castalio.info/episodes/gabriel-falcao-yipi/</link><pubDate>Sun, 18 Mar 2012 20:33:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/gabriel-falcao-yipi/</guid><description>Olá pessoal e sejam muito bem-vindos ao episódio 32 do Castálio Podcast! Desta vez eu tive o enorme prazer de conversar com o Gabriel Falcão, desenvolvedor de vários projetos de software livre e que hoje mora em New York City.
A história do Gabriel é um excelente exemplo de como o mundo do software livre pode abrir as portas do mundo profissional para aqueles que são trabalhadores e competentes no que fazem!</description></item></channel></rss>