<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>windows on Castálio Podcast</title><link>https://castalio.info/tags/windows/</link><description>Recent content in windows on Castálio Podcast</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><copyright>© 2011-{year} Castálio Podcast</copyright><lastBuildDate>Mon, 15 May 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://castalio.info/tags/windows/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Episódio 100: Cage Match de Sistemas Operacionais</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-100-cage-match-de-sistemas-operacionais/</link><pubDate>Mon, 15 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-100-cage-match-de-sistemas-operacionais/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Em 16 de fevereiro de 2011 o Castálio Podcast publicou seu primeiro episódio, naquele dia ninguém imaginava que o podcast completaria 100 episódios publicados mas hoje, não só imaginamos, mas estamos publicando o episódio de número 100. Como temos isso como um marco muito importante para o projeto resolvemos trazer um formato novo e esperamos que vocês gostem. Já sabem né?</description></item><item><title>Episódio 96: Plataforma de Desenvolvimento da Microsoft - Parte 2</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-96-plataforma-de-desenvolvimento-da-microsoft-parte-2/</link><pubDate>Mon, 17 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-96-plataforma-de-desenvolvimento-da-microsoft-parte-2/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
No episódio de hoje continuamos com a segunda parte sobre a plataforma de desenvolvimento da Microsoft que inclui ferramentas largamente utilizadas como C#, .NET, ASP, SQLServer, Sharepoint, Xamarin e Azure.
Escute enquanto lê o show notes MP3 OGG Assim como no episódio passado, continuamos com a presença do Giovanni Bassi para nos ajudar a responder nossas perguntas. Fique ligado pois temos perguntas enviadas pelo Twitter to Castálio Podcast assim como algumas que surgiram ao gravar o OpenCast.</description></item><item><title>Júlio Monteiro: JobScore</title><link>https://castalio.info/episodes/julio-monteiro-jobscore/</link><pubDate>Sun, 15 Apr 2012 20:40:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/julio-monteiro-jobscore/</guid><description>Depois de ter falado um pouco com pessoas que usam Python ou Django no seu dia-a-dia, eu decidi entrevistar alguém que trabalha com o framework Ruby on Rails para este episódio! Dentre as pessoas que eu conheço (online e pessoalmente) o nome do Júlio Monteiro foi o primeiro que passou pela minha cabeça.
Eu e o Júlio nos conhecemos na época que participávamos da comunidade Ubuntu Brasil, mas desde então eu tinha perdido um pouco de contato com ele, até descobrir que ele estava trabalhando para a JobScore com Ruby on Rails.</description></item><item><title>Gabriel Falcão: Yipit</title><link>https://castalio.info/episodes/gabriel-falcao-yipi/</link><pubDate>Sun, 18 Mar 2012 20:33:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/gabriel-falcao-yipi/</guid><description>Olá pessoal e sejam muito bem-vindos ao episódio 32 do Castálio Podcast! Desta vez eu tive o enorme prazer de conversar com o Gabriel Falcão, desenvolvedor de vários projetos de software livre e que hoje mora em New York City.
A história do Gabriel é um excelente exemplo de como o mundo do software livre pode abrir as portas do mundo profissional para aqueles que são trabalhadores e competentes no que fazem!</description></item><item><title>Rodrigo Belém: Ubuntu Brasil</title><link>https://castalio.info/episodes/rodrigo-belem-ubuntu-brasi/</link><pubDate>Mon, 20 Feb 2012 00:02:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/rodrigo-belem-ubuntu-brasi/</guid><description>Olá pessoal e sejam mais uma vez muito bem-vindos a mais um novo episódio, este comemorando nosso primeiro ano no ar! Aproveitei a oportunidade então para dar o pontapé inicial em uma nova série, desta vez focada na criação do Ubuntu Brasil!!! Ame-a ou não, a distribuição Ubuntu teve uma história meteórica dentre os usuários de Linux brasileiros, e hoje em dia ainda continua liderando dentre as distribuições mais usadas no país.</description></item><item><title>Ana Cristina Fricke Matte: Texto Livre</title><link>https://castalio.info/episodes/ana-cristina-fricke-matte-texto-livre/</link><pubDate>Sun, 05 Feb 2012 22:13:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/ana-cristina-fricke-matte-texto-livre/</guid><description>Olá pessoal! Sejam muito bem-vindos a mais um episódio, que quase não saiu devido a problemas técnicos de última hora! Mas felizmente consegui resgatar e editar um bate-papo muito interessante que tive com a Ana Cristina Fricke Matte, ou &amp;quot;a acris do Texto Livre&amp;quot;, como ele prefere. ;)
A acris conta sobre como a idéia do Texto Livre nasceu depois de uma reunião com a equipe do Ubuntu Brasil em 2006, os problemas que enfrentou no começo, o progama de &amp;quot;beta testers&amp;quot; para professores, e os objetivos para as próximas fases do projeto.</description></item><item><title>Elvis Pfutzenreuter: Conectiva Linux</title><link>https://castalio.info/episodes/elvis-pfutzenreuter-conectiva-linux/</link><pubDate>Mon, 28 Nov 2011 03:37:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/elvis-pfutzenreuter-conectiva-linux/</guid><description>O episódio de hoje marca o início de um mini-projeto que estou planejando há algum tempo: conversar com o pessoal que iniciou e trabalhou nos primeiros anos da distribuição Conectiva Linux! Ao longo das próximas semanas vou tentar entrevistar um membro desta distribuição que foi tão importante nos primeiros anos de internet no Brasil, e publicar um novo episódio fora da agenda, assim que sair do forno!
Para dar o pontapé inicial, bati um papo com o Elvis Pfutzenreuter, que trabalhou inicialmente como documentador e depois mantenedor nos primeiros anos de 2000.</description></item></channel></rss>