<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>c++ on Castálio Podcast</title><link>https://castalio.info/tags/c++/</link><description>Recent content in c++ on Castálio Podcast</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><copyright>© 2011-{year} Castálio Podcast</copyright><lastBuildDate>Mon, 30 Sep 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://castalio.info/tags/c++/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Episódio 143: Victor Dias - Universo Programado</title><link>https://castalio.info/episodes/143-victor-dias-universo-programado/</link><pubDate>Mon, 30 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/143-victor-dias-universo-programado/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Nosso convidado de hoje é estudante de Ciências da Computação na UFF (Universidade Federal Fluminense) e criador do canal no YouTube chamado Universo Programado. Victor Dias seja bem vindo ao Castálio Podcast.
Escute enquanto lê os show notes! MP3 OGG Tópicos abordados neste episódio Como o Victor começou com programação? Como o Victor descobriu e começou com Inteligencia Artificial?</description></item><item><title>Episódio 134: Rodrigo Senra - Jupyter Notebooks</title><link>https://castalio.info/episodes/134-rodrigo-senra-jupter-notebooks/</link><pubDate>Mon, 15 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/134-rodrigo-senra-jupter-notebooks/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Nosso convidado de hoje é diretor técnico na Work &amp;amp; Co, PhD em Ciências da Computação, já contribuiu com inúmeros projetos open source em Python, ajudou a fundar a Associação Python Brasil e já foi premiado com o Prêmio Dorneles Tremea por contribuições para a comunidade Python Brasil.
Escute enquanto lê os show notes! MP3 OGG Tópicos abordados neste episódio Como o Rodrigo iniciou na área de desenvovimento?</description></item><item><title>Episódio 108: Data Science e Machine Learning</title><link>https://castalio.info/episodes/108-data-science-e-machine-learning/</link><pubDate>Mon, 10 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/108-data-science-e-machine-learning/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Hoje continuaremos nossa exploração no mundo da inteligência artificial falando sobre Data Science e Machine Learning. Para nos ajudar com este tema, contamos com a presença do Eder Martins que é Data Scientist em um dos maiores Job Boards do Mundo e do Vinicius Mesel pesquisador de machine learning na USP.
Abordamos os seguintes tópicos:
Qual o significado de Data Science, Machine Learning e Deep Learning?</description></item><item><title>Episódio 98: Rodolpho Eckhardt - YouTube, Google e SRE</title><link>https://castalio.info/episodes/098-rodolpho-eckhardt/</link><pubDate>Mon, 01 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/098-rodolpho-eckhardt/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Nosso convidado de hoje tem uma profissão muito interessante, ele é Engenheiro de Confiabilidade de Sistemas no Google, ele é o responsável por fazer com que os vídeos (e principalmente os anúncios) do YouTube funcionem rapidamente e sem gargalos! Ele também é um participante ativo da comunidade Python no Brasil, já organizou vários encontros do Grupy quando morava no Brasil e hoje mora e trabalha na Suíça.</description></item><item><title>Enrico Nicoletto e Rafael Ferreira: Projeto GNOME</title><link>https://castalio.info/episodes/054-enrico-nicoletto-rafael-ferreira-projeto-gnome/</link><pubDate>Tue, 03 Sep 2013 01:11:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/054-enrico-nicoletto-rafael-ferreira-projeto-gnome/</guid><description>Depois de vários meses sem &amp;quot;fora do ar&amp;quot;, tenho o grande prazer em trazer mais um episódio sobre o projeto GNOME! Desta vez convidei o Enrico Nicoletto e Rafael Ferreira para conversar sobre o processo de traduções, que mais uma vez promete entregar mais uma versão completamente traduzida para o nosso bom português!
A entrevista aconteceu &amp;quot;na estrada&amp;quot; quando eu estava voltando de viagem, e acabei gravando o episódio de um hotel lá em Richmond no estado da Virgínia.</description></item><item><title>Luciano Ramalho: Oficinas Turing</title><link>https://castalio.info/episodes/050-luciano-ramalho-oficinas-turing/</link><pubDate>Tue, 05 Feb 2013 03:47:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/050-luciano-ramalho-oficinas-turing/</guid><description>Um dias destes eu estava procurando documentação sobre umas coisas da linguagem python quando me deparei com uma apresentação do Luciano Ramalho, o entrevistado deste episódio deste episódio. O que me chamou atenção não foi nem tanto a qualidade do material ou a didática do mesmo, mas sim o fato do autor ser brasileiro E por ter feito tudo em inglês. Claro que, se você vive no Brasil e trabalha ou convive com quem trabalha com python, o nome do Luciano não lhe deve ser estranho.</description></item><item><title>Henrique Bastos: Welcome to the Django</title><link>https://castalio.info/episodes/033-henrique-bastos-welcome-to-the-django/</link><pubDate>Sun, 01 Apr 2012 16:18:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/033-henrique-bastos-welcome-to-the-django/</guid><description>Há mais ou menos 1 anos e meio atrás eu tinha começado a aprender a programar com o framework Django e durante minhas pesquisas pela net encontrei o projeto do Henrique Bastos: Welcome to the Django. Não demorou muito para ver a qualidade e o potencial que este curso oferece, e desde então eu tenho acompanhado o trabalho que o Henrique tem feito! Nesta última quinta eu tive a oportunidade de bater um bate-papo com ele via Skype, e entrevistá-lo para este episódio!</description></item><item><title>Gabriel Falcão: Yipit</title><link>https://castalio.info/episodes/032-gabriel-falcao-yipit/</link><pubDate>Sun, 18 Mar 2012 20:33:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/032-gabriel-falcao-yipit/</guid><description>Olá pessoal e sejam muito bem-vindos ao episódio 32 do Castálio Podcast! Desta vez eu tive o enorme prazer de conversar com o Gabriel Falcão, desenvolvedor de vários projetos de software livre e que hoje mora em New York City.
A história do Gabriel é um excelente exemplo de como o mundo do software livre pode abrir as portas do mundo profissional para aqueles que são trabalhadores e competentes no que fazem!</description></item><item><title>Ivan Brasil Fuzzer: Ubuntero</title><link>https://castalio.info/episodes/031-ivan-brasil-fuzzer-ubuntero/</link><pubDate>Sun, 04 Mar 2012 15:36:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/031-ivan-brasil-fuzzer-ubuntero/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos ao segundo episódio de 2012! Esta última semana tive a oportunidade de conversar com o Ivan Brasil Fuzzer, criador e mantenedor do web site de dicas e tutoriais &amp;nbsp;Ubuntero! Junto com uma equipe de colaboradores, o Ivan escreve artigos sobre todas as áreas relacionadas à tecnologia e tutorias, focando na área de software livre!
A história do Ubuntero me lembra um pouco a história do BR-Linux, começando como um catálogo de informações úteis para o Ivan e eventualmente tornando-se em um ponto de parada para todos aqueles usuários de Linux que procuram dicas e truques para lidarem com suas configurações.</description></item><item><title>Marcelo Hashimoto: Polly Twitter Client</title><link>https://castalio.info/episodes/028-marcelo-hashimoto-polly-twitter-client/</link><pubDate>Sun, 22 Jan 2012 17:53:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/028-marcelo-hashimoto-polly-twitter-client/</guid><description>Olá pessoal! Sejam muito bem-vindos a mais um episódio, o segundo deste ano! O convidado de hoje é o Marcelo Hashimoto, desenvolvedor do cliente de Twitter chamado Polly! Se você curte programar com Gtk e Python, ou tem interesse em conhecer um aplicativo específico para o seu sistem Linux para acessar o Twitter, então dê uma olhadinho no programa do Marcelo. Ultimamente o Polly tem atraído bastante atenção, especialmente depois de ter saído em sites como o OMG!</description></item></channel></rss>