<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>docker on Castálio Podcast</title><link>https://castalio.info/tags/docker/</link><description>Recent content in docker on Castálio Podcast</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><copyright>© 2011-{year} Castálio Podcast</copyright><lastBuildDate>Tue, 28 May 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://castalio.info/tags/docker/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Episódio 141: George Guimarães - Code Review</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-141-george-guimaraes-code-review/</link><pubDate>Tue, 28 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-141-george-guimaraes-code-review/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Nosso convidado de hoje é co-founder da Plataformatec e co-founder do Ebert (renomeado para SourceLevel), uma ferramenta de análise de código e métricas de produtividade de equipes de software. Tem mais de 12 anos de atuação em equipes de software, fazendo a Plataformatec crescer de 4 para 70 pessoas, e atuando diretamente com os clientes e desenvolvedores, especialmente nas linguagens Ruby e Elixir.</description></item><item><title>Episódio 140: Eduardo Mendes - Live de Python</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-140-eduardo-mendes-live-de-python/</link><pubDate>Mon, 29 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-140-eduardo-mendes-live-de-python/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Nosso convidado de hoje é apto fazedor de lambdas, apaixonado por software livre e ciência. Tem um canal no YouTube com mais de 5 mil inscritos e 130 mil visualizações e é responsável pela Live de Python. Eduardo Mendes seja bem-vindo ao Castálio Podcast.
Escute enquanto lê os show notes! MP3 OGG Tópicos abordados neste episódio Como o Eduardo começou na área de programação?</description></item><item><title>Episódio 117: Engenharia de Qualidade 101</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-117-engenharia-de-qualidade-101/</link><pubDate>Mon, 11 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-117-engenharia-de-qualidade-101/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Hoje trazemos um episódio temático para falar sobre Engenharia de Qualidade. Pretendemos fazer uma série com vários episódios sobre o assunto. À medida que formos progredindo pretendemos abordar diferentes conceitos e trazer na prática como são implementados. Fiquem ligados, pois estamos apenas o começo.
O foco de hoje será a diferença entre os termos Engenheiro de Qualidade (Quality Engineer ou QE) e Quality Assurance (QA) e porque alguém interessado em trabalhar na área de qualidade deveria almejar ser um Engenheiro de Qualidade.</description></item><item><title>Episódio 116: Tech News</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-116-tech-news/</link><pubDate>Mon, 04 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-116-tech-news/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Hoje trazemos um Tech News com novidades do mundo de desenvolvimento de software e também dicas de cursos, eventos e novas bibliotecas para as linguagens Python e Lua.
Escute enquanto lê os show notes MP3 OGG Tech News O Jeferson do canal Linux Tips (que foi nosso entrevistado no episódio 109) está publicando gratuitamente o Curso Descomplicando Docker.</description></item><item><title>Episódio 109: Jeferson Noronha - Canal LinuxTips</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-109-jeferson-noronha-canal-linuxtips/</link><pubDate>Mon, 17 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-109-jeferson-noronha-canal-linuxtips/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Hoje nosso convidado está por trás do Canal LinuxTips no Youtube, é especialista em DevOps, autor do livro Descomplicando o Docker e, assim como o Elyézer, um grande apreciador de cervejas. É com grande prazer que nós recebemos nosso convidado, Jeferson Noronha.
Abordamos os seguintes tópicos:
Como começou o Canal LinuxTips? Quanto tempo é dedicado para produzir o conteúdo e editar?</description></item><item><title>Episódio 107: Chat Bots</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-107-chat-bots/</link><pubDate>Mon, 03 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-107-chat-bots/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
A humanidade sempre demonstrou interesse em comunicar-se com máquinas. O próprio Alan Turing na década de 50 já era fascinado pelo assunto, na década de 60 o MIT desenvolveu a ELIZA, conhecida como primeiro bot funcional baseado em regras, e hoje em dia com a evolução da inteligência artificial este é um assunto que está em bastante alta.</description></item><item><title>Episódio 99: Tech News e Book Review</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-99-tech-news-e-book-review/</link><pubDate>Mon, 08 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-99-tech-news-e-book-review/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Hoje trazemos um Tech News com notícias, sugestões e dicas. Também fazemos um Book Review do livro Complô Contra a América de Philip Roth. Além disso, temos uma novidade, o Castálio agora tem um canal no YouTube e este episódio foi gravado ao vivo por lá. Se você quer receber as novidades das próximas gravações ao vivo e outros conteúdos que estaremos publicando por lá, assine o Canal do YouTube do Castálio Podcast.</description></item><item><title>Episódio 95: Plataforma de Desenvolvimento da Microsoft - Parte 1</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-95-plataforma-de-desenvolvimento-da-microsoft-parte-1/</link><pubDate>Mon, 10 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-95-plataforma-de-desenvolvimento-da-microsoft-parte-1/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
No episódio de hoje falaremos sobre a plataforma de desenvolvimento da Microsoft que inclui ferramentas largamente utilizadas como C#, .NET, ASP, SQLServer, Sharepoint, Xamarin e Azure.
Escute enquanto lê o show notes MP3 OGG Recentemente a empresa decidiu abraçar o Open Source juntando-se a Linux Foundation, possibilitando o intercâmbio de softwares com os sistemas operacionais Linux.</description></item></channel></rss>