<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>transifex on Castálio Podcast</title><link>https://castalio.info/tags/transifex/</link><description>Recent content in transifex on Castálio Podcast</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><copyright>© 2011-{year} Castálio Podcast</copyright><lastBuildDate>Tue, 03 Sep 2013 01:11:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://castalio.info/tags/transifex/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Enrico Nicoletto e Rafael Ferreira: Projeto GNOME</title><link>https://castalio.info/episodes/enrico-nicoletto-e-rafael-ferreira-projeto-gnome/</link><pubDate>Tue, 03 Sep 2013 01:11:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/enrico-nicoletto-e-rafael-ferreira-projeto-gnome/</guid><description>Depois de vários meses sem &amp;quot;fora do ar&amp;quot;, tenho o grande prazer em trazer mais um episódio sobre o projeto GNOME! Desta vez convidei o Enrico Nicoletto e Rafael Ferreira para conversar sobre o processo de traduções, que mais uma vez promete entregar mais uma versão completamente traduzida para o nosso bom português!
A entrevista aconteceu &amp;quot;na estrada&amp;quot; quando eu estava voltando de viagem, e acabei gravando o episódio de um hotel lá em Richmond no estado da Virgínia.</description></item><item><title>Licio Fonseca: Google</title><link>https://castalio.info/episodes/licio-fonseca-google/</link><pubDate>Sun, 16 Sep 2012 21:45:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/licio-fonseca-google/</guid><description>Nesta última quinta-feira tive o prazer em entrevistar o Licio Fonseca da Google! Eu e o Licio nos conhecemos nos saudosos tempos do Ubuntu Brasil, mas não conversávamos desde 2006 se não me engano. Desde então muita coisa aconteceu, e hoje ele trabalha na Google, fazendo toda a manutenção e administração da infra estrutura de toda a América do Sul!
Durante nosso bate-papo, conversamos sobre o que ele faz por lá, sobre o seu dia a dia, como que conseguiu este trabalho, e sobre o processo de entrevistas e seleção para trabalhar na Google.</description></item><item><title>Igor Pires Soares - Projeto Fedora</title><link>https://castalio.info/episodes/igor-pires-soares-projeto-fedora/</link><pubDate>Mon, 11 Jul 2011 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/igor-pires-soares-projeto-fedora/</guid><description>UPDATE: Peço desculpas pelo problema de áudio que o último episódio teve... isso que dá editar a entrevista tarde da noite! :) Por favor baixar novamente e espero que curtam bastante a entrevista!
No episódio de hoje tive o privilégio de conversar com o Igor Pires Soares, ex-coordenador da equipe de traduções do Fedora para o Português do Brasil, colaborador da equipe de garantia de qualidade para internacionalização, membro do Comitê Diretor de Embaixadores do Fedora e mais uma pessoa do mundo do software livre que começou fazendo traduções!</description></item></channel></rss>