<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>bash on Castálio Podcast</title><link>https://castalio.info/tags/bash/</link><description>Recent content in bash on Castálio Podcast</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><copyright>© 2011-{year} Castálio Podcast</copyright><lastBuildDate>Tue, 27 Nov 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://castalio.info/tags/bash/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Episódio 137: Vicente Marçal - Filosofia com Python</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-137-vicente-marcal-filosofia-com-python/</link><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-137-vicente-marcal-filosofia-com-python/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Nosso convidado de hoje é professor adjunto do Departamento de Filosofia da UNIR - Universidade Federal de Rondônia. Doutorando em Psicologia Social e do Trabalho pelo IP-USP - Instituto de Psicologia da Universidade de São Paulo. Mestre em Filosofia pela FFC-UNESP - Faculdade de Filosofia e Ciências da Universidade Estadual Paulista/Campus Marília. Especialista em Filosofia Moderna e Contemporânea: Aspectos Éticos e Jurídicos pela UEL - Universidade Estadual de Londrina.</description></item><item><title>Episódio 117: Engenharia de Qualidade 101</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-117-engenharia-de-qualidade-101/</link><pubDate>Mon, 11 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-117-engenharia-de-qualidade-101/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Hoje trazemos um episódio temático para falar sobre Engenharia de Qualidade. Pretendemos fazer uma série com vários episódios sobre o assunto. À medida que formos progredindo pretendemos abordar diferentes conceitos e trazer na prática como são implementados. Fiquem ligados, pois estamos apenas o começo.
O foco de hoje será a diferença entre os termos Engenheiro de Qualidade (Quality Engineer ou QE) e Quality Assurance (QA) e porque alguém interessado em trabalhar na área de qualidade deveria almejar ser um Engenheiro de Qualidade.</description></item><item><title>Episódio 84: Tech News e Book Reviews por Hack and Cast</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-84-tech-news-e-book-reviews-por-hack-and-cas/</link><pubDate>Sun, 22 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-84-tech-news-e-book-reviews-por-hack-and-cas/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
No episódio de hoje temos como convidados Magnum, Jorge e Ricardo do Hack and Cast que fizeram os reviews dos livros Eu Sou a Lenda de Richard Matheson, A Última Pergunta e A Última resposta de Issac Asimov.
A dica de Python da semana é sobre o framework Kivy, e a sugestão foi do nosso ouvinte Hell Barba.</description></item><item><title>Rodrigo Belém: Ubuntu Brasil</title><link>https://castalio.info/episodes/rodrigo-belem-ubuntu-brasi/</link><pubDate>Mon, 20 Feb 2012 00:02:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/rodrigo-belem-ubuntu-brasi/</guid><description>Olá pessoal e sejam mais uma vez muito bem-vindos a mais um novo episódio, este comemorando nosso primeiro ano no ar! Aproveitei a oportunidade então para dar o pontapé inicial em uma nova série, desta vez focada na criação do Ubuntu Brasil!!! Ame-a ou não, a distribuição Ubuntu teve uma história meteórica dentre os usuários de Linux brasileiros, e hoje em dia ainda continua liderando dentre as distribuições mais usadas no país.</description></item></channel></rss>