<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>moonscript on Castálio Podcast</title><link>https://castalio.info/tags/moonscript/</link><description>Recent content in moonscript on Castálio Podcast</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><copyright>© 2011-{year} Castálio Podcast</copyright><lastBuildDate>Mon, 27 Mar 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://castalio.info/tags/moonscript/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Episódio 93: Linguagem Lua - Parte 2</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-93-linguagem-lua-parte-2/</link><pubDate>Mon, 27 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-93-linguagem-lua-parte-2/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
No episódio de hoje continuamos com a segunda parte sobre a linguagem de programação Lua. Como na primeira parte, contamos com a presença da Etiene Dalcol para responder as nossas perguntas. Uma novidade deste episódio, foi que o Italo Maia nos enviou uma pergunta pelo Twitter e já começamos com ela logo no início. Também temos o Top 5 de links para aprender Lua.</description></item><item><title>Episódio 92: Linguagem Lua - Parte 1</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-92-linguagem-lua-parte-1/</link><pubDate>Mon, 20 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-92-linguagem-lua-parte-1/</guid><description>image:/images/lua.png image-alt:Linguagem Lua Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
No episódio de hoje falaremos sobre a linguagem de programação Lua, uma linguagem multi-plataforma e multi-paradigma, leve e extensível, bastante utilizada em software embarcado, games, scripts e plugins. A linguagem foi criada no Brasil, na PUC-Rio em 1993, inicialmente para ser utilizada em um projeto da Tecgraf na Petrobras. Mas devido a sua eficiência e clareza, passou a ser utilizada em outros projetos e então foi disponibilizada para uso geral sob a licença MIT.</description></item></channel></rss>