<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>iron maiden on Castálio Podcast</title><link>https://castalio.info/tags/iron-maiden/</link><description>Recent content in iron maiden on Castálio Podcast</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><copyright>© 2011-{year} Castálio Podcast</copyright><lastBuildDate>Mon, 14 Aug 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://castalio.info/tags/iron-maiden/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Episódio 113: Multimedia no Linux - Parte 2</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-113-multimedia-no-linux-parte-2/</link><pubDate>Mon, 14 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-113-multimedia-no-linux-parte-2/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
No Episódio de hoje daremos continuidade a nossa série sobre produção multimídia no Linux. Já falamos um pouco sobre GIMP e Inkscape, e teremos ainda mais episódios sobre produção gráfica, 3D com Blender e edição de vídeo. Mas hoje a nossa atenção estará voltada para um tema pouco falado e que é muito importante também para produção de vídeo, produção musical e é claro para edição de podcasts.</description></item><item><title>Ivan Brasil Fuzzer: Ubuntero</title><link>https://castalio.info/episodes/ivan-brasil-fuzzer-ubuntero/</link><pubDate>Sun, 04 Mar 2012 15:36:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/ivan-brasil-fuzzer-ubuntero/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos ao segundo episódio de 2012! Esta última semana tive a oportunidade de conversar com o Ivan Brasil Fuzzer, criador e mantenedor do web site de dicas e tutoriais &amp;nbsp;Ubuntero! Junto com uma equipe de colaboradores, o Ivan escreve artigos sobre todas as áreas relacionadas à tecnologia e tutorias, focando na área de software livre!
A história do Ubuntero me lembra um pouco a história do BR-Linux, começando como um catálogo de informações úteis para o Ivan e eventualmente tornando-se em um ponto de parada para todos aqueles usuários de Linux que procuram dicas e truques para lidarem com suas configurações.</description></item><item><title>Rodrigo Padula de Oliveira: UFRJ</title><link>https://castalio.info/episodes/rodrigo-padula-de-oliveira-ufrj/</link><pubDate>Sun, 08 Jan 2012 17:11:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/rodrigo-padula-de-oliveira-ufrj/</guid><description>Olá pessoal e sejam muito bem-vindos ao primeiro episódio de 2012! Desta vez entrevistei o Rodrigo Padula, amigo de algum tempo pela internet nas traduções do projeto GNOME. O Rodrigo tem um currículo bastante extensivo trabalhando em vários dos projetos de software livre, e durante nosso bate-papo ele conta sobre como tudo começou. Usuário de Linux desde 1997, ele participou da formação e organização do Projeto Fedora no Brasil, participando de várias conferências e iniciativas visando o crescimento do projeto na América Latina.</description></item><item><title>Álvaro "Turicas" Justen - Arduino</title><link>https://castalio.info/episodes/alvaro-turicas-justen-arduino/</link><pubDate>Mon, 05 Sep 2011 03:26:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/alvaro-turicas-justen-arduino/</guid><description>No episódio de hoje conversei com o Álvaro &amp;quot;Turicas&amp;quot; Justen sobre um monte de coisas relacionadas ao Arduino, e como usá-lo junto com vários outros adaptadores (shields) para fazer um monte de coisas bacanas, como controlar a cor de um abajour pelo seu telefone Android e usar uma guitarra para jogar Frets on Fire! Também falamos do Turiquinhas, o carro controlado por luz cheio de firulas que ele desenvolveu junto com uns amigos.</description></item><item><title>Hugo Dória - Arch Linux</title><link>https://castalio.info/episodes/hugo-doria-arch-linux/</link><pubDate>Mon, 08 Aug 2011 02:15:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/hugo-doria-arch-linux/</guid><description>O meu entrevistado de hoje é o Hugo Dória, que para mim foi por muito tempo sinônimo do Arch Linux no Brasil. Durante nosso bate-papo conversamos sobre sua história pelo Arch, alguns dos seus projetos de segurança e alerta de atualizações, e como que ele deixou de querer ser um&amp;nbsp;hacker, invadir a NASA e FBI, e acabou se especializando em segurança de sistemas! Também conversamos sobre a emoção de ser pai pela primeira vez, como que funciona o Tribunal de Justiça de Sergipe, o processo para iniciar a sua startup chamada POPCode, gostando de música a partir do joguinho Rock N' Roll Racing,&amp;nbsp;e é claro seu Top 5!</description></item></channel></rss>