<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>slack on Castálio Podcast</title><link>https://castalio.info/tags/slack/</link><description>Recent content in slack on Castálio Podcast</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><copyright>© 2011-{year} Castálio Podcast</copyright><lastBuildDate>Mon, 17 Jul 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://castalio.info/tags/slack/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Episódio 109: Jeferson Noronha - Canal LinuxTips</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-109-jeferson-noronha-canal-linuxtips/</link><pubDate>Mon, 17 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-109-jeferson-noronha-canal-linuxtips/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Hoje nosso convidado está por trás do Canal LinuxTips no Youtube, é especialista em DevOps, autor do livro Descomplicando o Docker e, assim como o Elyézer, um grande apreciador de cervejas. É com grande prazer que nós recebemos nosso convidado, Jeferson Noronha.
Abordamos os seguintes tópicos:
Como começou o Canal LinuxTips? Quanto tempo é dedicado para produzir o conteúdo e editar?</description></item><item><title>Episódio 107: Chat Bots</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-107-chat-bots/</link><pubDate>Mon, 03 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-107-chat-bots/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
A humanidade sempre demonstrou interesse em comunicar-se com máquinas. O próprio Alan Turing na década de 50 já era fascinado pelo assunto, na década de 60 o MIT desenvolveu a ELIZA, conhecida como primeiro bot funcional baseado em regras, e hoje em dia com a evolução da inteligência artificial este é um assunto que está em bastante alta.</description></item><item><title>Episódio 91: Empreender e Programar - Parte 2</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-91-empreender-e-programar-parte-2/</link><pubDate>Mon, 13 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-91-empreender-e-programar-parte-2/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Continuamos nossa conversa sobre empreender e programar com o Flávio Juvenal, o Filipe Ximenes (Xima) e o Renato Oliveira.
Fizemos mais algumas perguntas para os nossos participantes e ao final eles deixam um Top 5 de referencias para quem quer empreender.
Escute enquanto lê os show notes MP3 OGG Neste episódio abordamos os seguintes tópicos:
Como fazer para programar e administrar um negócio ao mesmo tempo?</description></item></channel></rss>