<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>rpath on Castálio Podcast</title><link>https://castalio.info/tags/rpath/</link><description>Recent content in rpath on Castálio Podcast</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><copyright>© 2011-{year} Castálio Podcast</copyright><lastBuildDate>Mon, 18 Feb 2013 16:15:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://castalio.info/tags/rpath/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Edição de 2 Anos - Og Maciel: Red Hat</title><link>https://castalio.info/episodes/051-edicao-de-2-anos-og-maciel-red-hat/</link><pubDate>Mon, 18 Feb 2013 16:15:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/051-edicao-de-2-anos-og-maciel-red-hat/</guid><description>Usando um velho cliché, realmente parece que foi somente ôntem que eu e o Evandro, um dia batendo papo pelo Skype, resolvemos iniciar um programa de podcast para entrevistar as personalidades do mundo de software livre brasileiro, e tentar conhecer um pouco mais sobre os &amp;quot;bastidores&amp;quot; de suas vidas, seus gostos e desgostos. A idéia era fazer algo diferente e tentar passar para os ouvintes um pouco das coisas que afetaram a vida das pessoas que muitos só conhecem através de perfís online ou e-mails em listas de discussões.</description></item><item><title>Fábio Kung e Pedro Belo: Heroku</title><link>https://castalio.info/episodes/035-fabio-kung-e-pedro-belo-heroku/</link><pubDate>Sun, 29 Apr 2012 13:03:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/035-fabio-kung-e-pedro-belo-heroku/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio, desta vez com dois convidados: Fábio Kung e Pedro Belo, que atualmente trabalham na companhia Californiana Heroku! Se você escutou os dois últimos episódios, você deve se lembrar que eu mencionei sobre esta companhia com o Henrique Bastos e Júlio Monteiro, e como que eu tenho usado os serviços que eles oferecem para hospedar e rodar alguns dos meus projetos. Então quando o Júlio se ofereceu para me apresentar ao pessoal da Heroku eu aceitei na mesma hora!</description></item></channel></rss>