<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>andré noel on Castálio Podcast</title><link>https://castalio.info/tags/andr%C3%A9-noel/</link><description>Recent content in andré noel on Castálio Podcast</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><copyright>© 2011-{year} Castálio Podcast</copyright><lastBuildDate>Sun, 22 Jul 2012 22:52:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://castalio.info/tags/andr%C3%A9-noel/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Fábio Nogueira: Ubuntu Brasil</title><link>https://castalio.info/episodes/fabio-nogueira-ubuntu-brasi/</link><pubDate>Sun, 22 Jul 2012 22:52:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/fabio-nogueira-ubuntu-brasi/</guid><description>Atualização: Faltou o link do vídeo da entrevista! :)
Olá pessoal e sejam muito bem-vindos à mais um episódio! No começo deste ano eu tinha prometido fazer uma série especial sobre os primeiros membros do Ubuntu Brasil e como tudo começou (quem ainda não escutou o episódio com o Rodrigo Belém?), mas nem sempre é fácil conseguir arrumar um tempinho para bater um papo com estas pessoas. Felizmente, nesta última semana, consegui bater um papo com o Fábio Nogueira, um dos primeiros integrantes e membro das primeiras &amp;quot;safras&amp;quot; de pioneiros da comunidade Ubuntu Brasil!</description></item><item><title>Episódio Especial: André Gondim - Ubuntu Brasil</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-especial-andre-gondim-ubuntu-brasi/</link><pubDate>Sun, 06 Nov 2011 23:17:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-especial-andre-gondim-ubuntu-brasi/</guid><description>Olá pessoal! Foi com um enorme pezar que eu recebi a notícia sobre o falecimento de André Gondim, uma figura do software livre Brasileiro que, infelizmente, nos deixou na semana passada... O meu relacionamento com o André começou em 2005 quando eu ainda administrava a equipe de traduções do Ubuntu Brasil. Assim como o Fábio Nogueira e André Noel, pessoas que eventualmente também ocuparam o cardo de coordenador desta equipe, o André Gondim foi uma das pessoas com quem eu tive o prazer de trabalhar e instruir no processo de traduções.</description></item></channel></rss>