<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>rust on Castálio Podcast</title><link>https://castalio.info/tags/rust/</link><description>Recent content in rust on Castálio Podcast</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><copyright>© 2011-{year} Castálio Podcast</copyright><lastBuildDate>Mon, 14 Sep 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://castalio.info/tags/rust/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Episódio 150: Otavio Salvador - Linguagem Rust</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-150-otavio-salvador-linguagem-rust/</link><pubDate>Mon, 14 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-150-otavio-salvador-linguagem-rust/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Nosso convidado de hoje começou suas atividades com software livre em 1999. Ele é escritor, empreendedor e amante da tecnologia. Hoje trabalha como CTO da OS Systems, uma empresa com foco em software embarcado. Otavio Salvador, seja muito bem-vindo ao Castálio Podcast.
Escute enquanto lê os show notes! MP3 OGG Tópicos abordados neste episódio Como e quando o Otavio decidiu seguir na área de tecnologia Em que tipo de projetos usar Rust Onde aprender mais sobre Rust, dicas para quem quer aprender mais Top 5Aplicativos:EmacsGittmuxLivros:The Rust Programming LanguageRust in ActionProgramação Funcional e Concorrente em RustRustStep Ahead with Rust: Systems Programming in RustFilmes:LuciferModern FamilyOutlanderSupernaturalVikingsMúsicas:Dire StraitsGuns N&amp;#39; RosesIron MaidenPink FloydRoxette Assista a gravação deste episódio Este episódio foi gravado ao vivo em nosso canal no YouTube e você pode assistir a gravação e os demos no vídeo abaixo:</description></item><item><title>Episode 142: David Kopec - Classic Computer Science Problems in Python</title><link>https://castalio.info/episodes/episode-142-david-kopec-classic-computer-science-problems-in-python/</link><pubDate>Mon, 10 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episode-142-david-kopec-classic-computer-science-problems-in-python/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Our guest for today's episode is an assistant professor of Computer Science and Innovation at Champlain College in Burlington, Vermont. He is the author of Dart for Absolute Beginners (Apress, 2014), Classic Computer Science Problems in Swift (Manning, 2018) and, the recently released, Classic Computer Science Problems in Python (Manning, 2019). Also he is active in the open source community as the author of several popular Swift data structure projects.</description></item><item><title>Episode 119: Carol Nichols - Rust Language</title><link>https://castalio.info/episodes/episode-119-carol-nichols-rust-language/</link><pubDate>Mon, 25 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episode-119-carol-nichols-rust-language/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Today, we are going to be talking about one of the new programming languages that have attracted attention from programmers and companies around the world. Presented by Mozilla Research as a &amp;quot;Safe, Practical and Concurrent&amp;quot; solution and with the promise of solving known systems programming problems, Rust is also a multi-paradigm and multi-purpose language. And we'll learn more about Rust with Carol Nichols one of its core-developers and author of The Rust Programming Language book.</description></item><item><title>Episódio 116: Tech News</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-116-tech-news/</link><pubDate>Mon, 04 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-116-tech-news/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Hoje trazemos um Tech News com novidades do mundo de desenvolvimento de software e também dicas de cursos, eventos e novas bibliotecas para as linguagens Python e Lua.
Escute enquanto lê os show notes MP3 OGG Tech News O Jeferson do canal Linux Tips (que foi nosso entrevistado no episódio 109) está publicando gratuitamente o Curso Descomplicando Docker.</description></item><item><title>Episódio 103: Linguagem de Programação Elixir</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-103-linguagem-de-programacao-elixir/</link><pubDate>Mon, 05 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-103-linguagem-de-programacao-elixir/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Hoje, vamos falar a respeito da linguagem de programação Elixir, uma linguagem dinâmica baseada no paradigma funcional, criada pelo brasileiro José Valim e que roda na maquina virtual da Erlang. Para nos ajudar contamos com a participação de dois especialistas na linguagem o Guilherme Nogueira e o Renan (milhouse) Ranelli.
Abordamos os seguintes tópicos:
Elixir é descrita como uma linguagem dinâmica, de alto nível, multi propósito e funcional.</description></item></channel></rss>