<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>guadec on Castálio Podcast</title><link>https://castalio.info/tags/guadec/</link><description>Recent content in guadec on Castálio Podcast</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><copyright>© 2011-{year} Castálio Podcast</copyright><lastBuildDate>Mon, 18 Mar 2013 02:54:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://castalio.info/tags/guadec/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Everaldo Canuto: Toca do Canuto</title><link>https://castalio.info/episodes/everaldo-canuto-toca-do-canuto/</link><pubDate>Mon, 18 Mar 2013 02:54:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/everaldo-canuto-toca-do-canuto/</guid><description>Eu conheci o Everaldo em uma tarde super calorenta durante a abertura do evento GUADEC nas Ilhas Canárias. O mais interessante foi que não demorou mais que um dia para que nossa amizade se tornasse igual aquelas amizades que fazemos quando criança... aquelas pessoas que não importa o tempo ou a distância, você sempre fica feliz de encontrar e bater um papo!
O Everaldo teve uma das oportunidades que eu sempre sonhei em ter: trabalhar lado a lado com o Miguel de Icaza, um dos fundadores do Projeto GNOME, figura quase que mitológica do mundo do software livre e hoje empresário com várias companhias de sucesso em seu histórico!</description></item><item><title>Felipe Borges: Google Summer of Code</title><link>https://castalio.info/episodes/felipe-borges-google-summer-of-code/</link><pubDate>Sun, 19 Aug 2012 22:49:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/felipe-borges-google-summer-of-code/</guid><description>Finalzinho do verão americano e no ar já se sente um pouco a vinda do outono e a volta às aulas. Nada melhor então que bater um papo com o Felipe Borges que está participando do Google Summer of Code pelo projeto GNOME!
Durante estes últimos meses o Felipe tem trabalhado no GNOME Documents, adicionando suporte para administrar e visualizar arquivos em dispositivos removíveis, e tendo como mentor o italiano Cosimo Cecchi.</description></item><item><title>Lucas Rocha - The Board (Parte 2)</title><link>https://castalio.info/episodes/lucas-rocha-the-board-parte-2/</link><pubDate>Mon, 04 Jul 2011 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/lucas-rocha-the-board-parte-2/</guid><description>Esta é a segunda parte da minha entrevista com o Lucas Rocha, contribuinte super conhecido do projeto GNOME. Desta vez conversamos sobre a experiência de viver fora do Brasil e algumas coisas engraçadas que só acontecem com quem muda para o exterior. Também conversamos sobre seu projeto The Board, o fator &amp;quot;cool&amp;quot; do javascript, CoffeeScript, Djavan, John Coultrane, Miles Davis, Agatha Christie, MacGyver e um monte de coisas interessantes!
Ah, antes que me esqueça, agora você já pode acompanhar o Castálio Podcast pelo iTunes Store!</description></item></channel></rss>