<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>software livre on Castálio Podcast</title><link>https://castalio.info/tags/software-livre/</link><description>Recent content in software livre on Castálio Podcast</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><copyright>© 2011-{year} Castálio Podcast</copyright><lastBuildDate>Mon, 29 May 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://castalio.info/tags/software-livre/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Episódio 102: Marcelo Mello - Red Hat e Home Assistant</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-102-marcelo-mello-red-hat-e-home-assistan/</link><pubDate>Mon, 29 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-102-marcelo-mello-red-hat-e-home-assistan/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Nosso convidado de hoje é um veterano do mundo do software livre e do Projeto Fedora, tem um título bem bacana, Principal Technical Support Engineer, na Red Hat, possui um monte de certificações de dar inveja a qualquer um (RHCSA, RHCE, RHCA, RHCSS, RHCDS, RHCVA, RHCI) e hoje mora na Carolina do Norte. É com grande prazer que nós recebemos nosso convidado de hoje, Marcelo Mello.</description></item><item><title>Episódio 97: Vladimir Melo - Software Livre e Obesidade Infantil</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-97-vladimir-melo-software-livre-e-obesidade-infanti/</link><pubDate>Mon, 24 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-97-vladimir-melo-software-livre-e-obesidade-infanti/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Nosso entrevistado de hoje é Psicólogo clínico, recentemente publicou um livro chamado Obesidade Infantil: Interações Familiares e Ciclo de Vida Numa Perspectiva Sistêmica, e, por muito tempo, foi membro da equipe de tradutores do projeto GNOME, traduzindo aplicativos GNOME para o português Brasileiro. É com grande prazer que nós recebemos nosso convidado de hoje, Vladmir Melo.
Começamos nossa conversa falando um pouco sobre a participação do Vladimir na equipe de tradutores to projeto GNOME.</description></item><item><title>Gabriel Falcão: Yipit</title><link>https://castalio.info/episodes/gabriel-falcao-yipi/</link><pubDate>Sun, 18 Mar 2012 20:33:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/gabriel-falcao-yipi/</guid><description>Olá pessoal e sejam muito bem-vindos ao episódio 32 do Castálio Podcast! Desta vez eu tive o enorme prazer de conversar com o Gabriel Falcão, desenvolvedor de vários projetos de software livre e que hoje mora em New York City.
A história do Gabriel é um excelente exemplo de como o mundo do software livre pode abrir as portas do mundo profissional para aqueles que são trabalhadores e competentes no que fazem!</description></item><item><title>Carlos Ribeiro - RadioTray</title><link>https://castalio.info/episodes/carlos-ribeiro-radiotray/</link><pubDate>Sun, 21 Aug 2011 21:03:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/carlos-ribeiro-radiotray/</guid><description>O entrevistado de hoje é o português Carlos Ribeiro, desenvolvedor do projeto RadioTray, um programa bem leve e simples para escutar estações de rádio online. Durante nosso bate-papo conversamos sobre a criação e o crescimento de seu projeto, sobre aprendendo a programar com python, como o&amp;nbsp;software livre é visto em Portugal, a falta de livros técnicos em português em Portugal e o seu Top 5!
No próximo episódio teremos o Álvaro &amp;quot;Turicas&amp;quot; Justem para conversar sobre Arduino!</description></item></channel></rss>