<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>css on Castálio Podcast</title><link>https://castalio.info/tags/css/</link><description>Recent content in css on Castálio Podcast</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><copyright>© 2011-{year} Castálio Podcast</copyright><lastBuildDate>Mon, 19 Feb 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://castalio.info/tags/css/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Episódio 127: Regis Santos - Grupy-SP</title><link>https://castalio.info/episodes/127-grupy-sp-regis-santos/</link><pubDate>Mon, 19 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/127-grupy-sp-regis-santos/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
O nosso convidado de hoje é formado em matemática pela Universidade Federal do Mato Grosso e também estudou Análise e Desenvolvimento de Sistemas no SENAC. Atualmente trabalha como desenvolvedor web na JobConvo. Ele é um dos principais organizadores dos encontros do Grupy-SP. E, além disso, é responsável por um Workshop de desenvolvimento web que está indo para a sua segunda edição.</description></item><item><title>Alexandre Gaigalas: Yahoo</title><link>https://castalio.info/episodes/052-alexandre-gaigalas-yahoo/</link><pubDate>Sun, 03 Mar 2013 21:48:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/052-alexandre-gaigalas-yahoo/</guid><description>Seja bem-vindo à mais um episódio, desta vez com o Alexandre Gaigalas que trabalha como engenheiro de software da Yahoo no Brasil! Durante nosso bate-papo conversamos sobre o que ele faz na Yahoo, em quais projetos que trabalha, e acabei descobrindo que ele é mais um exemplo de uma pessoa que teve seu trabalho perante uma comunidade de software livre reconhecido, levando-o a ser indicado para trabalhar em uma companhia de nome!</description></item><item><title>Caike Souza: Envy Labs</title><link>https://castalio.info/episodes/036-caike-souza-envy-labs/</link><pubDate>Sun, 13 May 2012 23:03:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/036-caike-souza-envy-labs/</guid><description>Nem parece que já passaram duas semanas desde o último episódio, mas mais uma vez tive o prazer de entrevistar uma pessoa prá lá de interessante e divertida: o Caike Souza! Foi durante a minha entrevista com o Henrique Bastos que eu fiquei sabendo sobre ele, mas foi somente esta semana que eu fui saber que ele trabalha na Envy Labs desde 2009 lá em Orlando, na Flórida. A companhia parece ser super bacana e está por trás de vários projetos bacanas, como o Rails for Zombies, Code School e TryRuby.</description></item></channel></rss>