<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>star wars on Castálio Podcast</title><link>https://castalio.info/tags/star-wars/</link><description>Recent content in star wars on Castálio Podcast</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><copyright>© 2011-{year} Castálio Podcast</copyright><lastBuildDate>Mon, 19 Jun 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://castalio.info/tags/star-wars/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Episódio 105: Loiane Groner</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-105-loiane-groner/</link><pubDate>Mon, 19 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-105-loiane-groner/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Nossa convidada de hoje é full-stack developer com mais de 10 anos de experiência, trabalhou com desenvolvimento Java na IBM e atualmente é developer no Citibank. É uma das pessoas mais influentes na comunidade JavaScript no Brasil, palestrante e organizadora de alguns eventos nessa área, autora de 7 livros e também tem um canal no Youtube com cursos online gratuitos de Java, Angular, Ionic e Javascript.</description></item><item><title>Episódio 66: Thiago Perrotta - Leitura e Tecnologia</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-66-thiago-perrotta-leitura-e-tecnologia/</link><pubDate>Sun, 31 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-66-thiago-perrotta-leitura-e-tecnologia/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Nós sabemos que ficamos um tempo sem publicar um episódio, mas como você já deve saber, não conseguimos devido ao trabalho e, também, por alguns desencontros de agenda com as pessoas que gostaríamos de conversar. Felizmente hoje vamos quebrar este gelo!
Mas antes, durante este período, foi publicado dois artigos com sugestões e comentários sobre livros. Se você perdeu, dá uma olhada nos artigos Livros - Março de 2015 e Livros - Abril de 2015 e anota os livros que deseja ler.</description></item><item><title>Augusto Campos: BR-Linux, BR-Mac, Efetividade</title><link>https://castalio.info/episodes/augusto-campos-br-linux-br-mac-efetividade/</link><pubDate>Sun, 02 Oct 2011 16:43:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/augusto-campos-br-linux-br-mac-efetividade/</guid><description>Em um dia de muita chuva em Florianópolis, SC finalmente consegui bater um bom papo com o Augusto Campos, fundador dos super populares&amp;nbsp;sites BR-Linux, BR-Mac e Efetividade! Devido à conexão que estava sofrendo muita perda de pacotes (para cada 7 minutos de áudio, passei 60 minutos editando), mantivemos nossa entrevista por apenas 34 minutos, mas mesmo assim deu tempo para discutirmos sobre a criação dos web sites, as mudanças que aconteceram durante os anos, sobre a entrevista com GTalk Show do Karlisson, o mercado de trabalho em Santa Catarina, suas ferramentas de trabalho, livros, filmes e música.</description></item><item><title>Carlos Ribeiro - RadioTray</title><link>https://castalio.info/episodes/carlos-ribeiro-radiotray/</link><pubDate>Sun, 21 Aug 2011 21:03:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/carlos-ribeiro-radiotray/</guid><description>O entrevistado de hoje é o português Carlos Ribeiro, desenvolvedor do projeto RadioTray, um programa bem leve e simples para escutar estações de rádio online. Durante nosso bate-papo conversamos sobre a criação e o crescimento de seu projeto, sobre aprendendo a programar com python, como o&amp;nbsp;software livre é visto em Portugal, a falta de livros técnicos em português em Portugal e o seu Top 5!
No próximo episódio teremos o Álvaro &amp;quot;Turicas&amp;quot; Justem para conversar sobre Arduino!</description></item></channel></rss>