<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>the strokes on Castálio Podcast</title><link>https://castalio.info/tags/the-strokes/</link><description>Recent content in the strokes on Castálio Podcast</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><copyright>© 2011-{year} Castálio Podcast</copyright><lastBuildDate>Sun, 01 Feb 2015 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://castalio.info/tags/the-strokes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Episódio 62: Diego Rodrigo Santos - SobreCervejas</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-62-diego-rodrigo-santos-sobrecervejas/</link><pubDate>Sun, 01 Feb 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-62-diego-rodrigo-santos-sobrecervejas/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
O assunto do episódio de hoje é um pouco diferente dos episódios antigos, mas na minha opinião não deixa de ser super interessante: Cervejas!!!
Eu descobri o SobreCervejas meio que por acaso um dia, quando eu olhava posts aleatórios no Instagram. No meio de um monte de selfies e fotos meio que sem muito sentido, eis que me deparei com uma foto de uma cerveja com uma aparência bem atraente :) Cliquei na foto e fui surpreendido por uma resenha super profissional que apresentava o perfil completo da cerveja.</description></item><item><title>Enrico Nicoletto e Rafael Ferreira: Projeto GNOME</title><link>https://castalio.info/episodes/enrico-nicoletto-e-rafael-ferreira-projeto-gnome/</link><pubDate>Tue, 03 Sep 2013 01:11:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/enrico-nicoletto-e-rafael-ferreira-projeto-gnome/</guid><description>Depois de vários meses sem &amp;quot;fora do ar&amp;quot;, tenho o grande prazer em trazer mais um episódio sobre o projeto GNOME! Desta vez convidei o Enrico Nicoletto e Rafael Ferreira para conversar sobre o processo de traduções, que mais uma vez promete entregar mais uma versão completamente traduzida para o nosso bom português!
A entrevista aconteceu &amp;quot;na estrada&amp;quot; quando eu estava voltando de viagem, e acabei gravando o episódio de um hotel lá em Richmond no estado da Virgínia.</description></item><item><title>Flávio Ribeiro: Globo.com</title><link>https://castalio.info/episodes/flavio-ribeiro-globoco/</link><pubDate>Sun, 27 May 2012 18:01:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/flavio-ribeiro-globoco/</guid><description>Eu gosto muito quando alguém me sugere um livro, filme, música ou pessoa para conhecer, e depois de trocar uns e-mails com meu amigo Yuri Malheiros na semana passada, decidi convidar o Flávio Ribeiro para uma entrevista! O Flávio é um engenheiro de software que trabalha na Globo.com no Rio de Janeiro (na entrevista parecia que ele estava sentado bem no meio de Interlagos hehehe) e está na equipe responsável por toda a área de streaming de conteúdo pela net!</description></item></channel></rss>