<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>opencast on Castálio Podcast</title><link>https://castalio.info/tags/opencast/</link><description>Recent content in opencast on Castálio Podcast</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><copyright>© 2011-{year} Castálio Podcast</copyright><lastBuildDate>Mon, 04 Sep 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://castalio.info/tags/opencast/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Episódio 116: Tech News</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-116-tech-news/</link><pubDate>Mon, 04 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-116-tech-news/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Hoje trazemos um Tech News com novidades do mundo de desenvolvimento de software e também dicas de cursos, eventos e novas bibliotecas para as linguagens Python e Lua.
Escute enquanto lê os show notes MP3 OGG Tech News O Jeferson do canal Linux Tips (que foi nosso entrevistado no episódio 109) está publicando gratuitamente o Curso Descomplicando Docker.</description></item><item><title>Episódio 99: Tech News e Book Review</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-99-tech-news-e-book-review/</link><pubDate>Mon, 08 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-99-tech-news-e-book-review/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Hoje trazemos um Tech News com notícias, sugestões e dicas. Também fazemos um Book Review do livro Complô Contra a América de Philip Roth. Além disso, temos uma novidade, o Castálio agora tem um canal no YouTube e este episódio foi gravado ao vivo por lá. Se você quer receber as novidades das próximas gravações ao vivo e outros conteúdos que estaremos publicando por lá, assine o Canal do YouTube do Castálio Podcast.</description></item><item><title>Episódio 94: Tech News</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-94-tech-news/</link><pubDate>Mon, 03 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-94-tech-news/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Depois de alguns episódios temáticos vamos fazer uma pausa para trazer algumas notícias e dicas. Comentamos um pouco sobre o resultado do 2017 Developer Survey que o Stack Overflow realizou. Também trazemos links sobre Closure, um App para Android e um framework de teste da Microsoft que teve seu código liberado.
Aproveitamos o inicio do episódio para agradecer e comentar sobre alguns comentários recebidos nos episódios anteriores e nossas redes sociais.</description></item><item><title>Bruno Gonçalves: BigLinux</title><link>https://castalio.info/episodes/bruno-goncalves-biglinux/</link><pubDate>Mon, 03 Sep 2012 16:42:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/bruno-goncalves-biglinux/</guid><description>Na semana passada eu tive o grande prazer e honra de participar do Opencast em um episódio onde discutimos várias coisas relacionadas à distribuições Linux! Por coincidência, meu amigo Vladimir Melo tinha me recomendando entrevistar uma pessoa que por muito tempo tinha criado e mantido uma distribuição nacional, e recentemente decidiu parar o projeto!
Neste último episódio então tive o grande prazer de conversar com o Bruno Gonçalves, criador e mantenedor do BigLinux!</description></item><item><title>Ivan Brasil Fuzzer: Ubuntero</title><link>https://castalio.info/episodes/ivan-brasil-fuzzer-ubuntero/</link><pubDate>Sun, 04 Mar 2012 15:36:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/ivan-brasil-fuzzer-ubuntero/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos ao segundo episódio de 2012! Esta última semana tive a oportunidade de conversar com o Ivan Brasil Fuzzer, criador e mantenedor do web site de dicas e tutoriais Ubuntero! Junto com uma equipe de colaboradores, o Ivan escreve artigos sobre todas as áreas relacionadas à tecnologia e tutorias, focando na área de software livre!
A história do Ubuntero me lembra um pouco a história do BR-Linux, começando como um catálogo de informações úteis para o Ivan e eventualmente tornando-se em um ponto de parada para todos aqueles usuários de Linux que procuram dicas e truques para lidarem com suas configurações.</description></item></channel></rss>