<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>wikipedia on Castálio Podcast</title><link>https://castalio.info/tags/wikipedia/</link><description>Recent content in wikipedia on Castálio Podcast</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><copyright>© 2011-{year} Castálio Podcast</copyright><lastBuildDate>Mon, 14 Aug 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://castalio.info/tags/wikipedia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Episódio 113: Multimedia no Linux - Parte 2</title><link>https://castalio.info/episodes/113-multimedia-no-linux-part-2/</link><pubDate>Mon, 14 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/113-multimedia-no-linux-part-2/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
No Episódio de hoje daremos continuidade a nossa série sobre produção multimídia no Linux. Já falamos um pouco sobre GIMP e Inkscape, e teremos ainda mais episódios sobre produção gráfica, 3D com Blender e edição de vídeo. Mas hoje a nossa atenção estará voltada para um tema pouco falado e que é muito importante também para produção de vídeo, produção musical e é claro para edição de podcasts.</description></item><item><title>Carlos Brando e Rafael Rosa Fu: GrokPodcast - Part 2</title><link>https://castalio.info/episodes/047-carlos-brando-e-rafael-rosa-fu-grokpodcast-part-2/</link><pubDate>Sun, 14 Oct 2012 17:01:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/047-carlos-brando-e-rafael-rosa-fu-grokpodcast-part-2/</guid><description>Olá pessoal e sejam muito bem vindos a mais um episódio, desta vez sendo publicado da cidade de Brno na República Tcheca (estou aqui à trabalho)! Como prometido no último episódio, esta é a segunda parte da entrevista que eu fiz com o Carlos Brando e Rafael Rosa Fu do **GrokPodcast**! Desta vez o assunto da vez foi sobre o background de cada um, e algumas coisas bem interessantes que cada um já fez em suas vidas.</description></item><item><title>Carlos Brando e Rafael Rosa Fu: GrokPodcast - Part 1</title><link>https://castalio.info/episodes/046-carlos-brando-e-rafael-rosa-fu-grokpodcast-part-1/</link><pubDate>Sun, 30 Sep 2012 18:39:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/046-carlos-brando-e-rafael-rosa-fu-grokpodcast-part-1/</guid><description>Olá pessoal e sejam muito bem vindos ao primeiro episódio de outubro! Desta vez eu tive a oportunidade de conversar pelo Google Hangout com o Carlos Brando e Rafael Rosa Fu do **GrokPodcast**! Foi super divertido conversar com eles, e o bate-papo foi tão bom que eu decidi dividir a entrevista em duas partes para ficar mais conveninente para vocês escutarem.
Nesta primeira parte conversamos sobre como que a idéia de criar o podcast surgiu em um barzinho em São Paulo, quando o Brando e Rafael conversavam com o Fábio Akita depois de um RubyConf.</description></item><item><title>Fábio Kung e Pedro Belo: Heroku</title><link>https://castalio.info/episodes/035-fabio-kung-e-pedro-belo-heroku/</link><pubDate>Sun, 29 Apr 2012 13:03:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/035-fabio-kung-e-pedro-belo-heroku/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio, desta vez com dois convidados: Fábio Kung e Pedro Belo, que atualmente trabalham na companhia Californiana Heroku! Se você escutou os dois últimos episódios, você deve se lembrar que eu mencionei sobre esta companhia com o Henrique Bastos e Júlio Monteiro, e como que eu tenho usado os serviços que eles oferecem para hospedar e rodar alguns dos meus projetos. Então quando o Júlio se ofereceu para me apresentar ao pessoal da Heroku eu aceitei na mesma hora!</description></item></channel></rss>