<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>the matrix on Castálio Podcast</title><link>https://castalio.info/tags/the-matrix/</link><description>Recent content in the matrix on Castálio Podcast</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><copyright>© 2011-{year} Castálio Podcast</copyright><lastBuildDate>Mon, 19 Feb 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://castalio.info/tags/the-matrix/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Episódio 127: Regis Santos - Grupy-SP</title><link>https://castalio.info/episodes/127-grupy-sp-regis-santos/</link><pubDate>Mon, 19 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/127-grupy-sp-regis-santos/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
O nosso convidado de hoje é formado em matemática pela Universidade Federal do Mato Grosso e também estudou Análise e Desenvolvimento de Sistemas no SENAC. Atualmente trabalha como desenvolvedor web na JobConvo. Ele é um dos principais organizadores dos encontros do Grupy-SP. E, além disso, é responsável por um Workshop de desenvolvimento web que está indo para a sua segunda edição.</description></item><item><title>Episódio 126: John Roa - PyCon Colombia</title><link>https://castalio.info/episodes/126-john-roa-pycon-colombia/</link><pubDate>Mon, 29 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/126-john-roa-pycon-colombia/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Our guest for today’s episode is a passionate self taught team lead and software developer. Cyclist that loves speed. Director of Engineering at LendingFront and PyCon Colombia chief organizer. Our guest today is John Roa and we are going to be talking about PyCon Colombia which is going to happen in Medellin, Colombia through February 9, 10 and 11 - 2018.</description></item><item><title>Episódio 62: Diego Rodrigo Santos - SobreCervejas</title><link>https://castalio.info/episodes/062-diego-rodrigo-santos-sobrecervejas/</link><pubDate>Sun, 01 Feb 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/062-diego-rodrigo-santos-sobrecervejas/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
O assunto do episódio de hoje é um pouco diferente dos episódios antigos, mas na minha opinião não deixa de ser super interessante: Cervejas!!!
Eu descobri o SobreCervejas meio que por acaso um dia, quando eu olhava posts aleatórios no Instagram. No meio de um monte de selfies e fotos meio que sem muito sentido, eis que me deparei com uma foto de uma cerveja com uma aparência bem atraente :) Cliquei na foto e fui surpreendido por uma resenha super profissional que apresentava o perfil completo da cerveja.</description></item><item><title>Henrique Bastos: Welcome to the Django</title><link>https://castalio.info/episodes/033-henrique-bastos-welcome-to-the-django/</link><pubDate>Sun, 01 Apr 2012 16:18:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/033-henrique-bastos-welcome-to-the-django/</guid><description>Há mais ou menos 1 anos e meio atrás eu tinha começado a aprender a programar com o framework Django e durante minhas pesquisas pela net encontrei o projeto do Henrique Bastos: Welcome to the Django. Não demorou muito para ver a qualidade e o potencial que este curso oferece, e desde então eu tenho acompanhado o trabalho que o Henrique tem feito! Nesta última quinta eu tive a oportunidade de bater um bate-papo com ele via Skype, e entrevistá-lo para este episódio!</description></item><item><title>Ivan Brasil Fuzzer: Ubuntero</title><link>https://castalio.info/episodes/031-ivan-brasil-fuzzer-ubuntero/</link><pubDate>Sun, 04 Mar 2012 15:36:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/031-ivan-brasil-fuzzer-ubuntero/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos ao segundo episódio de 2012! Esta última semana tive a oportunidade de conversar com o Ivan Brasil Fuzzer, criador e mantenedor do web site de dicas e tutoriais &amp;nbsp;Ubuntero! Junto com uma equipe de colaboradores, o Ivan escreve artigos sobre todas as áreas relacionadas à tecnologia e tutorias, focando na área de software livre!
A história do Ubuntero me lembra um pouco a história do BR-Linux, começando como um catálogo de informações úteis para o Ivan e eventualmente tornando-se em um ponto de parada para todos aqueles usuários de Linux que procuram dicas e truques para lidarem com suas configurações.</description></item></channel></rss>