<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>zope on Castálio Podcast</title><link>https://castalio.info/tags/zope/</link><description>Recent content in zope on Castálio Podcast</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><copyright>© 2011-{year} Castálio Podcast</copyright><lastBuildDate>Mon, 28 Oct 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://castalio.info/tags/zope/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Episódio 144: Osvaldo Santana - O Início da Comunidade Python Brasil</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-144-osvaldo-santana-o-inicio-da-comunidade-python-brasi/</link><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-144-osvaldo-santana-o-inicio-da-comunidade-python-brasi/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Nosso convidado de hoje é desenvolvedor Python e empreendedor. Participou ativamente na criação e organização da comunidade Python Brasil. Suas contribuições para a comunidade Python Brasil foi reconhecida em 2014, na Python Brasil 10 realizada em Porto de Galinhas, onde recebeu o Prêmio Dorneles Treméa. Nosso convidado já trabalhou na Conectiva, já teve sua própria empresa de consultoria Linux, já empreendeu na área de desenvolvimento Python e Django e também trabalhou na área de e-commerce.</description></item><item><title>Episódio 134: Rodrigo Senra - Jupyter Notebooks</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-134-rodrigo-senra-jupyter-notebooks/</link><pubDate>Mon, 15 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-134-rodrigo-senra-jupyter-notebooks/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Nosso convidado de hoje é diretor técnico na Work &amp;amp; Co, PhD em Ciências da Computação, já contribuiu com inúmeros projetos open source em Python, ajudou a fundar a Associação Python Brasil e já foi premiado com o Prêmio Dorneles Tremea por contribuições para a comunidade Python Brasil.
Escute enquanto lê os show notes! MP3 OGG Tópicos abordados neste episódio Como o Rodrigo iniciou na área de desenvovimento?</description></item><item><title>Luciano Ramalho: Oficinas Turing</title><link>https://castalio.info/episodes/luciano-ramalho-oficinas-turing/</link><pubDate>Tue, 05 Feb 2013 03:47:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/luciano-ramalho-oficinas-turing/</guid><description>Um dias destes eu estava procurando documentação sobre umas coisas da linguagem python quando me deparei com uma apresentação do Luciano Ramalho, o entrevistado deste episódio deste episódio. O que me chamou atenção não foi nem tanto a qualidade do material ou a didática do mesmo, mas sim o fato do autor ser brasileiro E por ter feito tudo em inglês. Claro que, se você vive no Brasil e trabalha ou convive com quem trabalha com python, o nome do Luciano não lhe deve ser estranho.</description></item><item><title>Álvaro "Turicas" Justen - Arduino</title><link>https://castalio.info/episodes/alvaro-turicas-justen-arduino/</link><pubDate>Mon, 05 Sep 2011 03:26:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/alvaro-turicas-justen-arduino/</guid><description>No episódio de hoje conversei com o Álvaro &amp;quot;Turicas&amp;quot; Justen sobre um monte de coisas relacionadas ao Arduino, e como usá-lo junto com vários outros adaptadores (shields) para fazer um monte de coisas bacanas, como controlar a cor de um abajour pelo seu telefone Android e usar uma guitarra para jogar Frets on Fire! Também falamos do Turiquinhas, o carro controlado por luz cheio de firulas que ele desenvolveu junto com uns amigos.</description></item></channel></rss>