<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>flask on Castálio Podcast</title><link>https://castalio.info/tags/flask/</link><description>Recent content in flask on Castálio Podcast</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><copyright>© 2011-{year} Castálio Podcast</copyright><lastBuildDate>Mon, 20 Jul 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://castalio.info/tags/flask/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Episódio 148: Marcus Pereira - Spacedevs</title><link>https://castalio.info/episodes/148-marcus-pereira-spacedevs/</link><pubDate>Mon, 20 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/148-marcus-pereira-spacedevs/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Nosso convidado de hoje tem um canal no YouTube, um site de treinamentos gratuitos e, também, faz lives de live code Twitch. Marcus Pereira seja muito bem vindo ao Castálio Podcast.
Escute enquanto lê os show notes! MP3 OGG Tópicos abordados neste episódio Como e quando o Marcus decidiu montar seu canal no YouTube, site de treinamentos e fazer lives de live code.</description></item><item><title>Episódio 139: Elcio Ferreira - Padrões e Desenvolvimento Web</title><link>https://castalio.info/episodes/139-elcio-ferreira-padroes-e-desenvolvimento-web/</link><pubDate>Mon, 25 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/139-elcio-ferreira-padroes-e-desenvolvimento-web/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Nosso convidado de hoje é sócio fundador da Visie Padrões Web. Pioneiro no uso e divulgação dos padrões do W3C no Brasil, ele já treinou equipes de dezenas de empresas como Globo.com, Terra, Petrobras, iG e Locaweb. Além disso, tem dirigido as equipes da Visie no desenvolvimento de projetos web para marcas como Brastemp, Itaú Unibanco, Johnson &amp;amp; Johnson e Rede Globo.</description></item><item><title>Episódio 137: Vicente Marçal - Filosofia com Python</title><link>https://castalio.info/episodes/137-vicente-marcal-filosofia-com-python/</link><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/137-vicente-marcal-filosofia-com-python/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Nosso convidado de hoje é professor adjunto do Departamento de Filosofia da UNIR - Universidade Federal de Rondônia. Doutorando em Psicologia Social e do Trabalho pelo IP-USP - Instituto de Psicologia da Universidade de São Paulo. Mestre em Filosofia pela FFC-UNESP - Faculdade de Filosofia e Ciências da Universidade Estadual Paulista/Campus Marília. Especialista em Filosofia Moderna e Contemporânea: Aspectos Éticos e Jurídicos pela UEL - Universidade Estadual de Londrina.</description></item><item><title>Episódio 127: Regis Santos - Grupy-SP</title><link>https://castalio.info/episodes/127-grupy-sp-regis-santos/</link><pubDate>Mon, 19 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/127-grupy-sp-regis-santos/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
O nosso convidado de hoje é formado em matemática pela Universidade Federal do Mato Grosso e também estudou Análise e Desenvolvimento de Sistemas no SENAC. Atualmente trabalha como desenvolvedor web na JobConvo. Ele é um dos principais organizadores dos encontros do Grupy-SP. E, além disso, é responsável por um Workshop de desenvolvimento web que está indo para a sua segunda edição.</description></item><item><title>Episódio 116: Tech News</title><link>https://castalio.info/episodes/116-tech-news/</link><pubDate>Mon, 04 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/116-tech-news/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Hoje trazemos um Tech News com novidades do mundo de desenvolvimento de software e também dicas de cursos, eventos e novas bibliotecas para as linguagens Python e Lua.
Escute enquanto lê os show notes MP3 OGG Tech News O Jeferson do canal Linux Tips (que foi nosso entrevistado no episódio 109) está publicando gratuitamente o Curso Descomplicando Docker.</description></item><item><title>Episódio 101: Automatização de Interface Web com Selenium</title><link>https://castalio.info/episodes/101-automatizacao-de-interface-web-com-selenium/</link><pubDate>Mon, 22 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/101-automatizacao-de-interface-web-com-selenium/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Este foi mais um episódio gravado em nosso canal do YouTube. Falamos sobre automatização de interface web com Selenium. Comentamos sobre algumas opções para automatização de interface de usuário (UI), o que é e o por quê do Selenium. Em seguida aproveitamos a possibilidade de compartilhar a tela e fizemos três demos, mas não se preocupe que descrevemos bem para você que nos acompanha apenas pelo áudio.</description></item><item><title>Episódio 99: Tech News e Book Review</title><link>https://castalio.info/episodes/099-tech-news-e-book-review/</link><pubDate>Mon, 08 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/099-tech-news-e-book-review/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Hoje trazemos um Tech News com notícias, sugestões e dicas. Também fazemos um Book Review do livro Complô Contra a América de Philip Roth. Além disso, temos uma novidade, o Castálio agora tem um canal no YouTube e este episódio foi gravado ao vivo por lá. Se você quer receber as novidades das próximas gravações ao vivo e outros conteúdos que estaremos publicando por lá, assine o Canal do YouTube do Castálio Podcast.</description></item><item><title>Episódio 96: Plataforma de Desenvolvimento da Microsoft - Parte 2</title><link>https://castalio.info/episodes/096-plataforma-microsoft-parte-2/</link><pubDate>Mon, 17 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/096-plataforma-microsoft-parte-2/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
No episódio de hoje continuamos com a segunda parte sobre a plataforma de desenvolvimento da Microsoft que inclui ferramentas largamente utilizadas como C#, .NET, ASP, SQLServer, Sharepoint, Xamarin e Azure.
Escute enquanto lê o show notes MP3 OGG Assim como no episódio passado, continuamos com a presença do Giovanni Bassi para nos ajudar a responder nossas perguntas.</description></item><item><title>Episódio 84: Tech News e Book Reviews por Hack and Cast</title><link>https://castalio.info/episodes/084-tech-news-e-book-review/</link><pubDate>Sun, 22 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/084-tech-news-e-book-review/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
No episódio de hoje temos como convidados Magnum, Jorge e Ricardo do Hack and Cast que fizeram os reviews dos livros Eu Sou a Lenda de Richard Matheson, A Última Pergunta e A Última resposta de Issac Asimov.
A dica de Python da semana é sobre o framework Kivy, e a sugestão foi do nosso ouvinte Hell Barba. O Kivy é um framework para desenvolvimento de interfaces orientadas a multi-touch especialmente voltado a tablets e dispositivos móveis, mas que também serve para desenvolver Desktop GUI para aplicativos Python de maneira bastante similar ao Tkinter que citamos no epiśodio 82.</description></item><item><title>Episódio 71: Bruno Rocha - Quokka CMS</title><link>https://castalio.info/episodes/071-bruno-quokka-cms/</link><pubDate>Fri, 03 Jun 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/071-bruno-quokka-cms/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Hoje voltamos novamente com o Bruno Rocha, para continuarmos nosso bate papo, que como já esperávamos, foi muito bacana. Antes gostaríamos de agradecer a todos os comentários sobre o episódio anterior, muito obrigado a todos que dedicaram um tempinho para deixar uma mensagem.
No episódio de hoje, o Bruno nos conta como e por qual motivo o Quokka CMS surgiu, qual foram os desafios que ele encontrou no inicio do projeto, como depois de muito trabalho, ele se encontra hoje.</description></item><item><title>Episódio 70: Bruno Rocha - Flask e Veganismo</title><link>https://castalio.info/episodes/070-bruno-rocha-flask-veganismo/</link><pubDate>Sat, 21 May 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/070-bruno-rocha-flask-veganismo/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Ficamos um bom tempo sem novos episódios, mas finalmente estamos de volta e esperamos que consigamos conciliar nossa agenda com mais frequência e agente consiga trazer episódios com a frequência de sempre.
Sem mais delongas, no episódio de hoje trazemos nossa entrevista com o Bruno Rocha. Durante nosso bate-papo, ele nos conta o que é o Flask, um micro-framework em Python, e algumas das características que faz com ele curta bastante o framework.</description></item><item><title>Episódio 60: Andrews Medina - Splinter</title><link>https://castalio.info/episodes/060-andrews-medina-splinter/</link><pubDate>Sun, 04 Jan 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/060-andrews-medina-splinter/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast, o primeiro de 2015!!!
No Episódio 56 nós conversamos sobre o projeto Splinter e como usá-lo para a automatização de testes para interfaces gráficas web. Desta vez conseguimos trazer o Andrews Medina da Globo.com, um dos primeiros desenvolvedores do Splinter, para nos contar um pouco sobre a história do projeto.
Apesar de hoje passar mais tempo focando em seu novo projeto, Tsuru, o Andrews ainda acompanha e ajuda a manter o Splinter e ultimamente está responsável por arrumar uns probleminhas que estão causando os testes do próprio projeto falharem pelo Travis.</description></item><item><title>Luciano Ramalho: Oficinas Turing</title><link>https://castalio.info/episodes/050-luciano-ramalho-oficinas-turing/</link><pubDate>Tue, 05 Feb 2013 03:47:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/050-luciano-ramalho-oficinas-turing/</guid><description>Um dias destes eu estava procurando documentação sobre umas coisas da linguagem python quando me deparei com uma apresentação do Luciano Ramalho, o entrevistado deste episódio deste episódio. O que me chamou atenção não foi nem tanto a qualidade do material ou a didática do mesmo, mas sim o fato do autor ser brasileiro E por ter feito tudo em inglês. Claro que, se você vive no Brasil e trabalha ou convive com quem trabalha com python, o nome do Luciano não lhe deve ser estranho.</description></item><item><title>Flávio Ribeiro: Globo.com</title><link>https://castalio.info/episodes/037-flavio-ribeiro-globo-com/</link><pubDate>Sun, 27 May 2012 18:01:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/037-flavio-ribeiro-globo-com/</guid><description>Eu gosto muito quando alguém me sugere um livro, filme, música ou pessoa para conhecer, e depois de trocar uns e-mails com meu amigo Yuri Malheiros na semana passada, decidi convidar o Flávio Ribeiro para uma entrevista! O Flávio é um engenheiro de software que trabalha na Globo.com no Rio de Janeiro (na entrevista parecia que ele estava sentado bem no meio de Interlagos hehehe) e está na equipe responsável por toda a área de streaming de conteúdo pela net!</description></item><item><title>Álvaro "Turicas" Justen - Arduino</title><link>https://castalio.info/episodes/016-alvaro-turicas-justen-arduino/</link><pubDate>Mon, 05 Sep 2011 03:26:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/016-alvaro-turicas-justen-arduino/</guid><description>No episódio de hoje conversei com o Álvaro &amp;quot;Turicas&amp;quot; Justen sobre um monte de coisas relacionadas ao Arduino, e como usá-lo junto com vários outros adaptadores (shields) para fazer um monte de coisas bacanas, como controlar a cor de um abajour pelo seu telefone Android e usar uma guitarra para jogar Frets on Fire! Também falamos do Turiquinhas, o carro controlado por luz cheio de firulas que ele desenvolveu junto com uns amigos.</description></item></channel></rss>