<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>markdown on Castálio Podcast</title><link>https://castalio.info/tags/markdown/</link><description>Recent content in markdown on Castálio Podcast</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><copyright>© 2011-{year} Castálio Podcast</copyright><lastBuildDate>Mon, 10 Jun 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://castalio.info/tags/markdown/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Episode 142: David Kopec - Classic Computer Science Problems in Python</title><link>https://castalio.info/episodes/episode-142-david-kopec-classic-computer-science-problems-in-python/</link><pubDate>Mon, 10 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episode-142-david-kopec-classic-computer-science-problems-in-python/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Our guest for today's episode is an assistant professor of Computer Science and Innovation at Champlain College in Burlington, Vermont. He is the author of Dart for Absolute Beginners (Apress, 2014), Classic Computer Science Problems in Swift (Manning, 2018) and, the recently released, Classic Computer Science Problems in Python (Manning, 2019). Also he is active in the open source community as the author of several popular Swift data structure projects.</description></item><item><title>Episódio 106: Dan Bader</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-106-dan-bader/</link><pubDate>Mon, 26 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-106-dan-bader/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Nosso convidado de hoje se intitula &amp;ldquo;a complete python nut&amp;rdquo;, gosta de cozinhar comida vegetariana, é o autor do livro Python Tricks, recentemente se tornou o mantenedor do site http://pep8.org, publicou vários vídeos excelentes no YouTube, e, se não fosse o bastante, ele iniciou um projeto chamado PythonistaCafe! É com grande prazer que nos recebemos nosso convidado, Dan Bader.</description></item><item><title>Episódio 95: Plataforma de Desenvolvimento da Microsoft - Parte 1</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-95-plataforma-de-desenvolvimento-da-microsoft-parte-1/</link><pubDate>Mon, 10 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-95-plataforma-de-desenvolvimento-da-microsoft-parte-1/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
No episódio de hoje falaremos sobre a plataforma de desenvolvimento da Microsoft que inclui ferramentas largamente utilizadas como C#, .NET, ASP, SQLServer, Sharepoint, Xamarin e Azure.
Escute enquanto lê o show notes MP3 OGG Recentemente a empresa decidiu abraçar o Open Source juntando-se a Linux Foundation, possibilitando o intercâmbio de softwares com os sistemas operacionais Linux. A Microsoft também abriu o código fonte de alguns de seus produtos e até lançou ferramentas direcionadas a comunidade open source.</description></item><item><title>Episódio 84: Tech News e Book Reviews por Hack and Cast</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-84-tech-news-e-book-reviews-por-hack-and-cas/</link><pubDate>Sun, 22 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-84-tech-news-e-book-reviews-por-hack-and-cas/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
No episódio de hoje temos como convidados Magnum, Jorge e Ricardo do Hack and Cast que fizeram os reviews dos livros Eu Sou a Lenda de Richard Matheson, A Última Pergunta e A Última resposta de Issac Asimov.
A dica de Python da semana é sobre o framework Kivy, e a sugestão foi do nosso ouvinte Hell Barba. O Kivy é um framework para desenvolvimento de interfaces orientadas a multi-touch especialmente voltado a tablets e dispositivos móveis, mas que também serve para desenvolver Desktop GUI para aplicativos Python de maneira bastante similar ao Tkinter que citamos no epiśodio 82.</description></item><item><title>Everaldo Canuto: Toca do Canuto</title><link>https://castalio.info/episodes/everaldo-canuto-toca-do-canuto/</link><pubDate>Mon, 18 Mar 2013 02:54:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/everaldo-canuto-toca-do-canuto/</guid><description>Eu conheci o Everaldo em uma tarde super calorenta durante a abertura do evento GUADEC nas Ilhas Canárias. O mais interessante foi que não demorou mais que um dia para que nossa amizade se tornasse igual aquelas amizades que fazemos quando criança... aquelas pessoas que não importa o tempo ou a distância, você sempre fica feliz de encontrar e bater um papo!
O Everaldo teve uma das oportunidades que eu sempre sonhei em ter: trabalhar lado a lado com o Miguel de Icaza, um dos fundadores do Projeto GNOME, figura quase que mitológica do mundo do software livre e hoje empresário com várias companhias de sucesso em seu histórico!</description></item></channel></rss>