<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>ghost in the shell on Castálio Podcast</title><link>https://castalio.info/tags/ghost-in-the-shell/</link><description>Recent content in ghost in the shell on Castálio Podcast</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><copyright>© 2011-{year} Castálio Podcast</copyright><lastBuildDate>Tue, 03 Sep 2013 01:11:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://castalio.info/tags/ghost-in-the-shell/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Enrico Nicoletto e Rafael Ferreira: Projeto GNOME</title><link>https://castalio.info/episodes/enrico-nicoletto-e-rafael-ferreira-projeto-gnome/</link><pubDate>Tue, 03 Sep 2013 01:11:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/enrico-nicoletto-e-rafael-ferreira-projeto-gnome/</guid><description>Depois de vários meses sem &amp;quot;fora do ar&amp;quot;, tenho o grande prazer em trazer mais um episódio sobre o projeto GNOME! Desta vez convidei o Enrico Nicoletto e Rafael Ferreira para conversar sobre o processo de traduções, que mais uma vez promete entregar mais uma versão completamente traduzida para o nosso bom português!
A entrevista aconteceu &amp;quot;na estrada&amp;quot; quando eu estava voltando de viagem, e acabei gravando o episódio de um hotel lá em Richmond no estado da Virgínia.</description></item><item><title>Hugo Dória - Arch Linux</title><link>https://castalio.info/episodes/hugo-doria-arch-linux/</link><pubDate>Mon, 08 Aug 2011 02:15:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/hugo-doria-arch-linux/</guid><description>O meu entrevistado de hoje é o Hugo Dória, que para mim foi por muito tempo sinônimo do Arch Linux no Brasil. Durante nosso bate-papo conversamos sobre sua história pelo Arch, alguns dos seus projetos de segurança e alerta de atualizações, e como que ele deixou de querer ser um hacker, invadir a NASA e FBI, e acabou se especializando em segurança de sistemas! Também conversamos sobre a emoção de ser pai pela primeira vez, como que funciona o Tribunal de Justiça de Sergipe, o processo para iniciar a sua startup chamada POPCode, gostando de música a partir do joguinho Rock N' Roll Racing, e é claro seu Top 5!</description></item></channel></rss>