<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>kde on Castálio Podcast</title><link>https://castalio.info/tags/kde/</link><description>Recent content in kde on Castálio Podcast</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><copyright>© 2011-{year} Castálio Podcast</copyright><lastBuildDate>Mon, 28 Oct 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://castalio.info/tags/kde/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Episódio 144: Osvaldo Santana - O Início da Comunidade Python Brasil</title><link>https://castalio.info/episodes/144-osvaldo-santana-o-inicio-da-comunidade-python-brasil/</link><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/144-osvaldo-santana-o-inicio-da-comunidade-python-brasil/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Nosso convidado de hoje é desenvolvedor Python e empreendedor. Participou ativamente na criação e organização da comunidade Python Brasil. Suas contribuições para a comunidade Python Brasil foi reconhecida em 2014, na Python Brasil 10 realizada em Porto de Galinhas, onde recebeu o Prêmio Dorneles Treméa. Nosso convidado já trabalhou na Conectiva, já teve sua própria empresa de consultoria Linux, já empreendeu na área de desenvolvimento Python e Django e também trabalhou na área de e-commerce.</description></item><item><title>Episódio 139: Elcio Ferreira - Padrões e Desenvolvimento Web</title><link>https://castalio.info/episodes/139-elcio-ferreira-padroes-e-desenvolvimento-web/</link><pubDate>Mon, 25 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/139-elcio-ferreira-padroes-e-desenvolvimento-web/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Nosso convidado de hoje é sócio fundador da Visie Padrões Web. Pioneiro no uso e divulgação dos padrões do W3C no Brasil, ele já treinou equipes de dezenas de empresas como Globo.com, Terra, Petrobras, iG e Locaweb. Além disso, tem dirigido as equipes da Visie no desenvolvimento de projetos web para marcas como Brastemp, Itaú Unibanco, Johnson &amp;amp; Johnson e Rede Globo.</description></item><item><title>Bruno Gonçalves: BigLinux</title><link>https://castalio.info/episodes/044-bruno-goncalves-biglinux/</link><pubDate>Mon, 03 Sep 2012 16:42:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/044-bruno-goncalves-biglinux/</guid><description>Na semana passada eu tive o grande prazer e honra de participar do Opencast em um episódio onde discutimos várias coisas relacionadas à distribuições Linux! Por coincidência, meu amigo Vladimir Melo tinha me recomendando entrevistar uma pessoa que por muito tempo tinha criado e mantido uma distribuição nacional, e recentemente decidiu parar o projeto!
Neste último episódio então tive o grande prazer de conversar com o Bruno Gonçalves, criador e mantenedor do BigLinux!</description></item><item><title>Gabriel Falcão: Yipit</title><link>https://castalio.info/episodes/032-gabriel-falcao-yipit/</link><pubDate>Sun, 18 Mar 2012 20:33:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/032-gabriel-falcao-yipit/</guid><description>Olá pessoal e sejam muito bem-vindos ao episódio 32 do Castálio Podcast! Desta vez eu tive o enorme prazer de conversar com o Gabriel Falcão, desenvolvedor de vários projetos de software livre e que hoje mora em New York City.
A história do Gabriel é um excelente exemplo de como o mundo do software livre pode abrir as portas do mundo profissional para aqueles que são trabalhadores e competentes no que fazem!</description></item><item><title>Rodrigo Belém: Ubuntu Brasil</title><link>https://castalio.info/episodes/030-rodrigo-belem-ubuntu-brasil/</link><pubDate>Mon, 20 Feb 2012 00:02:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/030-rodrigo-belem-ubuntu-brasil/</guid><description>Olá pessoal e sejam mais uma vez muito bem-vindos a mais um novo episódio, este comemorando nosso primeiro ano no ar! Aproveitei a oportunidade então para dar o pontapé inicial em uma nova série, desta vez focada na criação do Ubuntu Brasil!!! Ame-a ou não, a distribuição Ubuntu teve uma história meteórica dentre os usuários de Linux brasileiros, e hoje em dia ainda continua liderando dentre as distribuições mais usadas no país.</description></item><item><title>Rodrigo Novo: Conectiva Linux</title><link>https://castalio.info/episodes/026-rodrigo-novo-conectiva-linux/</link><pubDate>Mon, 26 Dec 2011 18:16:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/026-rodrigo-novo-conectiva-linux/</guid><description>Olá pessoal e seja muito bem-vindo à este episódio de natal (e o último de 2011)! Dando continuidade à proposta de trazer mais uma entrevista com uma personalidade do Conectiva Linux, desta vez tenho o prazer de apresentar a vocês o Rodrigo Novo! Durante nosso bate-papo ele conta como que largou a faculdade para entrar no Conectiva Linux em 1997, trabalhando com o Aurélio &amp;quot;verde&amp;quot; Jargas, Marcelo Tosatti, entre outros na área de suporte, como que ele &amp;quot;graduou&amp;quot; para a equipe da distribuição, KDE 0.</description></item><item><title>Rudá Moura: Conectiva Linux</title><link>https://castalio.info/episodes/024-ruda-moura-conectiva-linux/</link><pubDate>Sun, 04 Dec 2011 17:05:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/024-ruda-moura-conectiva-linux/</guid><description>Dando continuidade ao plano de trazer mais uma entrevista com um membro do Conectiva Linux, desta vez conversei com o Rudá Moura que trabalhou na área de suporte e empacotamento da distribuição! Durante o nosso bate-papo conversamos sobre como que entrar no Conectiva Linux foi para ele aquela famosa frase &amp;quot;estar no local certo, na hora certa!&amp;quot; Também falamos sobre como o Conectiva foi o equivalente da &amp;quot;Canonical Brasileira&amp;quot;, problemas comuns de suporte dos usuários e o mantra &amp;quot;Use o X Configurator&amp;quot;, as críticas que sofreram dos usuários brasileiros, rock stars, dia a dia no escritório.</description></item></channel></rss>