<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>turicas on Castálio Podcast</title><link>https://castalio.info/tags/turicas/</link><description>Recent content in turicas on Castálio Podcast</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><copyright>© 2011-{year} Castálio Podcast</copyright><lastBuildDate>Tue, 27 Nov 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://castalio.info/tags/turicas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Episódio 137: Vicente Marçal - Filosofia com Python</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-137-vicente-marcal-filosofia-com-python/</link><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-137-vicente-marcal-filosofia-com-python/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Nosso convidado de hoje é professor adjunto do Departamento de Filosofia da UNIR - Universidade Federal de Rondônia. Doutorando em Psicologia Social e do Trabalho pelo IP-USP - Instituto de Psicologia da Universidade de São Paulo. Mestre em Filosofia pela FFC-UNESP - Faculdade de Filosofia e Ciências da Universidade Estadual Paulista/Campus Marília. Especialista em Filosofia Moderna e Contemporânea: Aspectos Éticos e Jurídicos pela UEL - Universidade Estadual de Londrina.</description></item><item><title>Episódio 74: Python Brasil 12 - Parte 2</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-74-python-brasil-12-parte-2/</link><pubDate>Sat, 12 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-74-python-brasil-12-parte-2/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
No episódio de hoje daremos continuidade a série de entrevistas rápidas feitas durante a Python Brasil 12. Se você ainda não ouviu a primeira escute agora!
As entrevistas foram realizadas pelo Elyézer Rezende e Bruno Rocha, e nesta segunda parte os entrevistados são os membros da Operação Serenata de Amor (Felipe Linhares, andré Pinho e Eduardo Cuducos) e também o Turicas (Álvaro Justen) que nos contou sobre a biblioteca rows e aproveitou para falar sobre um outro assunto bastante interessante que ele também está envolvido no momento.</description></item></channel></rss>