<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>google summer of code on Castálio Podcast</title><link>https://castalio.info/tags/google-summer-of-code/</link><description>Recent content in google summer of code on Castálio Podcast</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><copyright>© 2011-{year} Castálio Podcast</copyright><lastBuildDate>Mon, 18 Feb 2013 16:15:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://castalio.info/tags/google-summer-of-code/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Edição de 2 Anos - Og Maciel: Red Hat</title><link>https://castalio.info/episodes/edicao-de-2-anos-og-maciel-red-ha/</link><pubDate>Mon, 18 Feb 2013 16:15:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/edicao-de-2-anos-og-maciel-red-ha/</guid><description>Usando um velho cliché, realmente parece que foi somente ôntem que eu e o Evandro, um dia batendo papo pelo Skype, resolvemos iniciar um programa de podcast para entrevistar as personalidades do mundo de software livre brasileiro, e tentar conhecer um pouco mais sobre os &amp;quot;bastidores&amp;quot; de suas vidas, seus gostos e desgostos. A idéia era fazer algo diferente e tentar passar para os ouvintes um pouco das coisas que afetaram a vida das pessoas que muitos só conhecem através de perfís online ou e-mails em listas de discussões.</description></item><item><title>Fabiano Fidêncio: Red Hat</title><link>https://castalio.info/episodes/fabiano-fidencio-red-ha/</link><pubDate>Mon, 21 Jan 2013 02:04:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/fabiano-fidencio-red-ha/</guid><description>Para o primeiro episódio de 2013 eu tive o prazer de entrevistar o Fabiano Fidêncio, recém contratado pela Red Hat! Durante nosso bate-papo o Fabiano conta como que ele aprendeu a programar &amp;quot;de verdade&amp;quot; na ProFUSION e como que de usuário GNOME, ele se transformou em desenvolvedor quando começou a trabalhar no GNOME Boxes e libosinfo pelo Google Summer of Code. Sua participação neste projeto foi muito interessante, já que ele teve de aproveitar um código base escrito por uma pessoa da Red Hat e refatorar para que ficasse mais limpo e genérico, algo que não é super fácil de fazer.</description></item><item><title>Felipe Borges: Google Summer of Code</title><link>https://castalio.info/episodes/felipe-borges-google-summer-of-code/</link><pubDate>Sun, 19 Aug 2012 22:49:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/felipe-borges-google-summer-of-code/</guid><description>Finalzinho do verão americano e no ar já se sente um pouco a vinda do outono e a volta às aulas. Nada melhor então que bater um papo com o Felipe Borges que está participando do Google Summer of Code pelo projeto GNOME!
Durante estes últimos meses o Felipe tem trabalhado no GNOME Documents, adicionando suporte para administrar e visualizar arquivos em dispositivos removíveis, e tendo como mentor o italiano Cosimo Cecchi.</description></item></channel></rss>