<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>the big bang theory on Castálio Podcast</title><link>https://castalio.info/tags/the-big-bang-theory/</link><description>Recent content in the big bang theory on Castálio Podcast</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><copyright>© 2011-{year} Castálio Podcast</copyright><lastBuildDate>Mon, 29 Jan 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://castalio.info/tags/the-big-bang-theory/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Episódio 126: John Roa - PyCon Colombia</title><link>https://castalio.info/episodes/126-john-roa-pycon-colombia/</link><pubDate>Mon, 29 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/126-john-roa-pycon-colombia/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Our guest for today’s episode is a passionate self taught team lead and software developer. Cyclist that loves speed. Director of Engineering at LendingFront and PyCon Colombia chief organizer. Our guest today is John Roa and we are going to be talking about PyCon Colombia which is going to happen in Medellin, Colombia through February 9, 10 and 11 - 2018.</description></item><item><title>Djavan Fagundes: GNOME Brasil</title><link>https://castalio.info/episodes/039-djavan-fagundes-gnome-brasil/</link><pubDate>Mon, 25 Jun 2012 01:22:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/039-djavan-fagundes-gnome-brasil/</guid><description>Olá pessoal e sejam muito bem-vindos à mais um episódio, desta vez com uma novidade: vídeo com os bastidores e a prórpria entrevista pelo Youtube! Deixa eu explicar melhor! Depois que vi o último episódio do Hora do Mac (HDM) sendo gravado ao vivo pelo Youtube usando o Google Hangout, decidi tentar fazer a mesma coisa para que as pessoas possam ver como que as entrevistas acontecem e poderem também participar com perguntas durante a gravação.</description></item><item><title>Fábio Kung e Pedro Belo: Heroku</title><link>https://castalio.info/episodes/035-fabio-kung-e-pedro-belo-heroku/</link><pubDate>Sun, 29 Apr 2012 13:03:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/035-fabio-kung-e-pedro-belo-heroku/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio, desta vez com dois convidados: Fábio Kung e Pedro Belo, que atualmente trabalham na companhia Californiana Heroku! Se você escutou os dois últimos episódios, você deve se lembrar que eu mencionei sobre esta companhia com o Henrique Bastos e Júlio Monteiro, e como que eu tenho usado os serviços que eles oferecem para hospedar e rodar alguns dos meus projetos. Então quando o Júlio se ofereceu para me apresentar ao pessoal da Heroku eu aceitei na mesma hora!</description></item><item><title>Júlio Monteiro: JobScore</title><link>https://castalio.info/episodes/034-julio-monteiro-jobscore/</link><pubDate>Sun, 15 Apr 2012 20:40:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/034-julio-monteiro-jobscore/</guid><description>Depois de ter falado um pouco com pessoas que usam Python ou Django no seu dia-a-dia, eu decidi entrevistar alguém que trabalha com o framework Ruby on Rails para este episódio! Dentre as pessoas que eu conheço (online e pessoalmente) o nome do Júlio Monteiro foi o primeiro que passou pela minha cabeça.
Eu e o Júlio nos conhecemos na época que participávamos da comunidade Ubuntu Brasil, mas desde então eu tinha perdido um pouco de contato com ele, até descobrir que ele estava trabalhando para a JobScore com Ruby on Rails.</description></item></channel></rss>