<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>foresight linux on Castálio Podcast</title><link>https://castalio.info/tags/foresight-linux/</link><description>Recent content in foresight linux on Castálio Podcast</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><copyright>© 2011-{year} Castálio Podcast</copyright><lastBuildDate>Mon, 18 Feb 2013 16:15:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://castalio.info/tags/foresight-linux/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Edição de 2 Anos - Og Maciel: Red Hat</title><link>https://castalio.info/episodes/edicao-de-2-anos-og-maciel-red-ha/</link><pubDate>Mon, 18 Feb 2013 16:15:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/edicao-de-2-anos-og-maciel-red-ha/</guid><description>Usando um velho cliché, realmente parece que foi somente ôntem que eu e o Evandro, um dia batendo papo pelo Skype, resolvemos iniciar um programa de podcast para entrevistar as personalidades do mundo de software livre brasileiro, e tentar conhecer um pouco mais sobre os &amp;quot;bastidores&amp;quot; de suas vidas, seus gostos e desgostos. A idéia era fazer algo diferente e tentar passar para os ouvintes um pouco das coisas que afetaram a vida das pessoas que muitos só conhecem através de perfís online ou e-mails em listas de discussões.</description></item><item><title>Marcelo Hashimoto: Polly Twitter Client</title><link>https://castalio.info/episodes/marcelo-hashimoto-polly-twitter-clien/</link><pubDate>Sun, 22 Jan 2012 17:53:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/marcelo-hashimoto-polly-twitter-clien/</guid><description>Olá pessoal! Sejam muito bem-vindos a mais um episódio, o segundo deste ano! O convidado de hoje é o Marcelo Hashimoto, desenvolvedor do cliente de Twitter chamado Polly! Se você curte programar com Gtk e Python, ou tem interesse em conhecer um aplicativo específico para o seu sistem Linux para acessar o Twitter, então dê uma olhadinho no programa do Marcelo. Ultimamente o Polly tem atraído bastante atenção, especialmente depois de ter saído em sites como o OMG!</description></item><item><title>Evandro Pastor: Quarto Estudio</title><link>https://castalio.info/episodes/evandro-pastor-quarto-estudio/</link><pubDate>Mon, 17 Oct 2011 12:37:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/evandro-pastor-quarto-estudio/</guid><description>No episódio de hoje vocês vão ter a oportunidade de conhecer um pouco melhor o Evandro Pastor, co-fundador deste podcast e amigo de guerra de vários anos! Vocês vão aprender sobre como nasceu a sua companhia de web design, Quarto Estudio, sobre o tempo que ele passou trabalhando no parque de diversões do Gugu, o que ele pensa sobre os cursos de web design no Brasil, sua paixão por video games, sua mudança para o interiorrrr de São Paulo e o começo de seu Plano C.</description></item><item><title>Carlos Ribeiro - RadioTray</title><link>https://castalio.info/episodes/carlos-ribeiro-radiotray/</link><pubDate>Sun, 21 Aug 2011 21:03:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/carlos-ribeiro-radiotray/</guid><description>O entrevistado de hoje é o português Carlos Ribeiro, desenvolvedor do projeto RadioTray, um programa bem leve e simples para escutar estações de rádio online. Durante nosso bate-papo conversamos sobre a criação e o crescimento de seu projeto, sobre aprendendo a programar com python, como o&amp;nbsp;software livre é visto em Portugal, a falta de livros técnicos em português em Portugal e o seu Top 5!
No próximo episódio teremos o Álvaro &amp;quot;Turicas&amp;quot; Justem para conversar sobre Arduino!</description></item></channel></rss>