<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>hackers and painters on Castálio Podcast</title><link>https://castalio.info/tags/hackers-and-painters/</link><description>Recent content in hackers and painters on Castálio Podcast</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><copyright>© 2011-{year} Castálio Podcast</copyright><lastBuildDate>Sun, 16 Sep 2012 21:45:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://castalio.info/tags/hackers-and-painters/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Licio Fonseca: Google</title><link>https://castalio.info/episodes/licio-fonseca-google/</link><pubDate>Sun, 16 Sep 2012 21:45:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/licio-fonseca-google/</guid><description>Nesta última quinta-feira tive o prazer em entrevistar o Licio Fonseca da Google! Eu e o Licio nos conhecemos nos saudosos tempos do Ubuntu Brasil, mas não conversávamos desde 2006 se não me engano. Desde então muita coisa aconteceu, e hoje ele trabalha na Google, fazendo toda a manutenção e administração da infra estrutura de toda a América do Sul!
Durante nosso bate-papo, conversamos sobre o que ele faz por lá, sobre o seu dia a dia, como que conseguiu este trabalho, e sobre o processo de entrevistas e seleção para trabalhar na Google.</description></item><item><title>Flávio Ribeiro: Globo.com</title><link>https://castalio.info/episodes/flavio-ribeiro-globoco/</link><pubDate>Sun, 27 May 2012 18:01:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/flavio-ribeiro-globoco/</guid><description>Eu gosto muito quando alguém me sugere um livro, filme, música ou pessoa para conhecer, e depois de trocar uns e-mails com meu amigo Yuri Malheiros na semana passada, decidi convidar o Flávio Ribeiro para uma entrevista! O Flávio é um engenheiro de software que trabalha na Globo.com no Rio de Janeiro (na entrevista parecia que ele estava sentado bem no meio de Interlagos hehehe) e está na equipe responsável por toda a área de streaming de conteúdo pela net!</description></item></channel></rss>