<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>node.js on Castálio Podcast</title><link>https://castalio.info/tags/node.js/</link><description>Recent content in node.js on Castálio Podcast</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><copyright>© 2011-{year} Castálio Podcast</copyright><lastBuildDate>Mon, 09 Oct 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://castalio.info/tags/node.js/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Episódio 121: Eduardo Cuducos - Linguagem Elm</title><link>https://castalio.info/episodes/121-eduardo-cuducos-linguagem-elm/</link><pubDate>Mon, 09 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/121-eduardo-cuducos-linguagem-elm/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
O nosso convidado de hoje é estudante de PhD em Sociologia, gosta de hackear culturas e estilos de vida, está envolvido em projetos como a Operação Serenata de Amor, Expedição Liberdade, Mútuo, Internet sem Limites. Ele também contribui com projetos Open Source e, além de tudo isso, ele desenvolve utilizando a linguagem Elm, que será o foco deste episódio.</description></item><item><title>Caike Souza: Envy Labs</title><link>https://castalio.info/episodes/036-caike-souza-envy-labs/</link><pubDate>Sun, 13 May 2012 23:03:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/036-caike-souza-envy-labs/</guid><description>Nem parece que já passaram duas semanas desde o último episódio, mas mais uma vez tive o prazer de entrevistar uma pessoa prá lá de interessante e divertida: o Caike Souza! Foi durante a minha entrevista com o Henrique Bastos que eu fiquei sabendo sobre ele, mas foi somente esta semana que eu fui saber que ele trabalha na Envy Labs desde 2009 lá em Orlando, na Flórida. A companhia parece ser super bacana e está por trás de vários projetos bacanas, como o Rails for Zombies, Code School e TryRuby.</description></item><item><title>Fábio Kung e Pedro Belo: Heroku</title><link>https://castalio.info/episodes/035-fabio-kung-e-pedro-belo-heroku/</link><pubDate>Sun, 29 Apr 2012 13:03:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/035-fabio-kung-e-pedro-belo-heroku/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio, desta vez com dois convidados: Fábio Kung e Pedro Belo, que atualmente trabalham na companhia Californiana Heroku! Se você escutou os dois últimos episódios, você deve se lembrar que eu mencionei sobre esta companhia com o Henrique Bastos e Júlio Monteiro, e como que eu tenho usado os serviços que eles oferecem para hospedar e rodar alguns dos meus projetos. Então quando o Júlio se ofereceu para me apresentar ao pessoal da Heroku eu aceitei na mesma hora!</description></item><item><title>Gabriel Falcão: Yipit</title><link>https://castalio.info/episodes/032-gabriel-falcao-yipit/</link><pubDate>Sun, 18 Mar 2012 20:33:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/032-gabriel-falcao-yipit/</guid><description>Olá pessoal e sejam muito bem-vindos ao episódio 32 do Castálio Podcast! Desta vez eu tive o enorme prazer de conversar com o Gabriel Falcão, desenvolvedor de vários projetos de software livre e que hoje mora em New York City.
A história do Gabriel é um excelente exemplo de como o mundo do software livre pode abrir as portas do mundo profissional para aqueles que são trabalhadores e competentes no que fazem!</description></item><item><title>Lucas Rocha - The Board (Parte 2)</title><link>https://castalio.info/episodes/011-lucas-rocha-the-board-parte-2/</link><pubDate>Mon, 04 Jul 2011 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/011-lucas-rocha-the-board-parte-2/</guid><description>Esta é a segunda parte da minha entrevista com o Lucas Rocha, contribuinte super conhecido do projeto GNOME. Desta vez conversamos sobre a experiência de viver fora do Brasil e algumas coisas engraçadas que só acontecem com quem muda para o exterior. Também conversamos sobre seu projeto The Board, o fator &amp;quot;cool&amp;quot; do javascript, CoffeeScript, Djavan, John Coultrane, Miles Davis, Agatha Christie, MacGyver e um monte de coisas interessantes!
Ah, antes que me esqueça, agora você já pode acompanhar o Castálio Podcast pelo iTunes Store!</description></item></channel></rss>