<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>go on Castálio Podcast</title><link>https://castalio.info/tags/go/</link><description>Recent content in go on Castálio Podcast</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><copyright>© 2011-{year} Castálio Podcast</copyright><lastBuildDate>Mon, 10 Jun 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://castalio.info/tags/go/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Episode 142: David Kopec - Classic Computer Science Problems in Python</title><link>https://castalio.info/episodes/142-david-kopec-classic-computer-science-problems-in-python/</link><pubDate>Mon, 10 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/142-david-kopec-classic-computer-science-problems-in-python/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Our guest for today's episode is an assistant professor of Computer Science and Innovation at Champlain College in Burlington, Vermont. He is the author of Dart for Absolute Beginners (Apress, 2014), Classic Computer Science Problems in Swift (Manning, 2018) and, the recently released, Classic Computer Science Problems in Python (Manning, 2019). Also he is active in the open source community as the author of several popular Swift data structure projects.</description></item><item><title>Episódio 138: Ana Paula Gomes - Qualidade de Software</title><link>https://castalio.info/episodes/138-ana-paula-gomes-qualidade-de-software/</link><pubDate>Mon, 17 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/138-ana-paula-gomes-qualidade-de-software/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Nossa convidada de hoje é baiana com muito orgulho e desenvolvedora backend na Thermondo. Mestre em Ciência da Computação pela UFMG. Adora viajar, boas conversas e cervejas de cor avermelhada. Já foi perna de pau titular do time de futsal Boas Esporte, já se aventurou com chutes e cotoveladas no Muay Thai. Atualmente finge que é corredora. Ana Paula Gomes seja bem-vinda ao Castálio Podcast.</description></item><item><title>Episode 119: Carol Nichols - Rust Language</title><link>https://castalio.info/episodes/119-rust-language-with-carol-nichols/</link><pubDate>Mon, 25 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/119-rust-language-with-carol-nichols/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Today, we are going to be talking about one of the new programming languages that have attracted attention from programmers and companies around the world. Presented by Mozilla Research as a &amp;quot;Safe, Practical and Concurrent&amp;quot; solution and with the promise of solving known systems programming problems, Rust is also a multi-paradigm and multi-purpose language. And we'll learn more about Rust with Carol Nichols one of its core-developers and author of The Rust Programming Language book.</description></item><item><title>Episódio 110: Willian Molinari - Desconstruindo a Web</title><link>https://castalio.info/episodes/110-willian-molinari/</link><pubDate>Mon, 24 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/110-willian-molinari/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Hoje nosso convidado é formado em Sistemas de Informação e trabalha com desenvolvimento de Software há mais de 10 anos. É um dos fundadores do Guru-SP , ele desenvolveu alguns jogos com HTML5 e JavaScript. Ele também escreveu o próprio livro chamado Desconstruindo a web e neste episódio falamos sobre o processo de criação deste livro e sobre alguns tópicos abordados no livro.</description></item><item><title>Episódio 109: Jeferson Noronha - Canal LinuxTips</title><link>https://castalio.info/episodes/109-jeferson-noronha/</link><pubDate>Mon, 17 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/109-jeferson-noronha/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Hoje nosso convidado está por trás do Canal LinuxTips no Youtube, é especialista em DevOps, autor do livro Descomplicando o Docker e, assim como o Elyézer, um grande apreciador de cervejas. É com grande prazer que nós recebemos nosso convidado, Jeferson Noronha.
Abordamos os seguintes tópicos:
Como começou o Canal LinuxTips? Quanto tempo é dedicado para produzir o conteúdo e editar?</description></item><item><title>Episódio 103: Linguagem de Programação Elixir</title><link>https://castalio.info/episodes/103-linguagem-elixir/</link><pubDate>Mon, 05 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/103-linguagem-elixir/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Hoje, vamos falar a respeito da linguagem de programação Elixir, uma linguagem dinâmica baseada no paradigma funcional, criada pelo brasileiro José Valim e que roda na maquina virtual da Erlang. Para nos ajudar contamos com a participação de dois especialistas na linguagem o Guilherme Nogueira e o Renan (milhouse) Ranelli.
Abordamos os seguintes tópicos:
Elixir é descrita como uma linguagem dinâmica, de alto nível, multi propósito e funcional.</description></item><item><title>Episódio 98: Rodolpho Eckhardt - YouTube, Google e SRE</title><link>https://castalio.info/episodes/098-rodolpho-eckhardt/</link><pubDate>Mon, 01 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/098-rodolpho-eckhardt/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Nosso convidado de hoje tem uma profissão muito interessante, ele é Engenheiro de Confiabilidade de Sistemas no Google, ele é o responsável por fazer com que os vídeos (e principalmente os anúncios) do YouTube funcionem rapidamente e sem gargalos! Ele também é um participante ativo da comunidade Python no Brasil, já organizou vários encontros do Grupy quando morava no Brasil e hoje mora e trabalha na Suíça.</description></item><item><title>Episódio 87: Linguagem de Programação Go - Parte 2</title><link>https://castalio.info/episodes/087-linguagem-go-parte-2/</link><pubDate>Mon, 13 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/087-linguagem-go-parte-2/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
No episódio continuamos nosso bate-papo sobre a linguagem de programação Go. Além disso vamos trazer um Top 5 diferente para os episódios onde conversaremos sobre um tema específico. No Top 5 deste episódio nossos convidados vão comentar ferramentas e fontes de informação para que as pessoas interessadas em Go poderão começar e buscar mais informações.
Escute enquanto lê os show notes MP3 OGG Nessa segunda parte abordamos os seguintes pontos:</description></item><item><title>Episódio 86: Linguagem de Programação Go - Parte 1</title><link>https://castalio.info/episodes/086-linguagem-go-parte-1/</link><pubDate>Mon, 06 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/086-linguagem-go-parte-1/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
No episódio de hoje trazemos um formato novo de episódio, escolheremos um tema específico e nos concentraremos nele. Mas calma, não para por aí! Além disso, poderemos ter alguns convidados que vão nos ajudar com o assunto, respondendo algumas dúvidas e falando mais sobre ele.
Escute enquanto lê os show notes MP3 OGG Começamos falando sobre a linguagem de programação Go.</description></item></channel></rss>