<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>shell script on Castálio Podcast</title><link>https://castalio.info/tags/shell-script/</link><description>Recent content in shell script on Castálio Podcast</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><copyright>© 2011-{year} Castálio Podcast</copyright><lastBuildDate>Mon, 18 Sep 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://castalio.info/tags/shell-script/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Episódio 118: Jefferson Rocha - Emmi Linux</title><link>https://castalio.info/episodes/118-jefferson-rocha-emmi-linux/</link><pubDate>Mon, 18 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/118-jefferson-rocha-emmi-linux/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Nosso convidado de hoje fez o que, na nossa opinião, deve ter sido o sonho de todo mundo que fez parte do mundo Open Source na década de 90 ou 2000: criar sua própria distribuição GNU/Linux! No episódio de hoje conversamos com o criador do Emmi Linux, uma distribuição baseada no Debian &amp;quot;simples, leve, e Brasileira&amp;quot; (como diz no site da distribuição).</description></item><item><title>Episódio 67: Aurelio Jargas - Conectiva e Livros</title><link>https://castalio.info/episodes/067-aurelio-jargas-conectiva-livros/</link><pubDate>Sat, 05 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/067-aurelio-jargas-conectiva-livros/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Após um bom tempo sem episódio, hoje estamos de volta com uma ótima surpresa. Conseguimos entrevistar o Aurelio Jargas e nossa conversa foi muito interessante. Ele nos contou algumas fases interessantes que passou durante a sua carreira profissional.
Ele nos conta como foi trabalhar na Conectiva, onde começou a trabalhar na década de 90. Se você está interessado em conhecer mais sobre os bastidores do ambiente profissional está no lugar certo!</description></item><item><title>Ivan Brasil Fuzzer: Ubuntero</title><link>https://castalio.info/episodes/031-ivan-brasil-fuzzer-ubuntero/</link><pubDate>Sun, 04 Mar 2012 15:36:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/031-ivan-brasil-fuzzer-ubuntero/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos ao segundo episódio de 2012! Esta última semana tive a oportunidade de conversar com o Ivan Brasil Fuzzer, criador e mantenedor do web site de dicas e tutoriais &amp;nbsp;Ubuntero! Junto com uma equipe de colaboradores, o Ivan escreve artigos sobre todas as áreas relacionadas à tecnologia e tutorias, focando na área de software livre!
A história do Ubuntero me lembra um pouco a história do BR-Linux, começando como um catálogo de informações úteis para o Ivan e eventualmente tornando-se em um ponto de parada para todos aqueles usuários de Linux que procuram dicas e truques para lidarem com suas configurações.</description></item><item><title>Álvaro "Turicas" Justen - Arduino</title><link>https://castalio.info/episodes/016-alvaro-turicas-justen-arduino/</link><pubDate>Mon, 05 Sep 2011 03:26:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/016-alvaro-turicas-justen-arduino/</guid><description>No episódio de hoje conversei com o Álvaro &amp;quot;Turicas&amp;quot; Justen sobre um monte de coisas relacionadas ao Arduino, e como usá-lo junto com vários outros adaptadores (shields) para fazer um monte de coisas bacanas, como controlar a cor de um abajour pelo seu telefone Android e usar uma guitarra para jogar Frets on Fire! Também falamos do Turiquinhas, o carro controlado por luz cheio de firulas que ele desenvolveu junto com uns amigos.</description></item></channel></rss>