<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>nginx on Castálio Podcast</title><link>https://castalio.info/tags/nginx/</link><description>Recent content in nginx on Castálio Podcast</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><copyright>© 2011-{year} Castálio Podcast</copyright><lastBuildDate>Mon, 27 Mar 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://castalio.info/tags/nginx/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Episódio 93: Linguagem Lua - Parte 2</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-93-linguagem-lua-parte-2/</link><pubDate>Mon, 27 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-93-linguagem-lua-parte-2/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
No episódio de hoje continuamos com a segunda parte sobre a linguagem de programação Lua. Como na primeira parte, contamos com a presença da Etiene Dalcol para responder as nossas perguntas. Uma novidade deste episódio, foi que o Italo Maia nos enviou uma pergunta pelo Twitter e já começamos com ela logo no início. Também temos o Top 5 de links para aprender Lua.</description></item><item><title>Episódio 92: Linguagem Lua - Parte 1</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-92-linguagem-lua-parte-1/</link><pubDate>Mon, 20 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-92-linguagem-lua-parte-1/</guid><description>image:/images/lua.png image-alt:Linguagem Lua Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
No episódio de hoje falaremos sobre a linguagem de programação Lua, uma linguagem multi-plataforma e multi-paradigma, leve e extensível, bastante utilizada em software embarcado, games, scripts e plugins. A linguagem foi criada no Brasil, na PUC-Rio em 1993, inicialmente para ser utilizada em um projeto da Tecgraf na Petrobras. Mas devido a sua eficiência e clareza, passou a ser utilizada em outros projetos e então foi disponibilizada para uso geral sob a licença MIT.</description></item><item><title>Flávio Ribeiro: Globo.com</title><link>https://castalio.info/episodes/flavio-ribeiro-globoco/</link><pubDate>Sun, 27 May 2012 18:01:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/flavio-ribeiro-globoco/</guid><description>Eu gosto muito quando alguém me sugere um livro, filme, música ou pessoa para conhecer, e depois de trocar uns e-mails com meu amigo Yuri Malheiros na semana passada, decidi convidar o Flávio Ribeiro para uma entrevista! O Flávio é um engenheiro de software que trabalha na Globo.com no Rio de Janeiro (na entrevista parecia que ele estava sentado bem no meio de Interlagos hehehe) e está na equipe responsável por toda a área de streaming de conteúdo pela net!</description></item><item><title>Fábio Kung e Pedro Belo: Heroku</title><link>https://castalio.info/episodes/fabio-kung-e-pedro-belo-heroku/</link><pubDate>Sun, 29 Apr 2012 13:03:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/fabio-kung-e-pedro-belo-heroku/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio, desta vez com dois convidados: Fábio Kung e Pedro Belo, que atualmente trabalham na companhia Californiana Heroku! Se você escutou os dois últimos episódios, você deve se lembrar que eu mencionei sobre esta companhia com o Henrique Bastos e Júlio Monteiro, e como que eu tenho usado os serviços que eles oferecem para hospedar e rodar alguns dos meus projetos. Então quando o Júlio se ofereceu para me apresentar ao pessoal da Heroku eu aceitei na mesma hora!</description></item></channel></rss>