<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>vim on Castálio Podcast</title><link>https://castalio.info/tags/vim/</link><description>Recent content in vim on Castálio Podcast</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><copyright>© 2011-{year} Castálio Podcast</copyright><lastBuildDate>Mon, 25 Mar 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://castalio.info/tags/vim/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Episódio 139: Elcio Ferreira - Padrões e Desenvolvimento Web</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-139-elcio-ferreira-padroes-e-desenvolvimento-web/</link><pubDate>Mon, 25 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-139-elcio-ferreira-padroes-e-desenvolvimento-web/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Nosso convidado de hoje é sócio fundador da Visie Padrões Web. Pioneiro no uso e divulgação dos padrões do W3C no Brasil, ele já treinou equipes de dezenas de empresas como Globo.com, Terra, Petrobras, iG e Locaweb. Além disso, tem dirigido as equipes da Visie no desenvolvimento de projetos web para marcas como Brastemp, Itaú Unibanco, Johnson &amp;amp; Johnson e Rede Globo.</description></item><item><title>Episode 131: Justin Keyes - Neovim</title><link>https://castalio.info/episodes/episode-131-justin-keyes-neovi/</link><pubDate>Tue, 10 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episode-131-justin-keyes-neovi/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Our guest for today&amp;rsquo;s episode is Neovim maintainer, Vim contributor, and a software engineer. It is with a great pleasure that we welcome Justin Keyes to our podcast
Listen while you read the show notes! MP3 OGG We talked about these topics How he started programming carrer What kind of software he is developing What is the programming language he uses at work How did he get started with Vim and its community Did he try Emacs?</description></item><item><title>Episódio 123: Ambiente de Desenvolvimento - Parte 2</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-123-ambiente-de-desenvolvimento-parte-2/</link><pubDate>Mon, 23 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-123-ambiente-de-desenvolvimento-parte-2/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Neste episódio continuamos a falar do nosso ambiente de desenvolvimento. Se você ainda não ouviu na primeira parte falamos sobre nosso shell, sistema operacional e algumas configurações de nossos ambientes. Nesta parte vamos focar e falar sobre nossos editores de texto, alguns plugins, configurações e recursos que usamos. Alem disso, deixamos outras dicas como, por exemplo, se deve usar o Git com chave SSH ou usuário e senha e também alguns atalhos úteis para quem utiliza o terminal.</description></item><item><title>Episódio 120: Ambiente de Desenvolvimento - Parte 1</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-120-ambiente-de-desenvolvimento-parte-1/</link><pubDate>Mon, 02 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-120-ambiente-de-desenvolvimento-parte-1/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Neste episódio fomos inspirados pelas várias pessoas que entraram em contato via redes sociais pedindo para falarmos sobre nossos ambientes de desenvolvimento. Iniciantes em programação costumam ter a dúvida de qual sistema operacional, shell, editor de códigos e ferramentas adotarem, então resolvemos mostrar nossos ambientes e dar algumas dicas e responder as perguntas do chat ao vivo do YouTube.</description></item><item><title>Episódio 103: Linguagem de Programação Elixir</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-103-linguagem-de-programacao-elixir/</link><pubDate>Mon, 05 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-103-linguagem-de-programacao-elixir/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Hoje, vamos falar a respeito da linguagem de programação Elixir, uma linguagem dinâmica baseada no paradigma funcional, criada pelo brasileiro José Valim e que roda na maquina virtual da Erlang. Para nos ajudar contamos com a participação de dois especialistas na linguagem o Guilherme Nogueira e o Renan (milhouse) Ranelli.
Abordamos os seguintes tópicos:
Elixir é descrita como uma linguagem dinâmica, de alto nível, multi propósito e funcional.</description></item><item><title>Episódio 95: Plataforma de Desenvolvimento da Microsoft - Parte 1</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-95-plataforma-de-desenvolvimento-da-microsoft-parte-1/</link><pubDate>Mon, 10 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-95-plataforma-de-desenvolvimento-da-microsoft-parte-1/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
No episódio de hoje falaremos sobre a plataforma de desenvolvimento da Microsoft que inclui ferramentas largamente utilizadas como C#, .NET, ASP, SQLServer, Sharepoint, Xamarin e Azure.
Escute enquanto lê o show notes MP3 OGG Recentemente a empresa decidiu abraçar o Open Source juntando-se a Linux Foundation, possibilitando o intercâmbio de softwares com os sistemas operacionais Linux. A Microsoft também abriu o código fonte de alguns de seus produtos e até lançou ferramentas direcionadas a comunidade open source.</description></item><item><title>Episódio 66: Thiago Perrotta - Leitura e Tecnologia</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-66-thiago-perrotta-leitura-e-tecnologia/</link><pubDate>Sun, 31 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-66-thiago-perrotta-leitura-e-tecnologia/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Nós sabemos que ficamos um tempo sem publicar um episódio, mas como você já deve saber, não conseguimos devido ao trabalho e, também, por alguns desencontros de agenda com as pessoas que gostaríamos de conversar. Felizmente hoje vamos quebrar este gelo!
Mas antes, durante este período, foi publicado dois artigos com sugestões e comentários sobre livros. Se você perdeu, dá uma olhada nos artigos Livros - Março de 2015 e Livros - Abril de 2015 e anota os livros que deseja ler.</description></item><item><title>Episódio 55: Editor Vim</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-55-editor-vi/</link><pubDate>Sun, 23 Nov 2014 18:44:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-55-editor-vi/</guid><description>Depois de um longo e tenebroso inverno, estamos de volta ao ar, desta vez para ficar e com algumas novidades.Mas primeiramente, uma explicação sobre o sumiço súbito.
O processo de planejamento, gravação e edição de um podcast requer muitas horas e perseverança para poder correr atrás de assuntos (ou no caso deste podcast, entrevistados), pesquisar para ter um bom &amp;quot;background&amp;quot;, e horas e horas editando arquivos de áudio para poder fornecer algo de (espero) boa qualidade para vocês que nos honram com sua presença e apoio.</description></item><item><title>Ivan Brasil Fuzzer: Ubuntero</title><link>https://castalio.info/episodes/ivan-brasil-fuzzer-ubuntero/</link><pubDate>Sun, 04 Mar 2012 15:36:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/ivan-brasil-fuzzer-ubuntero/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos ao segundo episódio de 2012! Esta última semana tive a oportunidade de conversar com o Ivan Brasil Fuzzer, criador e mantenedor do web site de dicas e tutoriais Ubuntero! Junto com uma equipe de colaboradores, o Ivan escreve artigos sobre todas as áreas relacionadas à tecnologia e tutorias, focando na área de software livre!
A história do Ubuntero me lembra um pouco a história do BR-Linux, começando como um catálogo de informações úteis para o Ivan e eventualmente tornando-se em um ponto de parada para todos aqueles usuários de Linux que procuram dicas e truques para lidarem com suas configurações.</description></item></channel></rss>