<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>ernest cline on Castálio Podcast</title><link>https://castalio.info/tags/ernest-cline/</link><description>Recent content in ernest cline on Castálio Podcast</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><copyright>© 2011-{year} Castálio Podcast</copyright><lastBuildDate>Mon, 27 Feb 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://castalio.info/tags/ernest-cline/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Episódio 89: Tech News e Review do livro Ready Player One</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-89-tech-news-e-review-do-livro-ready-player-one/</link><pubDate>Mon, 27 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-89-tech-news-e-review-do-livro-ready-player-one/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Se você ainda não migrou os seus projetos para Python 3 é melhor começar agora. Como já mencionamos aqui o Python 2.x está com os dias contados e alguns frameworks importantes como o Django estão começando a remover o suporte ao Python 2.
Além disso o Python 3 está trazendo novidades muito interessantes que não estarão disponíveis no Python 2, então a hora de migrar é agora!</description></item><item><title>Livros - Julho 2015</title><link>https://castalio.info/news/livros-julho-2015/</link><pubDate>Wed, 29 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/news/livros-julho-2015/</guid><description>Este mês de julho eu viajei para o escritório da Red Hat em Brno, na República Tcheca para passar algum tempo com os meus companheiros de equipe por lá, e eu consegui encontrar bastante tempo para ler entre longas viagens de avião e um jet lag horrível por muitas noites :) Então, eu finalmente consegui terminar alguns dos livros que tinham acumulado na minha lista de leitura e até mesmo consegui, enfim, ler alguns dos livros que, juntos, compõem as Crônicas de Nárnia, já que eu nunca tinha os lido quando criança.</description></item></channel></rss>