<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>javascript on Castálio Podcast</title><link>https://castalio.info/tags/javascript/</link><description>Recent content in javascript on Castálio Podcast</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><copyright>© 2011-{year} Castálio Podcast</copyright><lastBuildDate>Mon, 20 Jul 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://castalio.info/tags/javascript/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Episódio 148: Marcus Pereira - Spacedevs</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-148-marcus-pereira-spacedevs/</link><pubDate>Mon, 20 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-148-marcus-pereira-spacedevs/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Nosso convidado de hoje tem um canal no YouTube, um site de treinamentos gratuitos e, também, faz lives de live code Twitch. Marcus Pereira seja muito bem vindo ao Castálio Podcast.
Escute enquanto lê os show notes! MP3 OGG Tópicos abordados neste episódio Como e quando o Marcus decidiu montar seu canal no YouTube, site de treinamentos e fazer lives de live code.</description></item><item><title>Episódio 134: Rodrigo Senra - Jupyter Notebooks</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-134-rodrigo-senra-jupyter-notebooks/</link><pubDate>Mon, 15 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-134-rodrigo-senra-jupyter-notebooks/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Nosso convidado de hoje é diretor técnico na Work &amp;amp; Co, PhD em Ciências da Computação, já contribuiu com inúmeros projetos open source em Python, ajudou a fundar a Associação Python Brasil e já foi premiado com o Prêmio Dorneles Tremea por contribuições para a comunidade Python Brasil.
Escute enquanto lê os show notes! MP3 OGG Tópicos abordados neste episódio Como o Rodrigo iniciou na área de desenvovimento?</description></item><item><title>Episódio 132: Túlio Faria - React JS</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-132-tulio-faria-react-js/</link><pubDate>Thu, 26 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-132-tulio-faria-react-js/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Nosso convidado de hoje é Software Engineer na Toptal (EUA), Tech Evangelist na Codice Software (Espanha), Tech Mentor na VanHack (Canadá) e criador do DevPleno - escola online para desenvolvedores (Brasil). No episódio de hoje vamos conversar com o Túlio Faria, que vai nos ajudar a responder as nossas perguntas sobre o React JS.
Escute enquanto lê os show notes!</description></item><item><title>Episódio 110: Willian Molinari - Desconstruindo a Web</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-110-willian-molinari-desconstruindo-a-web/</link><pubDate>Mon, 24 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-110-willian-molinari-desconstruindo-a-web/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Hoje nosso convidado é formado em Sistemas de Informação e trabalha com desenvolvimento de Software há mais de 10 anos. É um dos fundadores do Guru-SP , ele desenvolveu alguns jogos com HTML5 e JavaScript. Ele também escreveu o próprio livro chamado Desconstruindo a web e neste episódio falamos sobre o processo de criação deste livro e sobre alguns tópicos abordados no livro.</description></item><item><title>Episódio 107: Chat Bots</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-107-chat-bots/</link><pubDate>Mon, 03 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-107-chat-bots/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
A humanidade sempre demonstrou interesse em comunicar-se com máquinas. O próprio Alan Turing na década de 50 já era fascinado pelo assunto, na década de 60 o MIT desenvolveu a ELIZA, conhecida como primeiro bot funcional baseado em regras, e hoje em dia com a evolução da inteligência artificial este é um assunto que está em bastante alta.</description></item><item><title>Episódio 105: Loiane Groner</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-105-loiane-groner/</link><pubDate>Mon, 19 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-105-loiane-groner/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Nossa convidada de hoje é full-stack developer com mais de 10 anos de experiência, trabalhou com desenvolvimento Java na IBM e atualmente é developer no Citibank. É uma das pessoas mais influentes na comunidade JavaScript no Brasil, palestrante e organizadora de alguns eventos nessa área, autora de 7 livros e também tem um canal no Youtube com cursos online gratuitos de Java, Angular, Ionic e Javascript.</description></item><item><title>Episódio 94: Tech News</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-94-tech-news/</link><pubDate>Mon, 03 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-94-tech-news/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Depois de alguns episódios temáticos vamos fazer uma pausa para trazer algumas notícias e dicas. Comentamos um pouco sobre o resultado do 2017 Developer Survey que o Stack Overflow realizou. Também trazemos links sobre Closure, um App para Android e um framework de teste da Microsoft que teve seu código liberado.
Aproveitamos o inicio do episódio para agradecer e comentar sobre alguns comentários recebidos nos episódios anteriores e nossas redes sociais.</description></item><item><title>Episódio 91: Empreender e Programar - Parte 2</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-91-empreender-e-programar-parte-2/</link><pubDate>Mon, 13 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-91-empreender-e-programar-parte-2/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Continuamos nossa conversa sobre empreender e programar com o Flávio Juvenal, o Filipe Ximenes (Xima) e o Renato Oliveira.
Fizemos mais algumas perguntas para os nossos participantes e ao final eles deixam um Top 5 de referencias para quem quer empreender.
Escute enquanto lê os show notes MP3 OGG Neste episódio abordamos os seguintes tópicos:
Como fazer para programar e administrar um negócio ao mesmo tempo?</description></item><item><title>Felipe Borges: Google Summer of Code</title><link>https://castalio.info/episodes/felipe-borges-google-summer-of-code/</link><pubDate>Sun, 19 Aug 2012 22:49:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/felipe-borges-google-summer-of-code/</guid><description>Finalzinho do verão americano e no ar já se sente um pouco a vinda do outono e a volta às aulas. Nada melhor então que bater um papo com o Felipe Borges que está participando do Google Summer of Code pelo projeto GNOME!
Durante estes últimos meses o Felipe tem trabalhado no GNOME Documents, adicionando suporte para administrar e visualizar arquivos em dispositivos removíveis, e tendo como mentor o italiano Cosimo Cecchi.</description></item><item><title>Danilo Resende: Facebook</title><link>https://castalio.info/episodes/danilo-resende-facebook/</link><pubDate>Mon, 09 Jul 2012 02:52:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/danilo-resende-facebook/</guid><description>Olá pessoal e sejam muito bem-vindos à mais um episódio, mais uma vez com uma novidade: uma participação especial do&amp;nbsp;Ivan Brasil Fuzzer, criador e mantenedor do web site de dicas e tutoriais &amp;nbsp;Ubuntero! Com uma conexão Carolina do Norte - Rio Grande do Sul - Califórnia, batemos um papo muito legal com o Danilo Resende do Facebook!
Durante nosso bate-papo, conversamos sobre como que o Danilo começou sua carreira no Facebook, começando como estagiário ainda na faculdade, quais os projetos que ele trabalha, sobre sua vinda do Brasil e se acostumando à vida nos Estados Unidos, como que ele mata saudade da família e onde que ele encontra arroz com feijão na Califórnia!</description></item><item><title>Caike Souza: Envy Labs</title><link>https://castalio.info/episodes/caike-souza-envy-labs/</link><pubDate>Sun, 13 May 2012 23:03:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/caike-souza-envy-labs/</guid><description>Nem parece que já passaram duas semanas desde o último episódio, mas mais uma vez tive o prazer de entrevistar uma pessoa prá lá de interessante e divertida: o Caike Souza! Foi durante a minha entrevista com o Henrique Bastos que eu fiquei sabendo sobre ele, mas foi somente esta semana que eu fui saber que ele trabalha na Envy Labs desde 2009 lá em Orlando, na Flórida. A companhia parece ser super bacana e está por trás de vários projetos bacanas, como o Rails for Zombies, Code School e TryRuby.</description></item><item><title>Júlio Monteiro: JobScore</title><link>https://castalio.info/episodes/julio-monteiro-jobscore/</link><pubDate>Sun, 15 Apr 2012 20:40:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/julio-monteiro-jobscore/</guid><description>Depois de ter falado um pouco com pessoas que usam Python ou Django no seu dia-a-dia, eu decidi entrevistar alguém que trabalha com o framework Ruby on Rails para este episódio! Dentre as pessoas que eu conheço (online e pessoalmente) o nome do Júlio Monteiro foi o primeiro que passou pela minha cabeça.
Eu e o Júlio nos conhecemos na época que participávamos da comunidade Ubuntu Brasil, mas desde então eu tinha perdido um pouco de contato com ele, até descobrir que ele estava trabalhando para a JobScore com Ruby on Rails.</description></item></channel></rss>