<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>fedora linux on Castálio Podcast</title><link>https://castalio.info/tags/fedora-linux/</link><description>Recent content in fedora linux on Castálio Podcast</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><copyright>© 2011-{year} Castálio Podcast</copyright><lastBuildDate>Mon, 18 Feb 2013 16:15:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://castalio.info/tags/fedora-linux/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Edição de 2 Anos - Og Maciel: Red Hat</title><link>https://castalio.info/episodes/edicao-de-2-anos-og-maciel-red-ha/</link><pubDate>Mon, 18 Feb 2013 16:15:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/edicao-de-2-anos-og-maciel-red-ha/</guid><description>Usando um velho cliché, realmente parece que foi somente ôntem que eu e o Evandro, um dia batendo papo pelo Skype, resolvemos iniciar um programa de podcast para entrevistar as personalidades do mundo de software livre brasileiro, e tentar conhecer um pouco mais sobre os &amp;quot;bastidores&amp;quot; de suas vidas, seus gostos e desgostos. A idéia era fazer algo diferente e tentar passar para os ouvintes um pouco das coisas que afetaram a vida das pessoas que muitos só conhecem através de perfís online ou e-mails em listas de discussões.</description></item><item><title>Ana Cristina Fricke Matte: Texto Livre</title><link>https://castalio.info/episodes/ana-cristina-fricke-matte-texto-livre/</link><pubDate>Sun, 05 Feb 2012 22:13:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/ana-cristina-fricke-matte-texto-livre/</guid><description>Olá pessoal! Sejam muito bem-vindos a mais um episódio, que quase não saiu devido a problemas técnicos de última hora! Mas felizmente consegui resgatar e editar um bate-papo muito interessante que tive com a Ana Cristina Fricke Matte, ou &amp;quot;a acris&amp;nbsp; do Texto Livre&amp;quot;, como ele prefere. ;)
A acris conta sobre como a idéia do Texto Livre nasceu depois de uma reunião com a equipe do Ubuntu Brasil em 2006, os problemas que enfrentou no começo, o progama de &amp;quot;beta testers&amp;quot; para professores, e os objetivos para as próximas fases do projeto.</description></item><item><title>Rodrigo Padula de Oliveira: UFRJ</title><link>https://castalio.info/episodes/rodrigo-padula-de-oliveira-ufrj/</link><pubDate>Sun, 08 Jan 2012 17:11:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/rodrigo-padula-de-oliveira-ufrj/</guid><description>Olá pessoal e sejam muito bem-vindos ao primeiro episódio de 2012! Desta vez entrevistei o Rodrigo Padula, amigo de algum tempo pela internet nas traduções do projeto GNOME. O Rodrigo tem um currículo bastante extensivo trabalhando em vários dos projetos de software livre, e durante nosso bate-papo ele conta sobre como tudo começou. Usuário de Linux desde 1997, ele participou da formação e organização do Projeto Fedora no Brasil, participando de várias conferências e iniciativas visando o crescimento do projeto na América Latina.</description></item><item><title>Rudá Moura: Conectiva Linux</title><link>https://castalio.info/episodes/ruda-moura-conectiva-linux/</link><pubDate>Sun, 04 Dec 2011 17:05:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/ruda-moura-conectiva-linux/</guid><description>Dando continuidade ao plano de trazer mais uma entrevista com um membro do Conectiva Linux, desta vez conversei com o Rudá Moura que trabalhou na área de suporte e empacotamento da distribuição! Durante o nosso bate-papo conversamos sobre como que entrar no Conectiva Linux foi para ele aquela famosa frase &amp;quot;estar no local certo, na hora certa!&amp;quot; Também falamos sobre como o Conectiva foi o equivalente da &amp;quot;Canonical Brasileira&amp;quot;, problemas comuns de suporte dos usuários e o mantra &amp;quot;Use o X Configurator&amp;quot;, as críticas que sofreram dos usuários brasileiros, rock stars, dia a dia no escritório.</description></item></channel></rss>