<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>json on Castálio Podcast</title><link>https://castalio.info/tags/json/</link><description>Recent content in json on Castálio Podcast</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><copyright>© 2011-{year} Castálio Podcast</copyright><lastBuildDate>Mon, 15 Oct 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://castalio.info/tags/json/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Episódio 134: Rodrigo Senra - Jupyter Notebooks</title><link>https://castalio.info/episodes/134-rodrigo-senra-jupter-notebooks/</link><pubDate>Mon, 15 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/134-rodrigo-senra-jupter-notebooks/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Nosso convidado de hoje é diretor técnico na Work &amp;amp; Co, PhD em Ciências da Computação, já contribuiu com inúmeros projetos open source em Python, ajudou a fundar a Associação Python Brasil e já foi premiado com o Prêmio Dorneles Tremea por contribuições para a comunidade Python Brasil.
Escute enquanto lê os show notes! MP3 OGG Tópicos abordados neste episódio Como o Rodrigo iniciou na área de desenvovimento?</description></item><item><title>Episódio 127: Regis Santos - Grupy-SP</title><link>https://castalio.info/episodes/127-grupy-sp-regis-santos/</link><pubDate>Mon, 19 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/127-grupy-sp-regis-santos/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
O nosso convidado de hoje é formado em matemática pela Universidade Federal do Mato Grosso e também estudou Análise e Desenvolvimento de Sistemas no SENAC. Atualmente trabalha como desenvolvedor web na JobConvo. Ele é um dos principais organizadores dos encontros do Grupy-SP. E, além disso, é responsável por um Workshop de desenvolvimento web que está indo para a sua segunda edição.</description></item><item><title>Fábio Kung e Pedro Belo: Heroku</title><link>https://castalio.info/episodes/035-fabio-kung-e-pedro-belo-heroku/</link><pubDate>Sun, 29 Apr 2012 13:03:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/035-fabio-kung-e-pedro-belo-heroku/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio, desta vez com dois convidados: Fábio Kung e Pedro Belo, que atualmente trabalham na companhia Californiana Heroku! Se você escutou os dois últimos episódios, você deve se lembrar que eu mencionei sobre esta companhia com o Henrique Bastos e Júlio Monteiro, e como que eu tenho usado os serviços que eles oferecem para hospedar e rodar alguns dos meus projetos. Então quando o Júlio se ofereceu para me apresentar ao pessoal da Heroku eu aceitei na mesma hora!</description></item></channel></rss>