<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>red hat on Castálio Podcast</title><link>https://castalio.info/tags/red-hat/</link><description>Recent content in red hat on Castálio Podcast</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><copyright>© 2011-{year} Castálio Podcast</copyright><lastBuildDate>Mon, 05 Oct 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://castalio.info/tags/red-hat/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Episódio 151: Natalia Raythz - DevOps e Mentoria</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-151-natalia-raythz-devops-e-mentoria/</link><pubDate>Mon, 05 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-151-natalia-raythz-devops-e-mentoria/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Nossa convidada de hoje trabalha com infraestrutura desde 2009, atualmente trabalha como Quality Engineer na Red Hat, tem vasta experiencia atuando como SysAdmin. Ex estudante de física e hoje se aprofundando em estudar Engenharia e Arquitetura de Software. Tenta ser o mais ativa possível nas comunidades de desenvolvimento e sempre ajudando projetos Open Source, principalmente quando necessitam de tradução.</description></item><item><title>Episódio 102: Marcelo Mello - Red Hat e Home Assistant</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-102-marcelo-mello-red-hat-e-home-assistan/</link><pubDate>Mon, 29 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-102-marcelo-mello-red-hat-e-home-assistan/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Nosso convidado de hoje é um veterano do mundo do software livre e do Projeto Fedora, tem um título bem bacana, Principal Technical Support Engineer, na Red Hat, possui um monte de certificações de dar inveja a qualquer um (RHCSA, RHCE, RHCA, RHCSS, RHCDS, RHCVA, RHCI) e hoje mora na Carolina do Norte. É com grande prazer que nós recebemos nosso convidado de hoje, Marcelo Mello.</description></item><item><title>Episódio 99: Tech News e Book Review</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-99-tech-news-e-book-review/</link><pubDate>Mon, 08 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-99-tech-news-e-book-review/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Hoje trazemos um Tech News com notícias, sugestões e dicas. Também fazemos um Book Review do livro Complô Contra a América de Philip Roth. Além disso, temos uma novidade, o Castálio agora tem um canal no YouTube e este episódio foi gravado ao vivo por lá. Se você quer receber as novidades das próximas gravações ao vivo e outros conteúdos que estaremos publicando por lá, assine o Canal do YouTube do Castálio Podcast.</description></item><item><title>Episódio 85: Arx Cruz - OpenStack (Red Hat)</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-85-arx-cruz-openstack-red-ha/</link><pubDate>Mon, 30 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-85-arx-cruz-openstack-red-ha/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Nosso convidado de hoje trabalha como engenheiro de qualidade na equipe do OpenStack na Red Hat, mora na Alemanha, tem uma filha muito bonita, já trabalhou e morou na República Tcheca. É com grande prazer que hoje conversamos com o Arx Cruz.
A carreira do Arx na Red Hat começou com ele tendo que se mudar do Brasil para a República Tcheca.</description></item><item><title>Edição de 2 Anos - Og Maciel: Red Hat</title><link>https://castalio.info/episodes/edicao-de-2-anos-og-maciel-red-ha/</link><pubDate>Mon, 18 Feb 2013 16:15:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/edicao-de-2-anos-og-maciel-red-ha/</guid><description>Usando um velho cliché, realmente parece que foi somente ôntem que eu e o Evandro, um dia batendo papo pelo Skype, resolvemos iniciar um programa de podcast para entrevistar as personalidades do mundo de software livre brasileiro, e tentar conhecer um pouco mais sobre os &amp;quot;bastidores&amp;quot; de suas vidas, seus gostos e desgostos. A idéia era fazer algo diferente e tentar passar para os ouvintes um pouco das coisas que afetaram a vida das pessoas que muitos só conhecem através de perfís online ou e-mails em listas de discussões.</description></item><item><title>Fabiano Fidêncio: Red Hat</title><link>https://castalio.info/episodes/fabiano-fidencio-red-ha/</link><pubDate>Mon, 21 Jan 2013 02:04:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/fabiano-fidencio-red-ha/</guid><description>Para o primeiro episódio de 2013 eu tive o prazer de entrevistar o Fabiano Fidêncio, recém contratado pela Red Hat! Durante nosso bate-papo o Fabiano conta como que ele aprendeu a programar &amp;quot;de verdade&amp;quot; na ProFUSION e como que de usuário GNOME, ele se transformou em desenvolvedor quando começou a trabalhar no GNOME Boxes e libosinfo pelo Google Summer of Code. Sua participação neste projeto foi muito interessante, já que ele teve de aproveitar um código base escrito por uma pessoa da Red Hat e refatorar para que ficasse mais limpo e genérico, algo que não é super fácil de fazer.</description></item><item><title>Bruno Gonçalves: BigLinux</title><link>https://castalio.info/episodes/bruno-goncalves-biglinux/</link><pubDate>Mon, 03 Sep 2012 16:42:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/bruno-goncalves-biglinux/</guid><description>Na semana passada eu tive o grande prazer e honra de participar do Opencast em um episódio onde discutimos várias coisas relacionadas à distribuições Linux! Por coincidência, meu amigo Vladimir Melo tinha me recomendando entrevistar uma pessoa que por muito tempo tinha criado e mantido uma distribuição nacional, e recentemente decidiu parar o projeto!
Neste último episódio então tive o grande prazer de conversar com o Bruno Gonçalves, criador e mantenedor do BigLinux!</description></item><item><title>Felipe Borges: Google Summer of Code</title><link>https://castalio.info/episodes/felipe-borges-google-summer-of-code/</link><pubDate>Sun, 19 Aug 2012 22:49:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/felipe-borges-google-summer-of-code/</guid><description>Finalzinho do verão americano e no ar já se sente um pouco a vinda do outono e a volta às aulas. Nada melhor então que bater um papo com o Felipe Borges que está participando do Google Summer of Code pelo projeto GNOME!
Durante estes últimos meses o Felipe tem trabalhado no GNOME Documents, adicionando suporte para administrar e visualizar arquivos em dispositivos removíveis, e tendo como mentor o italiano Cosimo Cecchi.</description></item><item><title>Fábio Kung e Pedro Belo: Heroku</title><link>https://castalio.info/episodes/fabio-kung-e-pedro-belo-heroku/</link><pubDate>Sun, 29 Apr 2012 13:03:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/fabio-kung-e-pedro-belo-heroku/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio, desta vez com dois convidados: Fábio Kung e Pedro Belo, que atualmente trabalham na companhia Californiana Heroku! Se você escutou os dois últimos episódios, você deve se lembrar que eu mencionei sobre esta companhia com o Henrique Bastos e Júlio Monteiro, e como que eu tenho usado os serviços que eles oferecem para hospedar e rodar alguns dos meus projetos. Então quando o Júlio se ofereceu para me apresentar ao pessoal da Heroku eu aceitei na mesma hora!</description></item></channel></rss>