<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>u2 on Castálio Podcast</title><link>https://castalio.info/tags/u2/</link><description>Recent content in u2 on Castálio Podcast</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><copyright>© 2011-{year} Castálio Podcast</copyright><lastBuildDate>Mon, 29 May 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://castalio.info/tags/u2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Episódio 102: Marcelo Mello - Red Hat e Home Assistant</title><link>https://castalio.info/episodes/102-marcelo-mello/</link><pubDate>Mon, 29 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/102-marcelo-mello/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Nosso convidado de hoje é um veterano do mundo do software livre e do Projeto Fedora, tem um título bem bacana, Principal Technical Support Engineer, na Red Hat, possui um monte de certificações de dar inveja a qualquer um (RHCSA, RHCE, RHCA, RHCSS, RHCDS, RHCVA, RHCI) e hoje mora na Carolina do Norte. É com grande prazer que nós recebemos nosso convidado de hoje, Marcelo Mello.</description></item><item><title>Cristiano Costa: Hora do Mac</title><link>https://castalio.info/episodes/042-cristiano-costa-hora-do-mac/</link><pubDate>Mon, 06 Aug 2012 14:35:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/042-cristiano-costa-hora-do-mac/</guid><description>Atualização: Me esqueci novamente de colocar o link para o vídeo da entrevista: Youtube
Mais um dia de calor aqui na Carolina do Norte, e mesmo na correria desta semana eu consegui achar um pouco de tempo para entrevistar o Cristiano Costa, aka &amp;#64;caccac, do podcast Hora do Mac (HDM)! Quem ainda não conhece o HDM não sabe o que está perdendo!
O HDM começou à quase 4 anos no fimzinho de 2008 lá em Porto Alegre e desde então o podcast já publicou 82 episódios e só tem aumentado em tamanho de equipe (divertidíssima diga-se de passagem), qualidade de assuntos, e popularidade.</description></item><item><title>Carlos Ribeiro - RadioTray</title><link>https://castalio.info/episodes/015-carlos-ribeiro-radiotray/</link><pubDate>Sun, 21 Aug 2011 21:03:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/015-carlos-ribeiro-radiotray/</guid><description>O entrevistado de hoje é o português Carlos Ribeiro, desenvolvedor do projeto RadioTray, um programa bem leve e simples para escutar estações de rádio online. Durante nosso bate-papo conversamos sobre a criação e o crescimento de seu projeto, sobre aprendendo a programar com python, como o&amp;nbsp;software livre é visto em Portugal, a falta de livros técnicos em português em Portugal e o seu Top 5!
No próximo episódio teremos o Álvaro &amp;quot;Turicas&amp;quot; Justem para conversar sobre Arduino!</description></item><item><title>Igor Pires Soares - Projeto Fedora</title><link>https://castalio.info/episodes/012-igor-pires-soares-projeto-fedora/</link><pubDate>Mon, 11 Jul 2011 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/012-igor-pires-soares-projeto-fedora/</guid><description>UPDATE: &amp;nbsp;Peço desculpas pelo problema de áudio que o último episódio teve... isso que dá editar a entrevista tarde da noite! :) Por favor baixar novamente e espero que curtam bastante a entrevista!
No episódio de hoje tive o privilégio de conversar com o Igor Pires Soares, ex-coordenador da equipe de traduções do Fedora para o Português do Brasil, colaborador da equipe de garantia de qualidade para internacionalização, membro do Comitê Diretor de Embaixadores do Fedora e mais uma pessoa do mundo do software livre que começou fazendo traduções!</description></item></channel></rss>