<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>perl on Castálio Podcast</title><link>https://castalio.info/tags/perl/</link><description>Recent content in perl on Castálio Podcast</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><copyright>© 2011-{year} Castálio Podcast</copyright><lastBuildDate>Mon, 15 Oct 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://castalio.info/tags/perl/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Episódio 134: Rodrigo Senra - Jupyter Notebooks</title><link>https://castalio.info/episodes/134-rodrigo-senra-jupter-notebooks/</link><pubDate>Mon, 15 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/134-rodrigo-senra-jupter-notebooks/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Nosso convidado de hoje é diretor técnico na Work &amp;amp; Co, PhD em Ciências da Computação, já contribuiu com inúmeros projetos open source em Python, ajudou a fundar a Associação Python Brasil e já foi premiado com o Prêmio Dorneles Tremea por contribuições para a comunidade Python Brasil.
Escute enquanto lê os show notes! MP3 OGG Tópicos abordados neste episódio Como o Rodrigo iniciou na área de desenvovimento?</description></item><item><title>Episódio 111: Multimedia no Linux - Parte 1</title><link>https://castalio.info/episodes/111-multimedia-no-linux-parte-1/</link><pubDate>Mon, 31 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/111-multimedia-no-linux-parte-1/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
No episódio de hoje vamos falar sobre produção e edição gráfica no Linux. Para nos ajudar a aprender um pouco mais sobre esta área, nós trouxemos duas feras que manjam muito deste assunto: João Bueno nos contará sobre sua experiência usando e contribuindo com o desenvolvimento do GIMP e Barbara Tostes sobre sua experiência usando o Inkscape em uma gráfica profissional.</description></item><item><title>Episódio 94: Tech News</title><link>https://castalio.info/episodes/094-tech-news/</link><pubDate>Mon, 03 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/094-tech-news/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Depois de alguns episódios temáticos vamos fazer uma pausa para trazer algumas notícias e dicas. Comentamos um pouco sobre o resultado do 2017 Developer Survey que o Stack Overflow realizou. Também trazemos links sobre Closure, um App para Android e um framework de teste da Microsoft que teve seu código liberado.
Aproveitamos o inicio do episódio para agradecer e comentar sobre alguns comentários recebidos nos episódios anteriores e nossas redes sociais.</description></item><item><title>Rodrigo Belém: Ubuntu Brasil</title><link>https://castalio.info/episodes/030-rodrigo-belem-ubuntu-brasil/</link><pubDate>Mon, 20 Feb 2012 00:02:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/030-rodrigo-belem-ubuntu-brasil/</guid><description>Olá pessoal e sejam mais uma vez muito bem-vindos a mais um novo episódio, este comemorando nosso primeiro ano no ar! Aproveitei a oportunidade então para dar o pontapé inicial em uma nova série, desta vez focada na criação do Ubuntu Brasil!!! Ame-a ou não, a distribuição Ubuntu teve uma história meteórica dentre os usuários de Linux brasileiros, e hoje em dia ainda continua liderando dentre as distribuições mais usadas no país.</description></item></channel></rss>