<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>foo fighters on Castálio Podcast</title><link>https://castalio.info/tags/foo-fighters/</link><description>Recent content in foo fighters on Castálio Podcast</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><copyright>© 2011-{year} Castálio Podcast</copyright><lastBuildDate>Mon, 15 Jan 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://castalio.info/tags/foo-fighters/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Episódio 125: Bruno Oliveira - pytest</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-125-bruno-oliveira-pytes/</link><pubDate>Mon, 15 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-125-bruno-oliveira-pytes/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Nosso convidado de hoje mora Florianópolis e contribui com varios projetos open source em seu tempo livre. Ele descobriu o pytest há 5 ou 6 anos atrás e se apaixonou imediatamente pelo projeto, por isso, ele começou a contribuir e é um core developer do pytest por mais de 4 anos. Suas contribuições para o projeto são diárias e por isso ele também é mantenedor de varios plugins para o pytest: pytest-xdist, pytest-mock, pytest-faulthandler, pytest-cpp, pytest-qt.</description></item><item><title>Episódio 66: Thiago Perrotta - Leitura e Tecnologia</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-66-thiago-perrotta-leitura-e-tecnologia/</link><pubDate>Sun, 31 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-66-thiago-perrotta-leitura-e-tecnologia/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Nós sabemos que ficamos um tempo sem publicar um episódio, mas como você já deve saber, não conseguimos devido ao trabalho e, também, por alguns desencontros de agenda com as pessoas que gostaríamos de conversar. Felizmente hoje vamos quebrar este gelo!
Mas antes, durante este período, foi publicado dois artigos com sugestões e comentários sobre livros. Se você perdeu, dá uma olhada nos artigos Livros - Março de 2015 e Livros - Abril de 2015 e anota os livros que deseja ler.</description></item></channel></rss>