<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>c# on Castálio Podcast</title><link>https://castalio.info/tags/c#/</link><description>Recent content in c# on Castálio Podcast</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><copyright>© 2011-{year} Castálio Podcast</copyright><lastBuildDate>Mon, 10 Jun 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://castalio.info/tags/c#/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Episode 142: David Kopec - Classic Computer Science Problems in Python</title><link>https://castalio.info/episodes/episode-142-david-kopec-classic-computer-science-problems-in-python/</link><pubDate>Mon, 10 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episode-142-david-kopec-classic-computer-science-problems-in-python/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Our guest for today's episode is an assistant professor of Computer Science and Innovation at Champlain College in Burlington, Vermont. He is the author of Dart for Absolute Beginners (Apress, 2014), Classic Computer Science Problems in Swift (Manning, 2018) and, the recently released, Classic Computer Science Problems in Python (Manning, 2019). Also he is active in the open source community as the author of several popular Swift data structure projects.</description></item><item><title>Episódio 107: Chat Bots</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-107-chat-bots/</link><pubDate>Mon, 03 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-107-chat-bots/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
A humanidade sempre demonstrou interesse em comunicar-se com máquinas. O próprio Alan Turing na década de 50 já era fascinado pelo assunto, na década de 60 o MIT desenvolveu a ELIZA, conhecida como primeiro bot funcional baseado em regras, e hoje em dia com a evolução da inteligência artificial este é um assunto que está em bastante alta.</description></item><item><title>Episódio 96: Plataforma de Desenvolvimento da Microsoft - Parte 2</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-96-plataforma-de-desenvolvimento-da-microsoft-parte-2/</link><pubDate>Mon, 17 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-96-plataforma-de-desenvolvimento-da-microsoft-parte-2/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
No episódio de hoje continuamos com a segunda parte sobre a plataforma de desenvolvimento da Microsoft que inclui ferramentas largamente utilizadas como C#, .NET, ASP, SQLServer, Sharepoint, Xamarin e Azure.
Escute enquanto lê o show notes MP3 OGG Assim como no episódio passado, continuamos com a presença do Giovanni Bassi para nos ajudar a responder nossas perguntas. Fique ligado pois temos perguntas enviadas pelo Twitter to Castálio Podcast assim como algumas que surgiram ao gravar o OpenCast.</description></item><item><title>Episódio 95: Plataforma de Desenvolvimento da Microsoft - Parte 1</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-95-plataforma-de-desenvolvimento-da-microsoft-parte-1/</link><pubDate>Mon, 10 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-95-plataforma-de-desenvolvimento-da-microsoft-parte-1/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
No episódio de hoje falaremos sobre a plataforma de desenvolvimento da Microsoft que inclui ferramentas largamente utilizadas como C#, .NET, ASP, SQLServer, Sharepoint, Xamarin e Azure.
Escute enquanto lê o show notes MP3 OGG Recentemente a empresa decidiu abraçar o Open Source juntando-se a Linux Foundation, possibilitando o intercâmbio de softwares com os sistemas operacionais Linux. A Microsoft também abriu o código fonte de alguns de seus produtos e até lançou ferramentas direcionadas a comunidade open source.</description></item></channel></rss>