<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>o poderoso chefão on Castálio Podcast</title><link>https://castalio.info/tags/o-poderoso-chef%C3%A3o/</link><description>Recent content in o poderoso chefão on Castálio Podcast</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><copyright>© 2011-{year} Castálio Podcast</copyright><lastBuildDate>Mon, 17 Jul 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://castalio.info/tags/o-poderoso-chef%C3%A3o/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Episódio 109: Jeferson Noronha - Canal LinuxTips</title><link>https://castalio.info/episodes/109-jeferson-noronha/</link><pubDate>Mon, 17 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/109-jeferson-noronha/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Hoje nosso convidado está por trás do Canal LinuxTips no Youtube, é especialista em DevOps, autor do livro Descomplicando o Docker e, assim como o Elyézer, um grande apreciador de cervejas. É com grande prazer que nós recebemos nosso convidado, Jeferson Noronha.
Abordamos os seguintes tópicos:
Como começou o Canal LinuxTips? Quanto tempo é dedicado para produzir o conteúdo e editar?</description></item><item><title>Henrique Bastos: Welcome to the Django</title><link>https://castalio.info/episodes/033-henrique-bastos-welcome-to-the-django/</link><pubDate>Sun, 01 Apr 2012 16:18:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/033-henrique-bastos-welcome-to-the-django/</guid><description>Há mais ou menos 1 anos e meio atrás eu tinha começado a aprender a programar com o framework Django e durante minhas pesquisas pela net encontrei o projeto do Henrique Bastos: Welcome to the Django. Não demorou muito para ver a qualidade e o potencial que este curso oferece, e desde então eu tenho acompanhado o trabalho que o Henrique tem feito! Nesta última quinta eu tive a oportunidade de bater um bate-papo com ele via Skype, e entrevistá-lo para este episódio!</description></item><item><title>Elvis Pfutzenreuter: Conectiva Linux</title><link>https://castalio.info/episodes/023-elvis-pfutzenreuter-conectiva-linux/</link><pubDate>Mon, 28 Nov 2011 03:37:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/023-elvis-pfutzenreuter-conectiva-linux/</guid><description>O episódio de hoje marca o início de um mini-projeto que estou planejando há algum tempo: conversar com o pessoal que iniciou e trabalhou nos primeiros anos da distribuição&amp;nbsp; Conectiva Linux! Ao longo das próximas semanas vou tentar entrevistar um membro desta distribuição que foi tão importante nos primeiros anos de internet no Brasil, e publicar um novo episódio fora da agenda, assim que sair do forno!
Para dar o pontapé inicial, bati um papo com o Elvis Pfutzenreuter, que trabalhou inicialmente como documentador e depois mantenedor nos primeiros anos de 2000.</description></item></channel></rss>