<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>youtube on Castálio Podcast</title><link>https://castalio.info/tags/youtube/</link><description>Recent content in youtube on Castálio Podcast</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><copyright>© 2011-{year} Castálio Podcast</copyright><lastBuildDate>Fri, 29 May 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://castalio.info/tags/youtube/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Episódio 147: Licio Fonseca - Viagens, YouTube e Redes</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-147-licio-fonseca-viagens-youtube-e-redes/</link><pubDate>Fri, 29 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-147-licio-fonseca-viagens-youtube-e-redes/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Nosso convidado de hoje é Líder de Operações de Rede no Google Brasil. Tem um canal no YouTube sobre dicas de malas, mochilas e viagens. Recentemente ele ministrou um workshop de redes para pessoas não técnicas. Depois de quase 8 anos, temos o prazer de ter o Licio Fonseca novamente por aqui, seja muito bem vindo ao Castálio Podcast.</description></item><item><title>Episódio 98: Rodolpho Eckhardt - YouTube, Google e SRE</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-98-rodolpho-eckhardt-youtube-google-e-sre/</link><pubDate>Mon, 01 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-98-rodolpho-eckhardt-youtube-google-e-sre/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Nosso convidado de hoje tem uma profissão muito interessante, ele é Engenheiro de Confiabilidade de Sistemas no Google, ele é o responsável por fazer com que os vídeos (e principalmente os anúncios) do YouTube funcionem rapidamente e sem gargalos! Ele também é um participante ativo da comunidade Python no Brasil, já organizou vários encontros do Grupy quando morava no Brasil e hoje mora e trabalha na Suíça.</description></item><item><title>Everaldo Canuto: Toca do Canuto</title><link>https://castalio.info/episodes/everaldo-canuto-toca-do-canuto/</link><pubDate>Mon, 18 Mar 2013 02:54:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/everaldo-canuto-toca-do-canuto/</guid><description>Eu conheci o Everaldo em uma tarde super calorenta durante a abertura do evento GUADEC nas Ilhas Canárias. O mais interessante foi que não demorou mais que um dia para que nossa amizade se tornasse igual aquelas amizades que fazemos quando criança... aquelas pessoas que não importa o tempo ou a distância, você sempre fica feliz de encontrar e bater um papo!
O Everaldo teve uma das oportunidades que eu sempre sonhei em ter: trabalhar lado a lado com o Miguel de Icaza, um dos fundadores do Projeto GNOME, figura quase que mitológica do mundo do software livre e hoje empresário com várias companhias de sucesso em seu histórico!</description></item><item><title>Danilo Resende: Facebook</title><link>https://castalio.info/episodes/danilo-resende-facebook/</link><pubDate>Mon, 09 Jul 2012 02:52:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/danilo-resende-facebook/</guid><description>Olá pessoal e sejam muito bem-vindos à mais um episódio, mais uma vez com uma novidade: uma participação especial do Ivan Brasil Fuzzer, criador e mantenedor do web site de dicas e tutoriais Ubuntero! Com uma conexão *Carolina do Norte - Rio Grande do Sul - Califórnia, batemos um papo muito legal com o Danilo Resende do Facebook!
Durante nosso bate-papo, conversamos sobre como que o Danilo começou sua carreira no Facebook, começando como estagiário ainda na faculdade, quais os projetos que ele trabalha, sobre sua vinda do Brasil e se acostumando à vida nos Estados Unidos, como que ele mata saudade da família e onde que ele encontra arroz com feijão na Califórnia!</description></item><item><title>Djavan Fagundes: GNOME Brasil</title><link>https://castalio.info/episodes/djavan-fagundes-gnome-brasi/</link><pubDate>Mon, 25 Jun 2012 01:22:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/djavan-fagundes-gnome-brasi/</guid><description>Olá pessoal e sejam muito bem-vindos à mais um episódio, desta vez com uma novidade: vídeo com os bastidores e a prórpria entrevista pelo Youtube! Deixa eu explicar melhor! Depois que vi o último episódio do Hora do Mac (HDM) sendo gravado ao vivo pelo Youtube usando o Google Hangout, decidi tentar fazer a mesma coisa para que as pessoas possam ver como que as entrevistas acontecem e poderem também participar com perguntas durante a gravação.</description></item><item><title>Felipe Ribeiro: Spotify</title><link>https://castalio.info/episodes/felipe-ribeiro-spotify/</link><pubDate>Sun, 10 Jun 2012 16:43:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/felipe-ribeiro-spotify/</guid><description>Olá pessoal e sejam muito bem-vindos à mais um episódio! Desta vez para comemorar o meu aniversário (que foi no dia 8 de junho, mas ainda há tempo para comprar o meu presente hehehe) tive a chance de conversar com o Felipe Ribeiro, o único Brasileiro que trabalha na companhia Spotify ! O Felipe é irmão do Flávio Ribeiro que eu entrevistei no último episódio, o que me leva a pensar que existe um movimento muito forte na Paraíba nas áreas de educação e software livre, já que foram várias pessoas da região que passaram por aqui.</description></item><item><title>Flávio Ribeiro: Globo.com</title><link>https://castalio.info/episodes/flavio-ribeiro-globoco/</link><pubDate>Sun, 27 May 2012 18:01:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/flavio-ribeiro-globoco/</guid><description>Eu gosto muito quando alguém me sugere um livro, filme, música ou pessoa para conhecer, e depois de trocar uns e-mails com meu amigo Yuri Malheiros na semana passada, decidi convidar o Flávio Ribeiro para uma entrevista! O Flávio é um engenheiro de software que trabalha na Globo.com no Rio de Janeiro (na entrevista parecia que ele estava sentado bem no meio de Interlagos hehehe) e está na equipe responsável por toda a área de streaming de conteúdo pela net!</description></item><item><title>Ivan Brasil Fuzzer: Ubuntero</title><link>https://castalio.info/episodes/ivan-brasil-fuzzer-ubuntero/</link><pubDate>Sun, 04 Mar 2012 15:36:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/ivan-brasil-fuzzer-ubuntero/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos ao segundo episódio de 2012! Esta última semana tive a oportunidade de conversar com o Ivan Brasil Fuzzer, criador e mantenedor do web site de dicas e tutoriais Ubuntero! Junto com uma equipe de colaboradores, o Ivan escreve artigos sobre todas as áreas relacionadas à tecnologia e tutorias, focando na área de software livre!
A história do Ubuntero me lembra um pouco a história do BR-Linux, começando como um catálogo de informações úteis para o Ivan e eventualmente tornando-se em um ponto de parada para todos aqueles usuários de Linux que procuram dicas e truques para lidarem com suas configurações.</description></item></channel></rss>