<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>creedence clearwater revival on Castálio Podcast</title><link>https://castalio.info/tags/creedence-clearwater-revival/</link><description>Recent content in creedence clearwater revival on Castálio Podcast</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><copyright>© 2011-{year} Castálio Podcast</copyright><lastBuildDate>Mon, 25 Jun 2012 01:22:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://castalio.info/tags/creedence-clearwater-revival/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Djavan Fagundes: GNOME Brasil</title><link>https://castalio.info/episodes/039-djavan-fagundes-gnome-brasil/</link><pubDate>Mon, 25 Jun 2012 01:22:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/039-djavan-fagundes-gnome-brasil/</guid><description>Olá pessoal e sejam muito bem-vindos à mais um episódio, desta vez com uma novidade: vídeo com os bastidores e a prórpria entrevista pelo Youtube! Deixa eu explicar melhor! Depois que vi o último episódio do Hora do Mac (HDM) sendo gravado ao vivo pelo Youtube usando o Google Hangout, decidi tentar fazer a mesma coisa para que as pessoas possam ver como que as entrevistas acontecem e poderem também participar com perguntas durante a gravação.</description></item><item><title>Felipe Ribeiro: Spotify</title><link>https://castalio.info/episodes/038-felipe-ribeiro-spotify/</link><pubDate>Sun, 10 Jun 2012 16:43:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/038-felipe-ribeiro-spotify/</guid><description>Olá pessoal e sejam muito bem-vindos à mais um episódio! Desta vez para comemorar o meu aniversário (que foi no dia 8 de junho, mas ainda há tempo para comprar o meu presente hehehe) tive a chance de conversar com o Felipe Ribeiro, o único Brasileiro que trabalha na companhia Spotify ! O Felipe é irmão do Flávio Ribeiro que eu entrevistei no último episódio, o que me leva a pensar que existe um movimento muito forte na Paraíba nas áreas de educação e software livre, já que foram várias pessoas da região que passaram por aqui.</description></item></channel></rss>