<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>rodrigo senra on Castálio Podcast</title><link>https://castalio.info/tags/rodrigo-senra/</link><description>Recent content in rodrigo senra on Castálio Podcast</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><copyright>© 2011-{year} Castálio Podcast</copyright><lastBuildDate>Mon, 28 Oct 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://castalio.info/tags/rodrigo-senra/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Episódio 144: Osvaldo Santana - O Início da Comunidade Python Brasil</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-144-osvaldo-santana-o-inicio-da-comunidade-python-brasi/</link><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-144-osvaldo-santana-o-inicio-da-comunidade-python-brasi/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Nosso convidado de hoje é desenvolvedor Python e empreendedor. Participou ativamente na criação e organização da comunidade Python Brasil. Suas contribuições para a comunidade Python Brasil foi reconhecida em 2014, na Python Brasil 10 realizada em Porto de Galinhas, onde recebeu o Prêmio Dorneles Treméa. Nosso convidado já trabalhou na Conectiva, já teve sua própria empresa de consultoria Linux, já empreendeu na área de desenvolvimento Python e Django e também trabalhou na área de e-commerce.</description></item><item><title>Episódio 134: Rodrigo Senra - Jupyter Notebooks</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-134-rodrigo-senra-jupyter-notebooks/</link><pubDate>Mon, 15 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-134-rodrigo-senra-jupyter-notebooks/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Nosso convidado de hoje é diretor técnico na Work &amp;amp; Co, PhD em Ciências da Computação, já contribuiu com inúmeros projetos open source em Python, ajudou a fundar a Associação Python Brasil e já foi premiado com o Prêmio Dorneles Tremea por contribuições para a comunidade Python Brasil.
Escute enquanto lê os show notes! MP3 OGG Tópicos abordados neste episódio Como o Rodrigo iniciou na área de desenvovimento?</description></item></channel></rss>