<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>wordpress on Castálio Podcast</title><link>https://castalio.info/tags/wordpress/</link><description>Recent content in wordpress on Castálio Podcast</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><copyright>© 2011-{year} Castálio Podcast</copyright><lastBuildDate>Mon, 22 Dec 2014 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://castalio.info/tags/wordpress/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Episódio 59: Episódio de Natal - Parte 3</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-59-episodio-de-natal-parte-3/</link><pubDate>Mon, 22 Dec 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-59-episodio-de-natal-parte-3/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Na semana passada, junto com o Rafael Rosa Fu do Grok Podcast e Magnun Leno do Hack 'n' Cast , nós fizemos o que pode ter sido o primeiro episódio open source do Brasil? A idéia foi a seguinte: existem varias pessoas que fazem podcasts ou gostariam de fazer um mas não sabem como começar ou quais ferramentas usar ou talvez onde/como publicar os arquivos de áudio.</description></item><item><title>Carlos Brando e Rafael Rosa Fu: GrokPodcast - Part 2</title><link>https://castalio.info/episodes/carlos-brando-e-rafael-rosa-fu-grokpodcast-part-2/</link><pubDate>Sun, 14 Oct 2012 17:01:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/carlos-brando-e-rafael-rosa-fu-grokpodcast-part-2/</guid><description>Olá pessoal e sejam muito bem vindos a mais um episódio, desta vez sendo publicado da cidade de Brno na República Tcheca (estou aqui à trabalho)! Como prometido no último episódio, esta é a segunda parte da entrevista que eu fiz com o Carlos Brando e Rafael Rosa Fu do **GrokPodcast**! Desta vez o assunto da vez foi sobre o background de cada um, e algumas coisas bem interessantes que cada um já fez em suas vidas.</description></item><item><title>Carlos Brando e Rafael Rosa Fu: GrokPodcast - Part 1</title><link>https://castalio.info/episodes/carlos-brando-e-rafael-rosa-fu-grokpodcast-part-1/</link><pubDate>Sun, 30 Sep 2012 18:39:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/carlos-brando-e-rafael-rosa-fu-grokpodcast-part-1/</guid><description>Olá pessoal e sejam muito bem vindos ao primeiro episódio de outubro! Desta vez eu tive a oportunidade de conversar pelo Google Hangout com o Carlos Brando e Rafael Rosa Fu do **GrokPodcast**! Foi super divertido conversar com eles, e o bate-papo foi tão bom que eu decidi dividir a entrevista em duas partes para ficar mais conveninente para vocês escutarem.
Nesta primeira parte conversamos sobre como que a idéia de criar o podcast surgiu em um barzinho em São Paulo, quando o Brando e Rafael conversavam com o Fábio Akita depois de um RubyConf.</description></item><item><title>Cristiano Costa: Hora do Mac</title><link>https://castalio.info/episodes/cristiano-costa-hora-do-mac/</link><pubDate>Mon, 06 Aug 2012 14:35:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/cristiano-costa-hora-do-mac/</guid><description>Atualização: Me esqueci novamente de colocar o link para o vídeo da entrevista: Youtube
Mais um dia de calor aqui na Carolina do Norte, e mesmo na correria desta semana eu consegui achar um pouco de tempo para entrevistar o Cristiano Costa, aka &amp;#64;caccac, do podcast Hora do Mac (HDM)! Quem ainda não conhece o HDM não sabe o que está perdendo!
O HDM começou à quase 4 anos no fimzinho de 2008 lá em Porto Alegre e desde então o podcast já publicou 82 episódios e só tem aumentado em tamanho de equipe (divertidíssima diga-se de passagem), qualidade de assuntos, e popularidade.</description></item><item><title>Caike Souza: Envy Labs</title><link>https://castalio.info/episodes/caike-souza-envy-labs/</link><pubDate>Sun, 13 May 2012 23:03:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/caike-souza-envy-labs/</guid><description>Nem parece que já passaram duas semanas desde o último episódio, mas mais uma vez tive o prazer de entrevistar uma pessoa prá lá de interessante e divertida: o Caike Souza! Foi durante a minha entrevista com o Henrique Bastos que eu fiquei sabendo sobre ele, mas foi somente esta semana que eu fui saber que ele trabalha na Envy Labs desde 2009 lá em Orlando, na Flórida. A companhia parece ser super bacana e está por trás de vários projetos bacanas, como o Rails for Zombies, Code School e TryRuby.</description></item><item><title>Um Ano De Dados</title><link>https://castalio.info/news/um-ano-de-dados/</link><pubDate>Wed, 22 Feb 2012 16:21:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/news/um-ano-de-dados/</guid><description>Dizem que uma foto às vezes vale mais que 1,000 palavras! Então, aqui vão 2 fotos que mostram o crescimento deste podcast em seu primeiro ano de vida!
Google Analytics
WordPress</description></item><item><title>Ana Cristina Fricke Matte: Texto Livre</title><link>https://castalio.info/episodes/ana-cristina-fricke-matte-texto-livre/</link><pubDate>Sun, 05 Feb 2012 22:13:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/ana-cristina-fricke-matte-texto-livre/</guid><description>Olá pessoal! Sejam muito bem-vindos a mais um episódio, que quase não saiu devido a problemas técnicos de última hora! Mas felizmente consegui resgatar e editar um bate-papo muito interessante que tive com a Ana Cristina Fricke Matte, ou &amp;quot;a acris&amp;nbsp; do Texto Livre&amp;quot;, como ele prefere. ;)
A acris conta sobre como a idéia do Texto Livre nasceu depois de uma reunião com a equipe do Ubuntu Brasil em 2006, os problemas que enfrentou no começo, o progama de &amp;quot;beta testers&amp;quot; para professores, e os objetivos para as próximas fases do projeto.</description></item><item><title>Evandro Pastor: Quarto Estudio</title><link>https://castalio.info/episodes/evandro-pastor-quarto-estudio/</link><pubDate>Mon, 17 Oct 2011 12:37:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/evandro-pastor-quarto-estudio/</guid><description>No episódio de hoje vocês vão ter a oportunidade de conhecer um pouco melhor o Evandro Pastor, co-fundador deste podcast e amigo de guerra de vários anos! Vocês vão aprender sobre como nasceu a sua companhia de web design, Quarto Estudio, sobre o tempo que ele passou trabalhando no parque de diversões do Gugu, o que ele pensa sobre os cursos de web design no Brasil, sua paixão por video games, sua mudança para o interiorrrr de São Paulo e o começo de seu Plano C.</description></item><item><title>Augusto Campos: BR-Linux, BR-Mac, Efetividade</title><link>https://castalio.info/episodes/augusto-campos-br-linux-br-mac-efetividade/</link><pubDate>Sun, 02 Oct 2011 16:43:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/augusto-campos-br-linux-br-mac-efetividade/</guid><description>Em um dia de muita chuva em Florianópolis, SC finalmente consegui bater um bom papo com o Augusto Campos, fundador dos super populares sites BR-Linux, BR-Mac e Efetividade! Devido à conexão que estava sofrendo muita perda de pacotes (para cada 7 minutos de áudio, passei 60 minutos editando), mantivemos nossa entrevista por apenas 34 minutos, mas mesmo assim deu tempo para discutirmos sobre a criação dos web sites, as mudanças que aconteceram durante os anos, sobre a entrevista com GTalk Show do Karlisson, o mercado de trabalho em Santa Catarina, suas ferramentas de trabalho, livros, filmes e música.</description></item></channel></rss>