<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>splinter on Castálio Podcast</title><link>https://castalio.info/tags/splinter/</link><description>Recent content in splinter on Castálio Podcast</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><copyright>© 2011-{year} Castálio Podcast</copyright><lastBuildDate>Sun, 04 Jan 2015 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://castalio.info/tags/splinter/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Episódio 60: Andrews Medina - Splinter</title><link>https://castalio.info/episodes/060-andrews-medina-splinter/</link><pubDate>Sun, 04 Jan 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/060-andrews-medina-splinter/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast, o primeiro de 2015!!!
No Episódio 56 nós conversamos sobre o projeto Splinter e como usá-lo para a automatização de testes para interfaces gráficas web. Desta vez conseguimos trazer o Andrews Medina da Globo.com, um dos primeiros desenvolvedores do Splinter, para nos contar um pouco sobre a história do projeto.
Apesar de hoje passar mais tempo focando em seu novo projeto, Tsuru, o Andrews ainda acompanha e ajuda a manter o Splinter e ultimamente está responsável por arrumar uns probleminhas que estão causando os testes do próprio projeto falharem pelo Travis.</description></item><item><title>Episódio 56: Splinter</title><link>https://castalio.info/episodes/056-splinter/</link><pubDate>Sun, 07 Dec 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/056-splinter/</guid><description>No episódio de hoje, eu e o Elyézer conversamos um pouco sobre o Splinter, uma ferramente muito interessante para quem trabalha com a automatização de aplicativos web com python.
Na Red Hat, eu e Elyézer trabalhamos na automatização de testes funcionais do produto Satellite 6, certificando que todos recursos expostos pelas camadas de API, CLI (linha de comando) e UI (interface web gráfica) funcionam conforme as expectativas do design. Uma opção para efetuar estes testes seria fazer um mutirão no trabalho e testar tudo manualmente.</description></item></channel></rss>