<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>kenneth reitz on Castálio Podcast</title><link>https://castalio.info/tags/kenneth-reitz/</link><description>Recent content in kenneth reitz on Castálio Podcast</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><copyright>© 2011-{year} Castálio Podcast</copyright><lastBuildDate>Mon, 04 Sep 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://castalio.info/tags/kenneth-reitz/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Episódio 116: Tech News</title><link>https://castalio.info/episodes/116-tech-news/</link><pubDate>Mon, 04 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/116-tech-news/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Hoje trazemos um Tech News com novidades do mundo de desenvolvimento de software e também dicas de cursos, eventos e novas bibliotecas para as linguagens Python e Lua.
Escute enquanto lê os show notes MP3 OGG Tech News O Jeferson do canal Linux Tips (que foi nosso entrevistado no episódio 109) está publicando gratuitamente o Curso Descomplicando Docker.</description></item><item><title>Episódio 80: Kenneth Reitz - Python Requests</title><link>https://castalio.info/episodes/080-kenneth-reitz/</link><pubDate>Sat, 24 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/080-kenneth-reitz/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Nosso convidado de hoje é o criador do Python Requests: HTTP para Humanos, atualmente trabalha no Heroku com um título bem interessante, PythonOverLord, possui uma coleção incrível de fotos no Instagram, e possui seu próprio Import This podcast. Ele também escreveu o &amp;quot;Hitchhiker's Guide to Python&amp;quot;, um livro de boas práticas em Python que foi, coincidentemente publicado pela O'Reilly em Setembro e todo o lucro das vendas está sendo doado para a fundação Django Girls.</description></item><item><title>Fábio Kung e Pedro Belo: Heroku</title><link>https://castalio.info/episodes/035-fabio-kung-e-pedro-belo-heroku/</link><pubDate>Sun, 29 Apr 2012 13:03:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/035-fabio-kung-e-pedro-belo-heroku/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio, desta vez com dois convidados: Fábio Kung e Pedro Belo, que atualmente trabalham na companhia Californiana Heroku! Se você escutou os dois últimos episódios, você deve se lembrar que eu mencionei sobre esta companhia com o Henrique Bastos e Júlio Monteiro, e como que eu tenho usado os serviços que eles oferecem para hospedar e rodar alguns dos meus projetos. Então quando o Júlio se ofereceu para me apresentar ao pessoal da Heroku eu aceitei na mesma hora!</description></item></channel></rss>