<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>conectiva linux on Castálio Podcast</title><link>https://castalio.info/tags/conectiva-linux/</link><description>Recent content in conectiva linux on Castálio Podcast</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><copyright>© 2011-{year} Castálio Podcast</copyright><lastBuildDate>Mon, 03 Sep 2012 16:42:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://castalio.info/tags/conectiva-linux/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Bruno Gonçalves: BigLinux</title><link>https://castalio.info/episodes/bruno-goncalves-biglinux/</link><pubDate>Mon, 03 Sep 2012 16:42:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/bruno-goncalves-biglinux/</guid><description>Na semana passada eu tive o grande prazer e honra de participar do Opencast em um episódio onde discutimos várias coisas relacionadas à distribuições Linux! Por coincidência, meu amigo Vladimir Melo tinha me recomendando entrevistar uma pessoa que por muito tempo tinha criado e mantido uma distribuição nacional, e recentemente decidiu parar o projeto!
Neste último episódio então tive o grande prazer de conversar com o Bruno Gonçalves, criador e mantenedor do BigLinux!</description></item><item><title>Rodrigo Padula de Oliveira: UFRJ</title><link>https://castalio.info/episodes/rodrigo-padula-de-oliveira-ufrj/</link><pubDate>Sun, 08 Jan 2012 17:11:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/rodrigo-padula-de-oliveira-ufrj/</guid><description>Olá pessoal e sejam muito bem-vindos ao primeiro episódio de 2012! Desta vez entrevistei o Rodrigo Padula, amigo de algum tempo pela internet nas traduções do projeto GNOME. O Rodrigo tem um currículo bastante extensivo trabalhando em vários dos projetos de software livre, e durante nosso bate-papo ele conta sobre como tudo começou. Usuário de Linux desde 1997, ele participou da formação e organização do Projeto Fedora no Brasil, participando de várias conferências e iniciativas visando o crescimento do projeto na América Latina.</description></item><item><title>Rodrigo Novo: Conectiva Linux</title><link>https://castalio.info/episodes/rodrigo-novo-conectiva-linux/</link><pubDate>Mon, 26 Dec 2011 18:16:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/rodrigo-novo-conectiva-linux/</guid><description>Olá pessoal e seja muito bem-vindo à este episódio de natal (e o último de 2011)! Dando continuidade à proposta de trazer mais uma entrevista com uma personalidade do Conectiva Linux, desta vez tenho o prazer de apresentar a vocês o Rodrigo Novo! Durante nosso bate-papo ele conta como que largou a faculdade para entrar no Conectiva Linux em 1997, trabalhando com o Aurélio &amp;quot;verde&amp;quot; Jargas, Marcelo Tosatti, entre outros na área de suporte, como que ele &amp;quot;graduou&amp;quot; para a equipe da distribuição, KDE 0.</description></item><item><title>Rudá Moura: Conectiva Linux</title><link>https://castalio.info/episodes/ruda-moura-conectiva-linux/</link><pubDate>Sun, 04 Dec 2011 17:05:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/ruda-moura-conectiva-linux/</guid><description>Dando continuidade ao plano de trazer mais uma entrevista com um membro do Conectiva Linux, desta vez conversei com o Rudá Moura que trabalhou na área de suporte e empacotamento da distribuição! Durante o nosso bate-papo conversamos sobre como que entrar no Conectiva Linux foi para ele aquela famosa frase &amp;quot;estar no local certo, na hora certa!&amp;quot; Também falamos sobre como o Conectiva foi o equivalente da &amp;quot;Canonical Brasileira&amp;quot;, problemas comuns de suporte dos usuários e o mantra &amp;quot;Use o X Configurator&amp;quot;, as críticas que sofreram dos usuários brasileiros, rock stars, dia a dia no escritório.</description></item><item><title>Elvis Pfutzenreuter: Conectiva Linux</title><link>https://castalio.info/episodes/elvis-pfutzenreuter-conectiva-linux/</link><pubDate>Mon, 28 Nov 2011 03:37:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/elvis-pfutzenreuter-conectiva-linux/</guid><description>O episódio de hoje marca o início de um mini-projeto que estou planejando há algum tempo: conversar com o pessoal que iniciou e trabalhou nos primeiros anos da distribuição&amp;nbsp; Conectiva Linux! Ao longo das próximas semanas vou tentar entrevistar um membro desta distribuição que foi tão importante nos primeiros anos de internet no Brasil, e publicar um novo episódio fora da agenda, assim que sair do forno!
Para dar o pontapé inicial, bati um papo com o Elvis Pfutzenreuter, que trabalhou inicialmente como documentador e depois mantenedor nos primeiros anos de 2000.</description></item><item><title>Evandro Pastor: Quarto Estudio</title><link>https://castalio.info/episodes/evandro-pastor-quarto-estudio/</link><pubDate>Mon, 17 Oct 2011 12:37:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/evandro-pastor-quarto-estudio/</guid><description>No episódio de hoje vocês vão ter a oportunidade de conhecer um pouco melhor o Evandro Pastor, co-fundador deste podcast e amigo de guerra de vários anos! Vocês vão aprender sobre como nasceu a sua companhia de web design, Quarto Estudio, sobre o tempo que ele passou trabalhando no parque de diversões do Gugu, o que ele pensa sobre os cursos de web design no Brasil, sua paixão por video games, sua mudança para o interiorrrr de São Paulo e o começo de seu Plano C.</description></item></channel></rss>