<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>evandro pastor on Castálio Podcast</title><link>https://castalio.info/tags/evandro-pastor/</link><description>Recent content in evandro pastor on Castálio Podcast</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><copyright>© 2011-{year} Castálio Podcast</copyright><lastBuildDate>Sat, 29 Feb 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://castalio.info/tags/evandro-pastor/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Episódio 146: Especial de 9 anos com Evandro Pastor e Og Maciel</title><link>https://castalio.info/episodes/episodio-146-especial-de-9-anos-com-evandro-pastor-e-og-macie/</link><pubDate>Sat, 29 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/episodio-146-especial-de-9-anos-com-evandro-pastor-e-og-macie/</guid><description>Olá pessoal e sejam bem-vindos à mais um episódio do Castálio Podcast!
Hoje estamos trazendo um episódio bastante especial! Neste ano de 2020, o Castálio complete 9 anos desde o seu primeiro episódio no dia 16 de Fevereiro de 2011. Por isso resolvemos trazer as duas pessoas que são os culpados pelo podcast existir, e revisitar a história de como o Castálio foi criado. Evandro Pastor e Og Maciel, sejam bem vindos ao Castálio Podcast.</description></item><item><title>Augusto Campos: BR-Linux, BR-Mac, Efetividade</title><link>https://castalio.info/episodes/augusto-campos-br-linux-br-mac-efetividade/</link><pubDate>Sun, 02 Oct 2011 16:43:00 +0000</pubDate><guid>https://castalio.info/episodes/augusto-campos-br-linux-br-mac-efetividade/</guid><description>Em um dia de muita chuva em Florianópolis, SC finalmente consegui bater um bom papo com o Augusto Campos, fundador dos super populares sites BR-Linux, BR-Mac e Efetividade! Devido à conexão que estava sofrendo muita perda de pacotes (para cada 7 minutos de áudio, passei 60 minutos editando), mantivemos nossa entrevista por apenas 34 minutos, mas mesmo assim deu tempo para discutirmos sobre a criação dos web sites, as mudanças que aconteceram durante os anos, sobre a entrevista com GTalk Show do Karlisson, o mercado de trabalho em Santa Catarina, suas ferramentas de trabalho, livros, filmes e música.</description></item></channel></rss>